msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DevilutionX\n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-23 14:32+0000\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: muziling <pieceking@qq.com>\n"
"Language-Team: Emiliano Augusto Gonzalez\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-KeywordsList: _;N_;P_:1c,2\n"
"X-Poedit-Basepath: ..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: Source\n"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:7
msgid "Game Design"
msgstr "游戏​设计"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:10
msgid "Senior Designers"
msgstr "高级​设计师"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:13 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:232
msgid "Additional Design"
msgstr "附加​设计"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:16 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:215
msgid "Lead Programmer"
msgstr "首席​程序员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:19
msgid "Senior Programmers"
msgstr "高级​程序员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:23
msgid "Programming"
msgstr "编程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:26
msgid "Special Guest Programmers"
msgstr "特​邀​程序员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:29
msgid "Battle.net Programming"
msgstr "战网​编程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:32
msgid "Serial Communications Programming"
msgstr "串行​通信​编程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:35
msgid "Installer Programming"
msgstr "安装​程序​编程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:38
msgid "Art Directors"
msgstr "艺术​总监"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:41
msgid "Artwork"
msgstr "艺术品"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:48
msgid "Technical Artwork"
msgstr "技术​艺术品"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:52
msgid "Cinematic Art Directors"
msgstr "电影​艺术​导演"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:55
msgid "3D Cinematic Artwork"
msgstr "3D​电影​艺术品"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:61
msgid "Cinematic Technical Artwork"
msgstr "电影​技术​艺术品"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:64
msgid "Executive Producer"
msgstr "执行​制片人"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:67
msgid "Producer"
msgstr "制作人"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:70
msgid "Associate Producer"
msgstr "副​制片人"

#. TRANSLATORS: Keep Strike Team as Name
#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:73
msgid "Diablo Strike Team"
msgstr "破坏​神​突击队"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:77 Source/gamemenu.cpp:67
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:80
msgid "Sound Design"
msgstr "音响​设计"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:83
msgid "Cinematic Music & Sound"
msgstr "电影​音乐​与​声音"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:86
msgid "Voice Production, Direction & Casting"
msgstr "声音​制作、导演​和​播音"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:89
msgid "Script & Story"
msgstr "脚​本​和​故事"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:93
msgid "Voice Editing"
msgstr "语音​编辑"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:96 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:250
msgid "Voices"
msgstr "声音"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:101
msgid "Recording Engineer"
msgstr "录音​工程师"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:104
msgid "Manual Design & Layout"
msgstr "手动​设计​和​布局"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:108
msgid "Manual Artwork"
msgstr "手工​艺术品"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:112
msgid "Provisional Director of QA (Lead Tester)"
msgstr "QA​临时​总监​（​铅​试验器​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:115
msgid "QA Assault Team (Testers)"
msgstr "QA​突击队​（​测试​人员​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:120
msgid "QA Special Ops Team (Compatibility Testers)"
msgstr "QA​特别​行动​小组​（​兼容性​测试​人员​）"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:123
msgid "QA Artillery Support (Additional Testers) "
msgstr "QA​火力​支援​（​附加​测试​人员​） "

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:127
msgid "QA Counterintelligence"
msgstr "QA​反​情报"

#. TRANSLATORS: A group of people
#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:130
msgid "Order of Network Information Services"
msgstr "网络​信息​服务​秩序"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:134
msgid "Customer Support"
msgstr "客户​支持"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:139
msgid "Sales"
msgstr "销售额"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:142
msgid "Dunsel"
msgstr "邓塞尔"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:145
msgid "Mr. Dabiri's Background Vocalists"
msgstr "达​比​里​先生​的​背景​歌手"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:149
msgid "Public Relations"
msgstr "公共​关系"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:152
msgid "Marketing"
msgstr "营销"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:155
msgid "International Sales"
msgstr "国际​销售"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:158
msgid "U.S. Sales"
msgstr "美国​销售"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:161
msgid "Manufacturing"
msgstr "制造业"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:164
msgid "Legal & Business"
msgstr "法律​与​商业"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:167
msgid "Special Thanks To"
msgstr "特别​感谢"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:171
msgid "Thanks To"
msgstr "感谢"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:200
msgid "In memory of"
msgstr "为了​纪念"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:206
msgid "Very Special Thanks to"
msgstr "非常​特别​感谢"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:212
msgid "General Manager"
msgstr "总经理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:218
msgid "Software Engineering"
msgstr "软件​工程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:221
msgid "Art Director"
msgstr "艺术​总监"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:224
msgid "Artists"
msgstr "艺术家"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:228
msgid "Design"
msgstr "设计"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:235
msgid "Sound Design, SFX & Audio Engineering"
msgstr "声音​设计、SFX​和​音频​工程"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:238
msgid "Quality Assurance Lead"
msgstr "质量​保证​负责人"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:241
msgid "Testers"
msgstr "测试​人员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:246
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:255
msgid "\tAdditional Work"
msgstr "\t​附加​工作"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:257
msgid "Quest Text Writing"
msgstr "任务​文本​写作"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:260 Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:295
msgid "Thanks to"
msgstr "感谢"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:265
msgid "\t\t\tSpecial Thanks to Blizzard Entertainment"
msgstr "\t\t\t​特别​感谢​暴雪​娱乐"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:270
msgid "\t\t\tSierra On-Line Inc. Northwest"
msgstr "\t\t\tSierra On-Line Inc. Northwest"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:272
msgid "Quality Assurance Manager"
msgstr "质量​保证​经理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:275
msgid "Quality Assurance Lead Tester"
msgstr "质量​保证​铅​测试仪"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:278
msgid "Main Testers"
msgstr "主要​测试​人员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:281
msgid "Additional Testers"
msgstr "附加​测试​人员"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:286
msgid "Product Marketing Manager"
msgstr "产品​营销​经理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:289
msgid "Public Relations Manager"
msgstr "公共​关系​经理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:292
msgid "Associate Product Manager"
msgstr "副产品​经理"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:301
msgid "The Ring of One Thousand"
msgstr "千​人​之​戒"

#: Source/DiabloUI/credits_lines.cpp:547
msgid "\tNo souls were sold in the making of this game."
msgstr "\t​在​这​个​游戏​的​制作​过程​中​没有​灵魂​被​出卖。"

#: Source/DiabloUI/dialogs.cpp:194 Source/DiabloUI/dialogs.cpp:206
#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:79 Source/DiabloUI/selgame.cpp:103
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:192 Source/DiabloUI/selgame.cpp:210
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:350 Source/DiabloUI/selgame.cpp:425
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:182 Source/DiabloUI/selhero.cpp:207
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:277 Source/DiabloUI/selhero.cpp:532
#: Source/DiabloUI/selok.cpp:68
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:41 Source/DiabloUI/selstart.cpp:44
msgid "Switch to Diablo"
msgstr "切换​到​原版"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:41
msgid "Switch to Hellfire"
msgstr "切换​到​地狱火"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:43
msgid "Switch to Fullgame"
msgstr "切换​到​完整​版​游戏"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:43
msgid "Switch to Shareware"
msgstr "切换​到​共​享版"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:44
msgid "Replay Intro"
msgstr "重​播动画"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:45
msgid "Support"
msgstr "支持"

#: Source/DiabloUI/extrasmenu.cpp:46 Source/gamemenu.cpp:61
msgid "Previous Menu"
msgstr "上​一​个​菜单"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:36
msgid "Single Player"
msgstr "单人​游戏"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:37
msgid "Multi Player"
msgstr "多​人​游戏"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:38
msgid "Extras"
msgstr "额外​内容"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:39
msgid "Show Credits"
msgstr "显示​制作组"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:40
msgid "Exit Hellfire"
msgstr "退出​地狱火"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:40
msgid "Exit Diablo"
msgstr "退出​暗黑​破坏​神"

#: Source/DiabloUI/mainmenu.cpp:55
msgid "Shareware"
msgstr "共​享版"

#: Source/DiabloUI/progress.cpp:36 Source/DiabloUI/selconn.cpp:82
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:185 Source/DiabloUI/selhero.cpp:210
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:280 Source/DiabloUI/selhero.cpp:540
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:13
msgid "Client-Server (TCP)"
msgstr "客户​端​-​服务器​(​TCP)"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:14
msgid "Loopback"
msgstr "回环"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:53 Source/DiabloUI/selgame.cpp:486
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:507
msgid "Multi Player Game"
msgstr "多​人​游戏"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:59
msgid "Requirements:"
msgstr "要求:"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:65
msgid "no gateway needed"
msgstr "不​需要​网关"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:71
msgid "Select Connection"
msgstr "选择​连接"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:74
msgid "Change Gateway"
msgstr "更改​网关"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:107
msgid "All computers must be connected to a TCP-compatible network."
msgstr "所有​计算机​必须​连接​到​与​TCP​兼容​的​网络。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:111
msgid "All computers must be connected to the internet."
msgstr "所有​计算机​都​必须​连接​到​因特网。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:115
msgid "Play by yourself with no network exposure."
msgstr "在​没有​网络​开放​的​情况​下​自己​游玩。"

#: Source/DiabloUI/selconn.cpp:120
msgid "Players Supported: {:d}"
msgstr "支持​的​玩家: {:d}"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:82 Source/DiabloUI/selgame.cpp:411
msgid "Description:"
msgstr "说明:"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:88
msgid "Select Action"
msgstr "选择​操作"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:91 Source/DiabloUI/selgame.cpp:180
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:331
msgid "Create Game"
msgstr "创建​游戏"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:93
msgid "Create Public Game"
msgstr "创建​公开​游戏"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:94
msgid "Join Game"
msgstr "加入​游戏"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:106 Source/DiabloUI/selgame.cpp:195
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:213 Source/DiabloUI/selgame.cpp:353
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:428
msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:122
msgid "Create a new game with a difficulty setting of your choice."
msgstr "从​你​选择​的​难度​设置​创建​游戏。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:125
msgid ""
"Create a new public game that anyone can join with a difficulty setting of "
"your choice."
msgstr "创建​一​个​公开​游戏，任何​人​都​可​加入​的，游戏​难度​将​依据​你​的​设定。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:128
msgid ""
"Enter an IP or a hostname and join a game already in progress at that "
"address."
msgstr "输入​IP​或​主机名，然后​加入​在​该​地址​正在​进行​的​游戏。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:131
msgid "Join the public game already in progress at this address."
msgstr "加入​该​地址​已经​处于​进行​中​的​公开​游戏。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:183
msgid "Select Difficulty"
msgstr "选择​难度"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:185 Source/DiabloUI/selgame.cpp:238
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:342 Source/DiabloUI/selgame.cpp:362
#: Source/diablo.cpp:1447
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:186 Source/DiabloUI/selgame.cpp:242
#: Source/diablo.cpp:1448
msgid "Nightmare"
msgstr "噩​梦"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:187 Source/DiabloUI/selgame.cpp:246
#: Source/diablo.cpp:1449
msgid "Hell"
msgstr "地狱"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:201
msgid "Join TCP Games"
msgstr "加入​TCP​游戏"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:204 Source/DiabloUI/selgame.cpp:207
msgid "Enter address"
msgstr "输入​地址"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:239
msgid ""
"Normal Difficulty\n"
"This is where a starting character should begin the quest to defeat Diablo."
msgstr ""
"正常​难度​\n"
"​一​个​新​角色​应​从此​开始，最终​击败迪亚波罗。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:243
msgid ""
"Nightmare Difficulty\n"
"The denizens of the Labyrinth have been bolstered and will prove to be a "
"greater challenge. This is recommended for experienced characters only."
msgstr ""
"噩​梦​难度​\n"
"迷宫​里​的​怪物​将​被​强化，这​将​是​一​个​更​大​的​挑战。只​建议​经验​丰富​的​角色​进行​挑战。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:247
msgid ""
"Hell Difficulty\n"
"The most powerful of the underworld's creatures lurk at the gateway into "
"Hell. Only the most experienced characters should venture in this realm."
msgstr ""
"地狱​困难​\n"
"​最​强大​的​地底​世界​的​生物​潜伏​在地狱​的​大门。只​有​最​有​经验​的​角色​才​能​在​这个​国度​中​冒"
"险。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:262
msgid ""
"Your character must reach level 20 before you can enter a multiplayer game "
"of Nightmare difficulty."
msgstr "你​的​角色​必须​达到​20​级​才​能​进入​噩梦​难度​的​多​人​游戏。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:264
msgid ""
"Your character must reach level 30 before you can enter a multiplayer game "
"of Hell difficulty."
msgstr "你​的​角色​必须​达到​30​级​才​能​进入​地狱​难度​的​多​人​游戏。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:340
msgid "Select Game Speed"
msgstr "选择​游戏​速度"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:343 Source/DiabloUI/selgame.cpp:366
msgid "Fast"
msgstr "快速"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:344 Source/DiabloUI/selgame.cpp:370
msgid "Faster"
msgstr "更​快"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:345 Source/DiabloUI/selgame.cpp:374
msgid "Fastest"
msgstr "最​快"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:363
msgid ""
"Normal Speed\n"
"This is where a starting character should begin the quest to defeat Diablo."
msgstr ""
"正常​\n"
"​一​个​新​角色​应​从此​开始，最终​击败迪亚波罗。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:367
msgid ""
"Fast Speed\n"
"The denizens of the Labyrinth have been hastened and will prove to be a "
"greater challenge. This is recommended for experienced characters only."
msgstr ""
"快速​\n"
"迷宫​的​居民们​已经​被​催促​了，这​将​是​一​个​更​大​的​挑战。只​建议​经验​丰富​的​角色​进行​挑"
"战。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:371
msgid ""
"Faster Speed\n"
"Most monsters of the dungeon will seek you out quicker than ever before. "
"Only an experienced champion should try their luck at this speed."
msgstr ""
"更​快​\n"
"​地​牢里​的​大多数​怪物会​比​以前​更​快​地​找到​你。只有​经验​丰富​的​勇士​才​能​在​这个​速度​下​砰"
"砰​运气。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:375
msgid ""
"Fastest Speed\n"
"The minions of the underworld will rush to attack without hesitation. Only a "
"true speed demon should enter at this pace."
msgstr ""
"最​快​\n"
"​地下​世界​的​仆从们​会​毫​不​犹豫​地​冲​过​来​袭击。只有​真正​的​速度​恶魔​才​能​赶​得​上​脚步。"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:417 Source/DiabloUI/selgame.cpp:422
msgid "Enter Password"
msgstr "输入​密码"

#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:445
msgid "The host is running a different game than you."
msgstr "主机​运行​的​游戏​与​您​不同。"

#. TRANSLATORS: Error message when somebody tries to join a game running another version.
#: Source/DiabloUI/selgame.cpp:448
msgid "Your version {:s} does not match the host {:d}.{:d}.{:d}."
msgstr "您​的​版本​{:s}​与​主机{:d}.{:d}.{:d}​不​匹配。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:100
msgid "New Hero"
msgstr "新​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:160
msgid "Choose Class"
msgstr "选择​职业"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:164 Source/panels/charpanel.cpp:22
msgid "Warrior"
msgstr "战士"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:165 Source/panels/charpanel.cpp:23
msgid "Rogue"
msgstr "流亡者"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:166 Source/panels/charpanel.cpp:24
msgid "Sorcerer"
msgstr "巫师"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:168 Source/panels/charpanel.cpp:25
msgid "Monk"
msgstr "武僧"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:171 Source/panels/charpanel.cpp:26
msgid "Bard"
msgstr "吟游​诗人"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:174 Source/panels/charpanel.cpp:27
msgid "Barbarian"
msgstr "野​蛮​人"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:191 Source/DiabloUI/selhero.cpp:265
msgid "New Multi Player Hero"
msgstr "新建​多​人​游戏​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:191 Source/DiabloUI/selhero.cpp:265
msgid "New Single Player Hero"
msgstr "新​建​单人​游戏​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:199
msgid "Save File Exists"
msgstr "保存​文件​已​存在"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:202 Source/gamemenu.cpp:38
msgid "Load Game"
msgstr "加载​游戏"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:203 Source/gamemenu.cpp:37
#: Source/gamemenu.cpp:48
msgid "New Game"
msgstr "新​游戏"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:213 Source/DiabloUI/selhero.cpp:547
msgid "Single Player Characters"
msgstr "单人​游戏​角色"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:259
msgid ""
"The Rogue and Sorcerer are only available in the full retail version of "
"Diablo. Visit https://www.gog.com/game/diablo to purchase."
msgstr ""
"流亡者​和​巫师​只​在​暗黑​破坏​神​的​完整​零售版​中​提供。前往 https://www.gog.com/game/"
"diablo 购买。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:271 Source/DiabloUI/selhero.cpp:274
msgid "Enter Name"
msgstr "输入​名称"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:303
msgid ""
"Invalid name. A name cannot contain spaces, reserved characters, or reserved "
"words.\n"
msgstr "名称​无效。名称​不​能​包含​空格、保留​字符​或​保留​词语。\n"

#. TRANSLATORS: Error Message
#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:310
msgid "Unable to create character."
msgstr "无法​创建​角色。"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:464 Source/DiabloUI/selhero.cpp:467
msgid "Level:"
msgstr "等级:"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:472
msgid "Strength:"
msgstr "力量:"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:477
msgid "Magic:"
msgstr "魔法:"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:482
msgid "Dexterity:"
msgstr "敏捷:"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:487
msgid "Vitality:"
msgstr "活力:"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:493
msgid "Savegame:"
msgstr "保存​游戏​："

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:506
msgid "Select Hero"
msgstr "选择​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:535
msgid "Delete"
msgstr "删​除"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:545
msgid "Multi Player Characters"
msgstr "多​人​游戏​角色"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:595
msgid "Delete Multi Player Hero"
msgstr "删​除​多​人​游戏​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:597
msgid "Delete Single Player Hero"
msgstr "删​除​单人​游戏​英雄"

#: Source/DiabloUI/selhero.cpp:599
msgid "Are you sure you want to delete the character \"{:s}\"?"
msgstr "是否​确实​要​删除​角色​“​{:s}​”？"

#: Source/DiabloUI/selstart.cpp:43
msgid "Enter Hellfire"
msgstr "进入​《​地狱火​》"

#: Source/DiabloUI/selyesno.cpp:54 Source/stores.cpp:978
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: Source/DiabloUI/selyesno.cpp:55 Source/stores.cpp:979
msgid "No"
msgstr "否"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:8
msgid ""
"We maintain a chat server at Discord.gg/YQKCAYQ Follow the links to join our "
"community where we talk about things related to Diablo, and the Hellfire "
"expansion."
msgstr ""
"我们​维护​的​聊天​服务器​部署​在 Discord.gg/YQKCAYQ ，点击​连接​加入​我们​的​社群，我们​"
"在​那里​谈论​有关​暗黑​破坏​神​以及​地狱火​资料片。"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:10
msgid ""
"DevilutionX is maintained by Diasurgical, issues and bugs can be reported at "
"this address: https://github.com/diasurgical/devilutionX To help us better "
"serve you, please be sure to include the version number, operating system, "
"and the nature of the problem."
msgstr ""
"DevilutionX​由​Diasurgical​维护，可以​报告​问题​和​错误​地址: https://github.com/"
"diasurgical/devilutionX​为了​帮助​我们​更​好​地​为​您​服务，请​务必​提供​所​使用​的​版本​号，"
"操作​系统，以及​问题​的​性质。"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:13
msgid "Disclaimer:"
msgstr "免责​声明:"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:14
msgid ""
"\tDevilutionX is not supported or maintained by Blizzard Entertainment, nor "
"GOG.com. Neither Blizzard Entertainment nor GOG.com has tested or certified "
"the quality or compatibility of DevilutionX. All inquiries regarding "
"DevilutionX should be directed to Diasurgical, not to Blizzard Entertainment "
"or GOG.com."
msgstr ""
"\t​暴雪​娱乐​和​GOG.com​不​提供​支持​和​维护​DevilutionX，他们​也​没有​对​DevilutionX​进行​质"
"量​和​兼容性​测试。所有​相关​问题​咨询，请​直接​联系​Diasurgical，而​不​是​暴雪​娱乐​或​GOG."
"com。"

#: Source/DiabloUI/support_lines.cpp:17
msgid ""
"\tThis port makes use of CharisSILB, Unifont, and Noto which are licensed "
"under the SIL Open Font License, as well as Twitmoji which is licensed under "
"CC-BY 4.0. The port also makes use of SDL which is licensed under the zlib-"
"license. See the ReadMe for further details."
msgstr ""
"\t​这个​移植​使用​了 CharisSILB、Unifont 和 Noto，它们​处于​SIL Open Font License、"
"CC-BY 4.0​和​Twitmoji许可​授权。该​移植​还​使用​了​SDL，处于​zlib-license许可。更​多​细"
"节​请​参见​ReadMe。"

#: Source/DiabloUI/title.cpp:44
msgid "Copyright © 1996-2001 Blizzard Entertainment"
msgstr "Copyright © 1996-2001 Blizzard Entertainment"

#: Source/appfat.cpp:38
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. TRANSLATORS: Error message that displays relevant information for bug report
#: Source/appfat.cpp:102
msgid ""
"{:s}\n"
"\n"
"The error occurred at: {:s} line {:d}"
msgstr ""
"{:s}\n"
"\n"
"​错误​发生​在: {:s}，行{:d}"

#: Source/appfat.cpp:117
msgid ""
"Unable to open main data archive ({:s}).\n"
"\n"
"Make sure that it is in the game folder."
msgstr ""
"无法​打开​主​数据​存档​({:s})。\n"
"\n"
"​确保​它​在​游戏​文件​夹​中，并且​文件​名​都​是​小​写​的。"

#: Source/appfat.cpp:123
msgid "Data File Error"
msgstr "数据​文件​错误"

#. TRANSLATORS: Error when Program is not allowed to write data
#: Source/appfat.cpp:131
msgid ""
"Unable to write to location:\n"
"{:s}"
msgstr ""
"无法​写入​位置: \n"
"{:s}"

#: Source/appfat.cpp:133
msgid "Read-Only Directory Error"
msgstr "只​读​目录​错误"

#: Source/automap.cpp:484
msgid "game: "
msgstr "游戏: "

#: Source/automap.cpp:490
msgid "password: "
msgstr "密码: "

#: Source/automap.cpp:492
msgid "Public Game"
msgstr "公开​游戏"

#: Source/automap.cpp:504
msgid "Level: Nest {:d}"
msgstr "巢​穴: {:d} 层"

#: Source/automap.cpp:506
msgid "Level: Crypt {:d}"
msgstr "墓穴: {:d} 层"

#: Source/automap.cpp:508 Source/items.cpp:2084
msgid "Level: {:d}"
msgstr "等级: {:d}"

#: Source/control.cpp:217
msgid "Tab"
msgstr "Tab"

#: Source/control.cpp:217
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#: Source/control.cpp:217
msgid "Enter"
msgstr "Enter"

#: Source/control.cpp:220
msgid "Character Information"
msgstr "角色​信息"

#: Source/control.cpp:221
msgid "Quests log"
msgstr "任务​日志"

#: Source/control.cpp:222
msgid "Automap"
msgstr "自动​地图"

#: Source/control.cpp:223
msgid "Main Menu"
msgstr "主​菜​单"

#: Source/control.cpp:224
msgid "Inventory"
msgstr "物品​栏"

#: Source/control.cpp:225
msgid "Spell book"
msgstr "法术书"

#: Source/control.cpp:226
msgid "Send Message"
msgstr "发送​消息"

#: Source/control.cpp:726 Source/control.cpp:1598
msgid "Skill"
msgstr "技能"

#: Source/control.cpp:727 Source/control.cpp:1244
msgid "{:s} Skill"
msgstr "技能​：​{:s}"

#: Source/control.cpp:733
msgid "Spell"
msgstr "法术"

#: Source/control.cpp:734 Source/control.cpp:1248
msgid "{:s} Spell"
msgstr "法术​：​{:s}"

#: Source/control.cpp:736
msgid "Damages undead only"
msgstr "只​能​伤害​亡灵"

#: Source/control.cpp:740 Source/control.cpp:1252
msgid "Spell Level 0 - Unusable"
msgstr "法术​等级 0 - 无法​使用"

#: Source/control.cpp:742 Source/control.cpp:1254
msgid "Spell Level {:d}"
msgstr "法术​等级 {:d}"

#: Source/control.cpp:749
msgid "Scroll"
msgstr "卷轴"

#: Source/control.cpp:750 Source/control.cpp:1258
msgid "Scroll of {:s}"
msgstr "{:s}​卷轴"

#: Source/control.cpp:755 Source/control.cpp:1264
msgid "{:d} Scroll"
msgid_plural "{:d} Scrolls"
msgstr[0] "{:d}卷轴"

#: Source/control.cpp:762 Source/itemdat.cpp:167 Source/itemdat.cpp:168
#: Source/itemdat.cpp:169 Source/itemdat.cpp:170 Source/itemdat.cpp:171
msgid "Staff"
msgstr "法​杖"

#: Source/control.cpp:763 Source/control.cpp:1268
msgid "Staff of {:s}"
msgstr "{:s}​法​杖"

#: Source/control.cpp:765 Source/control.cpp:1270
msgid "{:d} Charge"
msgid_plural "{:d} Charges"
msgstr[0] "{:d}充能"

#: Source/control.cpp:775
msgid "Spell Hotkey {:s}"
msgstr "法术​热键 {:d}"

#: Source/control.cpp:1221
msgid "Player friendly"
msgstr "对​玩家​友好"

#: Source/control.cpp:1223
msgid "Player attack"
msgstr "玩​家​攻击"

#: Source/control.cpp:1226
msgid "Hotkey: {:s}"
msgstr "热键: {:s}"

#: Source/control.cpp:1234
msgid "Select current spell button"
msgstr "当前​选择​的​法术​按钮"

#: Source/control.cpp:1237
msgid "Hotkey: 's'"
msgstr "热键: “​s​”"

#: Source/control.cpp:1394 Source/inv.cpp:1980 Source/items.cpp:3743
msgid "{:d} gold piece"
msgid_plural "{:d} gold pieces"
msgstr[0] "{:d}金币堆"

#: Source/control.cpp:1397
msgid "Requirements not met"
msgstr "未​满足​条件"

#: Source/control.cpp:1431
msgid "{:s}, Level: {:d}"
msgstr "{:s}，层数: {:d}"

#: Source/control.cpp:1433
msgid "Hit Points {:d} of {:d}"
msgstr "生命值 {:d} 的 {:d}"

#: Source/control.cpp:1462
msgid "Level Up"
msgstr "升级"

#: Source/control.cpp:1602
msgid "Staff ({:d} charge)"
msgid_plural "Staff ({:d} charges)"
msgstr[0] "法杖 ({:d} 充能)"

#. TRANSLATORS: UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1612
msgid "Heals: {:d} - {:d}"
msgstr "治疗 {:d} - {:d}"

#. TRANSLATORS: UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1614
msgid "Damage: {:d} - {:d}"
msgstr "伤害 {:d} - {:d}"

#. TRANSLATORS: UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1618
msgid "Dmg: 1/3 target hp"
msgstr "伤害: 1/3 目标​生命"

#. TRANSLATORS: UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1620
msgctxt "spellbook"
msgid "Mana: {:d}"
msgstr "法力 {:d}"

#: Source/control.cpp:1623
msgid "Level 0 - Unusable"
msgstr "法术​等级 0 - 无法​使用"

#. TRANSLATORS: UI constrains, keep short please.
#: Source/control.cpp:1625
msgctxt "spellbook"
msgid "Level {:d}"
msgstr "等级 ​{:d}"

#. TRANSLATORS: {:d} is a number. Dialog is shown when splitting a stash of Gold.
#: Source/control.cpp:1671
msgid "You have {:d} gold piece. How many do you want to remove?"
msgid_plural "You have {:d} gold pieces. How many do you want to remove?"
msgstr[0] "你有 {:d} 金币。你想要取出多少？"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Menu"
msgstr "菜​单"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Inv"
msgstr "物品​栏"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:121
msgid "Char"
msgstr "角色"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:122
msgid "Spells"
msgstr "法术"

#: Source/controls/modifier_hints.cpp:122
msgid "Quests"
msgstr "任务"

#: Source/cursor.cpp:211
msgid "Town Portal"
msgstr "城镇​传送门"

#: Source/cursor.cpp:212
msgid "from {:s}"
msgstr "从​{:s}"

#: Source/cursor.cpp:229
msgid "Portal to"
msgstr "通​向"

#: Source/cursor.cpp:231
msgid "The Unholy Altar"
msgstr "不​洁​祭坛"

#: Source/cursor.cpp:233
msgid "level 15"
msgstr "15​级"

#: Source/diablo.cpp:115
msgid "I need help! Come Here!"
msgstr "我​需要​帮助！过来！"

#: Source/diablo.cpp:116
msgid "Follow me."
msgstr "跟​着​我。"

#: Source/diablo.cpp:117
msgid "Here's something for you."
msgstr "这​是​给​你​的。"

#: Source/diablo.cpp:118
msgid "Now you DIE!"
msgstr "现在​你​死定​了！"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:782
msgid "Options:\n"
msgstr "选​项: \n"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:783
msgid "Print this message and exit"
msgstr "打​印​此​消息​并​退出"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:784
msgid "Print the version and exit"
msgstr "打​印​版本​并​退出"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:785
msgid "Specify the folder of diabdat.mpq"
msgstr "指定​diabdat.mpq​的​文件​夹"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:786
msgid "Specify the folder of save files"
msgstr "指定​保存​文件​的​文件​夹"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:787
msgid "Specify the location of diablo.ini"
msgstr "指定​diablo.ini​的​位置"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:788
msgid "Skip startup videos"
msgstr "跳​过​启动​视频"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:789
msgid "Display frames per second"
msgstr "每​秒​显示​帧数"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:790
msgid "Run in windowed mode"
msgstr "在​窗口​模式​下​运行"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:791
msgid "Enable verbose logging"
msgstr "启用​详细​日志​记录"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:792
msgid "Record a demo file"
msgstr "记录​一​个​录像​文件"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:793
msgid "Play a demo file"
msgstr "播放​录像​文件"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:794
msgid "Disable all frame limiting during demo playback"
msgstr "播放​录像​回放​时​禁​用​帧​数​限制"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:795
msgid ""
"\n"
"Game selection:\n"
msgstr ""
"\n"
"​游戏​选项​：​\n"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:796
msgid "Force Shareware mode"
msgstr "强制​共​享版​模式"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:797
msgid "Force Diablo mode"
msgstr "强制​原版​模式"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:798
msgid "Force Hellfire mode"
msgstr "强制​地狱火​模式"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:799
msgid ""
"\n"
"Hellfire options:\n"
msgstr ""
"\n"
"​地​狱火​选项: \n"

#. TRANSLATORS: Commandline Option
#: Source/diablo.cpp:800
msgid "Use alternate nest palette"
msgstr "使用​备用​嵌​套​调色板"

#: Source/diablo.cpp:806
msgid ""
"\n"
"Report bugs at https://github.com/diasurgical/devilutionX/\n"
msgstr ""
"\n"
"​报告​错误​https://github.com/diasurgical/devilutionX/\n"

#: Source/diablo.cpp:870
msgid "unrecognized option '{:s}'\n"
msgstr "无法​识别​的​选项​{:s}\n"

#: Source/diablo.cpp:901
msgid "version {:s}"
msgstr "版本​{:s}"

#: Source/diablo.cpp:1219
msgid "-- Network timeout --"
msgstr "--​网络​超时--"

#: Source/diablo.cpp:1220
msgid "-- Waiting for players --"
msgstr "--​等待​玩​家​--"

#: Source/diablo.cpp:1239
msgid "No help available"
msgstr "没有​可用​的​帮助"

#: Source/diablo.cpp:1240
msgid "while in stores"
msgstr "在​商店​里"

#. TRANSLATORS: {:s} means: Character Name, Game Version, Game Difficulty.
#: Source/diablo.cpp:1452
msgid "{:s}, version = {:s}, mode = {:s}"
msgstr "{:s}, 版本 = {:s}, 模式 = {:s}"

#: Source/dvlnet/loopback.cpp:113
msgid "loopback"
msgstr "环回"

#: Source/dvlnet/tcp_client.cpp:65
msgid "Unable to connect"
msgstr "无法​连接"

#: Source/dvlnet/tcp_client.cpp:86
msgid "error: read 0 bytes from server"
msgstr "错误: 从​服务器​读取​了​0​个​字节"

#: Source/error.cpp:57
msgid "No automap available in town"
msgstr "城镇​中​没有​自动​地图"

#: Source/error.cpp:58
msgid "No multiplayer functions in demo"
msgstr "演示版​没有​多​人​游戏​功能"

#: Source/error.cpp:59
msgid "Direct Sound Creation Failed"
msgstr "Direct Sound 创建​失败"

#: Source/error.cpp:60
msgid "Not available in shareware version"
msgstr "在​共​享​软件​版本​中​不​可​用"

#: Source/error.cpp:61
msgid "Not enough space to save"
msgstr "没有​足够​的​空间​保存​游戏"

#: Source/error.cpp:62
msgid "No Pause in town"
msgstr "城镇​中​无法​暂停"

#: Source/error.cpp:63
msgid "Copying to a hard disk is recommended"
msgstr "建议​复制​到​硬盘"

#: Source/error.cpp:64
msgid "Multiplayer sync problem"
msgstr "多​人​同步​问题"

#: Source/error.cpp:65
msgid "No pause in multiplayer"
msgstr "多​人​游戏​中​无法​暂停"

#: Source/error.cpp:66
msgid "Loading..."
msgstr "加载​中​…​…"

#: Source/error.cpp:67
msgid "Saving..."
msgstr "保存​中​…​…"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:68
msgid "Some are weakened as one grows strong"
msgstr "一​种​力量​变强​的​背后​潜藏​着​其他​力量​的​衰弱"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:69
msgid "New strength is forged through destruction"
msgstr "毁灭​塑造​了​新​的​力量"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:70
msgid "Those who defend seldom attack"
msgstr "专注​防御​意味​着​放弃​进攻"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:71
msgid "The sword of justice is swift and sharp"
msgstr "正义​之​剑​迅捷​而​锋利"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:72
msgid "While the spirit is vigilant the body thrives"
msgstr "君子​终日​乾乾夕惕若厉无咎"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:73
msgid "The powers of mana refocused renews"
msgstr "法力​的​能量​奔流​不息"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:74
msgid "Time cannot diminish the power of steel"
msgstr "时间​也​无法​削弱​钢铁​之​力"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:75
msgid "Magic is not always what it seems to be"
msgstr "魔法​并不​总是​看​起来​的​那样"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:76
msgid "What once was opened now is closed"
msgstr "曾​今​开启​的，如今​却​关上​了"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:77
msgid "Intensity comes at the cost of wisdom"
msgstr "无妄​的​力量，以​智慧​为​代价"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:78
msgid "Arcane power brings destruction"
msgstr "神秘​力量​带来​毁灭"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:79
msgid "That which cannot be held cannot be harmed"
msgstr "不​能​持有​的​东西​不​能​受到​伤害"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:80
msgid "Crimson and Azure become as the sun"
msgstr "深​红​和​湛蓝​如​太阳​和​天空"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:81
msgid "Knowledge and wisdom at the cost of self"
msgstr "以​牺牲​自我​为​代价​的​知识​和​智慧"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:82
msgid "Drink and be refreshed"
msgstr "一饮而尽，酣畅​淋漓"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:83
msgid "Wherever you go, there you are"
msgstr "身​在，心​在"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:84
msgid "Energy comes at the cost of wisdom"
msgstr "能量​是​以​智慧​为​代价​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:85
msgid "Riches abound when least expected"
msgstr "无​心​插柳柳​成荫"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:86
msgid "Where avarice fails, patience gains reward"
msgstr "贪​婪​导致​失败，谦逊​得到​奖励"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:87
msgid "Blessed by a benevolent companion!"
msgstr "被​仁慈​的​同伴​祝福！"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:88
msgid "The hands of men may be guided by fate"
msgstr "命运​之​手​无形​的​操控​一切"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:89
msgid "Strength is bolstered by heavenly faith"
msgstr "天行健​君子​以​自强不息"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:90
msgid "The essence of life flows from within"
msgstr "生命​的​本质​来自​内在"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:91
msgid "The way is made clear when viewed from above"
msgstr "当局​者迷，旁观者​清"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:92
msgid "Salvation comes at the cost of wisdom"
msgstr "拯救​是​以​智慧​为​代价​的"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:93
msgid "Mysteries are revealed in the light of reason"
msgstr "神秘​将​在​光芒​中​揭露"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:94
msgid "Those who are last may yet be first"
msgstr "最后​一​个​可能​还​是​第一​个"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:95
msgid "Generosity brings its own rewards"
msgstr "慷慨​自​有​回报"

#: Source/error.cpp:96
msgid "You must be at least level 8 to use this."
msgstr "你​必须​至少​达到​8​级​才​能​使用​这个。"

#: Source/error.cpp:97
msgid "You must be at least level 13 to use this."
msgstr "你​必须​至少​达到​13级​才​能​使用​这个。"

#: Source/error.cpp:98
msgid "You must be at least level 17 to use this."
msgstr "你​必须​至少​达到​17级​才​能​使用​这个。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:99
msgid "Arcane knowledge gained!"
msgstr "获得​奥术​知识！"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:100
msgid "That which does not kill you..."
msgstr "那​不​会​杀掉​你​…​…"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:101
msgid "Knowledge is power."
msgstr "知识​就​是​力量。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:102
msgid "Give and you shall receive."
msgstr "付出​才​有​回报。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:103
msgid "Some experience is gained by touch."
msgstr "通过​触碰​获得​了​一些​经验值。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:104
msgid "There's no place like home."
msgstr "没有​比家​更​好​的​地方​了。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:105
msgid "Spiritual energy is restored."
msgstr "精神​能量​被​恢复。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:106
msgid "You feel more agile."
msgstr "你​感觉​更加​敏捷。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:107
msgid "You feel stronger."
msgstr "你​感觉​更​加强​壮。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:108
msgid "You feel wiser."
msgstr "你​觉得​更加​睿智。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:109
msgid "You feel refreshed."
msgstr "你​感觉​神清气爽。"

#. TRANSLATORS: Shrine Text. Keep atmospheric. :)
#: Source/error.cpp:110
msgid "That which can break will."
msgstr "这​会​让​意志​崩溃。"

#: Source/gamemenu.cpp:35
msgid "Save Game"
msgstr "保存​游戏"

#: Source/gamemenu.cpp:36 Source/gamemenu.cpp:47
msgid "Options"
msgstr "选​项"

#: Source/gamemenu.cpp:39 Source/gamemenu.cpp:50
msgid "Quit Game"
msgstr "退出​游戏"

#: Source/gamemenu.cpp:49
msgid "Restart In Town"
msgstr "在​城里​重新​开始"

#: Source/gamemenu.cpp:59
msgid "Gamma"
msgstr "伽马"

#: Source/gamemenu.cpp:60 Source/gamemenu.cpp:167
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: Source/gamemenu.cpp:68
msgid "Music Disabled"
msgstr "音乐​已​禁​用"

#: Source/gamemenu.cpp:72
msgid "Sound"
msgstr "声音"

#: Source/gamemenu.cpp:73
msgid "Sound Disabled"
msgstr "声音​已​禁​用"

#: Source/gamemenu.cpp:155
msgid "Speed: Fastest"
msgstr "速度: 最​快"

#: Source/gamemenu.cpp:157
msgid "Speed: Faster"
msgstr "速度: 更​快"

#: Source/gamemenu.cpp:159
msgid "Speed: Fast"
msgstr "速度: 快速"

#: Source/gamemenu.cpp:161
msgid "Speed: Normal"
msgstr "速度: 正常"

#: Source/gmenu.cpp:166
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: Source/help.cpp:26
msgid "$Keyboard Shortcuts:"
msgstr "快​捷键​(​$​K):"

#: Source/help.cpp:27
msgid "F1:    Open Help Screen"
msgstr "F1:    打开​帮助​屏幕"

#: Source/help.cpp:28
msgid "Esc:   Display Main Menu"
msgstr "Esc:   无法​显示​主菜​单"

#: Source/help.cpp:29
msgid "Tab:   Display Auto-map"
msgstr "Tab:   显示​自动​地图"

#: Source/help.cpp:30
msgid "Space: Hide all info screens"
msgstr "空​格: 隐藏​所有​信息​栏"

#: Source/help.cpp:31
msgid "S: Open Speedbook"
msgstr "S: 打开​速度​书"

#: Source/help.cpp:32
msgid "B: Open Spellbook"
msgstr "B: 打开​法术书"

#: Source/help.cpp:33
msgid "I: Open Inventory screen"
msgstr "I: 打开​物品​栏"

#: Source/help.cpp:34
msgid "C: Open Character screen"
msgstr "C: 打开​角色​栏"

#: Source/help.cpp:35
msgid "Q: Open Quest log"
msgstr "Q: 任务​日志"

#: Source/help.cpp:36
msgid "F: Reduce screen brightness"
msgstr "F: 降低​屏幕​亮度"

#: Source/help.cpp:37
msgid "G: Increase screen brightness"
msgstr "G: 提高​屏幕​亮度"

#: Source/help.cpp:38
msgid "Z: Zoom Game Screen"
msgstr "Z: 缩放​游戏​屏幕"

#: Source/help.cpp:39
msgid "+ / -: Zoom Automap"
msgstr "+ / -: 缩放​放​自动​映射"

#: Source/help.cpp:40
msgid "1 - 8: Use Belt item"
msgstr "1 - 8: 使用​腰带​上​的​物品"

#: Source/help.cpp:41
msgid "F5, F6, F7, F8:     Set hotkey for skill or spell"
msgstr "F5, F6, F7, F8:     设置​技能​或​法术​热键"

#: Source/help.cpp:42
msgid "Shift + Left Mouse Button: Attack without moving"
msgstr "Shift + 鼠标​左​键: 静止​攻击"

#: Source/help.cpp:43
msgid "Shift + Left Mouse Button (on character screen): Assign all stat points"
msgstr "Shift + 鼠标​左​键(​在​角色​栏): 分配​所有​统计​点数"

#: Source/help.cpp:44
msgid ""
"Shift + Left Mouse Button (on inventory): Move item to belt or equip/unequip "
"item"
msgstr "Shift + 鼠标​左​键(​在​物品​栏): 移动​物品​到​腰带​或​装备​/​卸下​物品"

#: Source/help.cpp:45
msgid "Shift + Left Mouse Button (on belt): Move item to inventory"
msgstr "Shift + 鼠标​左​键(​在​腰带​栏​): 移动​物品​到​腰带"

#: Source/help.cpp:47
msgid "$Movement:"
msgstr "移动​(​$​M)​："

#: Source/help.cpp:48
msgid ""
"If you hold the mouse button down while moving, the character will continue "
"to move in that direction."
msgstr "如果​你​按​住鼠​标键​并且​移动，角色​会​继续​跟着​鼠标​移动。"

#: Source/help.cpp:51
msgid "$Combat:"
msgstr "进攻​(​$​C)​："

#: Source/help.cpp:52
msgid ""
"Holding down the shift key and then left-clicking allows the character to "
"attack without moving."
msgstr "按​住​shift键​点击​左键，可以​让​角色​攻击​时​不​移动。"

#: Source/help.cpp:55
msgid "$Auto-map:"
msgstr "自动​地图​(​$​A)​："

#: Source/help.cpp:56
msgid ""
"To access the auto-map, click the 'MAP' button on the Information Bar or "
"press 'TAB' on the keyboard. Zooming in and out of the map is done with the "
"+ and - keys. Scrolling the map uses the arrow keys."
msgstr ""
"要​访问​自动​地图，点击​信息栏​的​'MAP'​按钮​或​按​一下​'​TAB​'键。使用 + 和 - 来​放大​或​缩"
"小。使用​箭头键​滚动​动图。"

#: Source/help.cpp:61
msgid "$Picking up Objects:"
msgstr "拾​起​物品​(​$​P):"

#: Source/help.cpp:62
msgid ""
"Useable items that are small in size, such as potions or scrolls, are "
"automatically placed in your 'belt' located at the top of the Interface "
"bar . When an item is placed in the belt, a small number appears in that "
"box. Items may be used by either pressing the corresponding number or right-"
"clicking on the item."
msgstr ""
"常​用​的​物品​都​比较​小，比如​药水​和​卷轴，会​被​自动​放入​面板​上方​的​腰带栏。当​一样​物品​"
"放入腰​带栏，一​个​小小​的​数字会​显示​在​那​一​格。物品​可以​通过​按​对应​的​数字​或​右边​点​击"
"来​使用。"

#: Source/help.cpp:68
#, fuzzy
#| msgid "$Gold"
msgid "$Gold:"
msgstr "金币​(​$​G)"

#: Source/help.cpp:69
msgid ""
"You can select a specific amount of gold to drop by right-clicking on a pile "
"of gold in your inventory."
msgstr "你​可以​在​物品​栏​里​的​一​堆​金币​上​点击​右键​以​移动​指定​的​数量。"

#: Source/help.cpp:72
msgid "$Skills & Spells:"
msgstr "技能 & 法术​(​$​S):"

#: Source/help.cpp:73
msgid ""
"You can access your list of skills and spells by left-clicking on the "
"'SPELLS' button in the interface bar. Memorized spells and those available "
"through staffs are listed here. Left-clicking on the spell you wish to cast "
"will ready the spell. A readied spell may be cast by simply right-clicking "
"in the play area."
msgstr ""
"你​可以​点击​面板​的​'​SPELLS'​按钮​来​查看​技能​和​法术​列表。此​处​列出​了​记忆​的​法术​和​可​通"
"过​法杖​获得​的​法术。 左键​单击​您​要​施放​的​法术​将​使​该​法术​准备​就绪。 一​个​准备​好​的​法"
"术​可以​通过​在​游戏​区域​中​单击​右键​来​施放。"

#: Source/help.cpp:79
#, fuzzy
#| msgid "$Using the Speedbook for Spells"
msgid "$Using the Speedbook for Spells:"
msgstr "为​法术​使用​速度​书(​$​U)"

#: Source/help.cpp:80
msgid ""
"Left-clicking on the 'readied spell' button will open the 'Speedbook' which "
"allows you to select a skill or spell for immediate use. To use a readied "
"skill or spell, simply right-click in the main play area."
msgstr ""
"左键​单击​“​准备​好​的​法术​”​按钮​将​打开​“​速度​书​”，您​可以​选择​立即​使用​的​技能​或​法术。 要​"
"使用​准备​好​的​技能​或​法术，只​需​在​主​游戏区​右键​单击​即​可。"

#: Source/help.cpp:84
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Shift + Left-clicking on the 'select current spell' button will clear the "
#| "readied spell"
msgid ""
"Shift + Left-clicking on the 'select current spell' button will clear the "
"readied spell."
msgstr "Shift + 左键​单击​“​选择​当前​法术​”​按钮​将​清除​准备​好​的​法术"

#: Source/help.cpp:86
#, fuzzy
#| msgid "$Setting Spell Hotkeys"
msgid "$Setting Spell Hotkeys:"
msgstr "设置​技能​热键(​$​S)"

#: Source/help.cpp:87
msgid ""
"You can assign up to four Hotkeys for skills, spells or scrolls. Start by "
"opening the 'speedbook' as described in the section above. Press the F5, F6, "
"F7 or F8 keys after highlighting the spell you wish to assign."
msgstr ""
"您​最多​可以​为​技能、法术​或​卷轴​分配​四​个​热键。 首先​打开​上​一​节​所述​的​“​速度​书​”。 选​"
"中​要​分配​的​法术​后，按 F5、F6、F7 或 F8 键。"

#: Source/help.cpp:92
#, fuzzy
#| msgid "$Spell Books"
msgid "$Spell Books:"
msgstr "法术书(​$​S)"

#: Source/help.cpp:93
msgid ""
"Reading more than one book increases your knowledge of that spell, allowing "
"you to cast the spell more effectively."
msgstr "阅读​不止​一​本​书​可以​增加​您​对​该​法术​的​了解，使​您​能够​更​有效​地​施展​该​法术。"

#: Source/help.cpp:181
msgid "Shareware Hellfire Help"
msgstr "共​享​软件​地狱火​帮助"

#: Source/help.cpp:181
msgid "Hellfire Help"
msgstr "地​狱火​帮助"

#: Source/help.cpp:183
msgid "Shareware Diablo Help"
msgstr "共​享​软件​暗黑​破坏​神​帮助"

#: Source/help.cpp:183
msgid "Diablo Help"
msgstr "暗​黑​破坏​神​帮助"

#: Source/help.cpp:213
msgid "Press ESC to end or the arrow keys to scroll."
msgstr "按​ESC键​结束，或​按​方向​键​滚动。"

#: Source/init.cpp:176
msgid "diabdat.mpq or spawn.mpq"
msgstr "diabdat.mpq或spawn.mpq"

#: Source/init.cpp:197
msgid "Some Hellfire MPQs are missing"
msgstr "一些​地狱火​MPQ​无法​找到"

#: Source/init.cpp:197
msgid ""
"Not all Hellfire MPQs were found.\n"
"Please copy all the hf*.mpq files."
msgstr ""
"地​狱火​MPQ​未​能​全部​找到。\n"
"​请​复制​所有​hf​*​.mpq​文件。"

#: Source/init.cpp:205
msgid "Unable to create main window"
msgstr "无法​创建主​窗口"

#: Source/itemdat.cpp:16 Source/itemdat.cpp:198 Source/panels/charpanel.cpp:155
msgid "Gold"
msgstr "金币"

#: Source/itemdat.cpp:17 Source/itemdat.cpp:135
msgid "Short Sword"
msgstr "短​剑"

#: Source/itemdat.cpp:18 Source/itemdat.cpp:87
msgid "Buckler"
msgstr "圆盾"

#: Source/itemdat.cpp:19 Source/itemdat.cpp:155 Source/itemdat.cpp:156
msgid "Club"
msgstr "木棒"

#: Source/itemdat.cpp:20 Source/itemdat.cpp:159
msgid "Short Bow"
msgstr "短弓"

#: Source/itemdat.cpp:21
msgid "Short Staff of Mana"
msgstr "法力​短​杖"

#: Source/itemdat.cpp:22
msgid "Cleaver"
msgstr "切肉者"

#: Source/itemdat.cpp:23 Source/itemdat.cpp:397
msgid "The Undead Crown"
msgstr "不​死​王冠"

#: Source/itemdat.cpp:24 Source/itemdat.cpp:398
msgid "Empyrean Band"
msgstr "碧空​之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:25
msgid "Magic Rock"
msgstr "魔石"

#: Source/itemdat.cpp:26 Source/itemdat.cpp:399
msgid "Optic Amulet"
msgstr "明眼​护符"

#: Source/itemdat.cpp:27 Source/itemdat.cpp:400
msgid "Ring of Truth"
msgstr "实​相之戒"

#: Source/itemdat.cpp:28
msgid "Tavern Sign"
msgstr "酒店​招牌"

#: Source/itemdat.cpp:29 Source/itemdat.cpp:401
msgid "Harlequin Crest"
msgstr "谐​角​之​冠"

#: Source/itemdat.cpp:30 Source/itemdat.cpp:402
msgid "Veil of Steel"
msgstr "钢铁​面纱"

#: Source/itemdat.cpp:31
msgid "Golden Elixir"
msgstr "金色​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:32 Source/quests.cpp:51
msgid "Anvil of Fury"
msgstr "愤怒​铁砧"

#: Source/itemdat.cpp:33 Source/quests.cpp:42
msgid "Black Mushroom"
msgstr "黑​蘑菇"

#: Source/itemdat.cpp:34
msgid "Brain"
msgstr "大脑"

#: Source/itemdat.cpp:35
msgid "Fungal Tome"
msgstr "长满​真菌​的​书"

#: Source/itemdat.cpp:36
msgid "Spectral Elixir"
msgstr "幽灵​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:37
msgid "Blood Stone"
msgstr "鲜​血石"

#: Source/itemdat.cpp:38
msgid "Cathedral Map"
msgstr "大​教堂​地图"

#: Source/itemdat.cpp:39
msgid "Heart"
msgstr "心脏"

#: Source/itemdat.cpp:40 Source/itemdat.cpp:93
msgid "Potion of Healing"
msgstr "治疗​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:41 Source/itemdat.cpp:95
msgid "Potion of Mana"
msgstr "法力​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:42 Source/itemdat.cpp:110
msgid "Scroll of Identify"
msgstr "鉴定​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:43 Source/itemdat.cpp:114
msgid "Scroll of Town Portal"
msgstr "城镇​传送​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:44 Source/itemdat.cpp:403
msgid "Arkaine's Valor"
msgstr "阿凯尼​的​荣耀"

#: Source/itemdat.cpp:45 Source/itemdat.cpp:94
msgid "Potion of Full Healing"
msgstr "完全​生命​恢复​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:46 Source/itemdat.cpp:96
msgid "Potion of Full Mana"
msgstr "完全​法力​恢复​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:47 Source/itemdat.cpp:404
msgid "Griswold's Edge"
msgstr "格里斯沃尔德​之锋"

#: Source/itemdat.cpp:48 Source/itemdat.cpp:405
msgid "Bovine Plate"
msgstr "公牛板甲"

#: Source/itemdat.cpp:49
msgid "Staff of Lazarus"
msgstr "拉扎鲁斯之​杖"

#: Source/itemdat.cpp:50 Source/itemdat.cpp:111
msgid "Scroll of Resurrect"
msgstr "复活​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:51 Source/itemdat.cpp:99 Source/items.cpp:167
msgid "Blacksmith Oil"
msgstr "铁匠​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:52 Source/itemdat.cpp:167
msgid "Short Staff"
msgstr "短​杖"

#: Source/itemdat.cpp:53 Source/itemdat.cpp:135 Source/itemdat.cpp:136
#: Source/itemdat.cpp:137 Source/itemdat.cpp:138 Source/itemdat.cpp:141
#: Source/itemdat.cpp:142 Source/itemdat.cpp:143 Source/itemdat.cpp:144
#: Source/itemdat.cpp:145
msgid "Sword"
msgstr "剑"

#: Source/itemdat.cpp:54 Source/itemdat.cpp:134
msgid "Dagger"
msgstr "长​匕首"

#: Source/itemdat.cpp:55
msgid "Rune Bomb"
msgstr "符文​炸弹"

#: Source/itemdat.cpp:56
msgid "Theodore"
msgstr "西奥多"

#: Source/itemdat.cpp:57
msgid "Auric Amulet"
msgstr "金​项链"

#: Source/itemdat.cpp:58
msgid "Torn Note 1"
msgstr "残破​的​日记​1"

#: Source/itemdat.cpp:59
msgid "Torn Note 2"
msgstr "残破​的​日记​2"

#: Source/itemdat.cpp:60
msgid "Torn Note 3"
msgstr "残破​的​日记​3"

#: Source/itemdat.cpp:61
msgid "Reconstructed Note"
msgstr "重新​拼凑​的​日记"

#: Source/itemdat.cpp:62
msgid "Brown Suit"
msgstr "棕色​大​衣"

#: Source/itemdat.cpp:63
msgid "Grey Suit"
msgstr "灰色​大衣"

#: Source/itemdat.cpp:64 Source/itemdat.cpp:65
msgid "Cap"
msgstr "软帽"

#: Source/itemdat.cpp:65
msgid "Skull Cap"
msgstr "骷​髅​帽"

#: Source/itemdat.cpp:66 Source/itemdat.cpp:67 Source/itemdat.cpp:69
msgid "Helm"
msgstr "头盔"

#: Source/itemdat.cpp:67
msgid "Full Helm"
msgstr "全​护盔"

#: Source/itemdat.cpp:68
msgid "Crown"
msgstr "王冠"

#: Source/itemdat.cpp:69
msgid "Great Helm"
msgstr "重盔"

#: Source/itemdat.cpp:70
msgid "Cape"
msgstr "斗篷"

#: Source/itemdat.cpp:71
msgid "Rags"
msgstr "短​披风"

#: Source/itemdat.cpp:72
msgid "Cloak"
msgstr "披风"

#: Source/itemdat.cpp:73
msgid "Robe"
msgstr "长​袍"

#: Source/itemdat.cpp:74
msgid "Quilted Armor"
msgstr "内​衬甲"

#: Source/itemdat.cpp:74 Source/itemdat.cpp:75 Source/itemdat.cpp:76
#: Source/itemdat.cpp:77 Source/objects.cpp:5433
msgid "Armor"
msgstr "护​甲"

#: Source/itemdat.cpp:75
msgid "Leather Armor"
msgstr "皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:76
msgid "Hard Leather Armor"
msgstr "硬​皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:77
msgid "Studded Leather Armor"
msgstr "钉​皮甲"

#: Source/itemdat.cpp:78
msgid "Ring Mail"
msgstr "环​甲"

#: Source/itemdat.cpp:78 Source/itemdat.cpp:79 Source/itemdat.cpp:80
#: Source/itemdat.cpp:82
msgid "Mail"
msgstr "锁​甲"

#: Source/itemdat.cpp:79
msgid "Chain Mail"
msgstr "锁子​甲"

#: Source/itemdat.cpp:80
msgid "Scale Mail"
msgstr "鱼鳞甲"

#: Source/itemdat.cpp:81
msgid "Breast Plate"
msgstr "胸片​甲"

#: Source/itemdat.cpp:81 Source/itemdat.cpp:83 Source/itemdat.cpp:84
#: Source/itemdat.cpp:85 Source/itemdat.cpp:86
msgid "Plate"
msgstr "板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:82
msgid "Splint Mail"
msgstr "板条​甲"

#: Source/itemdat.cpp:83
msgid "Plate Mail"
msgstr "板链甲"

#: Source/itemdat.cpp:84
msgid "Field Plate"
msgstr "全身​板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:85
msgid "Gothic Plate"
msgstr "哥特​甲"

#: Source/itemdat.cpp:86
msgid "Full Plate Mail"
msgstr "全身​板链甲"

#: Source/itemdat.cpp:87 Source/itemdat.cpp:88 Source/itemdat.cpp:89
#: Source/itemdat.cpp:90 Source/itemdat.cpp:91 Source/itemdat.cpp:92
msgid "Shield"
msgstr "盾"

#: Source/itemdat.cpp:88
msgid "Small Shield"
msgstr "小​盾"

#: Source/itemdat.cpp:89
msgid "Large Shield"
msgstr "大​盾"

#: Source/itemdat.cpp:90
msgid "Kite Shield"
msgstr "鸢盾"

#: Source/itemdat.cpp:91
msgid "Tower Shield"
msgstr "塔盾"

#: Source/itemdat.cpp:92
msgid "Gothic Shield"
msgstr "哥特盾"

#: Source/itemdat.cpp:97
msgid "Potion of Rejuvenation"
msgstr "活力​恢复​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:98
msgid "Potion of Full Rejuvenation"
msgstr "完全​活力​恢复​药​水"

#: Source/itemdat.cpp:100 Source/items.cpp:162
msgid "Oil of Accuracy"
msgstr "精准​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:101 Source/items.cpp:164
msgid "Oil of Sharpness"
msgstr "锐利​之​油"

#: Source/itemdat.cpp:102
msgid "Oil"
msgstr "油"

#: Source/itemdat.cpp:103
msgid "Elixir of Strength"
msgstr "力量​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:104
msgid "Elixir of Magic"
msgstr "魔法​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:105
msgid "Elixir of Dexterity"
msgstr "敏捷​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:106
msgid "Elixir of Vitality"
msgstr "活力​药剂"

#: Source/itemdat.cpp:107
msgid "Scroll of Healing"
msgstr "治疗​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:108
msgid "Scroll of Search"
msgstr "搜索​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:109
msgid "Scroll of Lightning"
msgstr "闪​电​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:112
msgid "Scroll of Fire Wall"
msgstr "火焰​墙​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:113
msgid "Scroll of Inferno"
msgstr "地​狱火​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:115
msgid "Scroll of Flash"
msgstr "闪光​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:116
msgid "Scroll of Infravision"
msgstr "夜视​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:117
msgid "Scroll of Phasing"
msgstr "相​位术​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:118
msgid "Scroll of Mana Shield"
msgstr "法力​护盾​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:119
msgid "Scroll of Flame Wave"
msgstr "火焰​波​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:120
msgid "Scroll of Fireball"
msgstr "火球​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:121
msgid "Scroll of Stone Curse"
msgstr "石化​诅咒​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:122
msgid "Scroll of Chain Lightning"
msgstr "连锁​闪电​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:123
msgid "Scroll of Guardian"
msgstr "召唤​守护者​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:125
msgid "Scroll of Nova"
msgstr "闪电​新​星​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:126
msgid "Scroll of Golem"
msgstr "召唤​魔像​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:128
msgid "Scroll of Teleport"
msgstr "传​送术​卷轴"

#: Source/itemdat.cpp:129
msgid "Scroll of Apocalypse"
msgstr "天​启卷​轴"

#: Source/itemdat.cpp:130 Source/itemdat.cpp:131 Source/itemdat.cpp:132
#: Source/itemdat.cpp:133
msgid "Book of "
msgstr "法术​书​： "

#: Source/itemdat.cpp:136
msgid "Falchion"
msgstr "弯​刃剑"

#: Source/itemdat.cpp:137
msgid "Scimitar"
msgstr "弯刀"

#: Source/itemdat.cpp:138
msgid "Claymore"
msgstr "双​手​大​剑"

#: Source/itemdat.cpp:139
msgid "Blade"
msgstr "短​刃"

#: Source/itemdat.cpp:140
msgid "Sabre"
msgstr "军刀"

#: Source/itemdat.cpp:141
msgid "Long Sword"
msgstr "长​剑"

#: Source/itemdat.cpp:142
msgid "Broad Sword"
msgstr "阔​剑"

#: Source/itemdat.cpp:143
msgid "Bastard Sword"
msgstr "手​半​剑"

#: Source/itemdat.cpp:144
msgid "Two-Handed Sword"
msgstr "双​手​剑"

#: Source/itemdat.cpp:145
msgid "Great Sword"
msgstr "重​剑"

#: Source/itemdat.cpp:146
msgid "Small Axe"
msgstr "小​斧"

#: Source/itemdat.cpp:146 Source/itemdat.cpp:147 Source/itemdat.cpp:148
#: Source/itemdat.cpp:149 Source/itemdat.cpp:150 Source/itemdat.cpp:151
msgid "Axe"
msgstr "斧"

#: Source/itemdat.cpp:148
msgid "Large Axe"
msgstr "大斧"

#: Source/itemdat.cpp:149
msgid "Broad Axe"
msgstr "宽刃斧"

#: Source/itemdat.cpp:150
msgid "Battle Axe"
msgstr "战斗​斧"

#: Source/itemdat.cpp:151
msgid "Great Axe"
msgstr "重斧"

#: Source/itemdat.cpp:152 Source/itemdat.cpp:153
msgid "Mace"
msgstr "钉​锤"

#: Source/itemdat.cpp:153
msgid "Morning Star"
msgstr "流​星锤"

#: Source/itemdat.cpp:154
msgid "War Hammer"
msgstr "战​锤"

#: Source/itemdat.cpp:154
msgid "Hammer"
msgstr "锤"

#: Source/itemdat.cpp:155
msgid "Spiked Club"
msgstr "狼​牙棒"

#: Source/itemdat.cpp:157
msgid "Flail"
msgstr "连​枷"

#: Source/itemdat.cpp:158
msgid "Maul"
msgstr "大​锤"

#: Source/itemdat.cpp:159 Source/itemdat.cpp:160 Source/itemdat.cpp:161
#: Source/itemdat.cpp:162 Source/itemdat.cpp:163 Source/itemdat.cpp:164
#: Source/itemdat.cpp:165 Source/itemdat.cpp:166
msgid "Bow"
msgstr "弓"

#: Source/itemdat.cpp:160
msgid "Hunter's Bow"
msgstr "猎弓"

#: Source/itemdat.cpp:161
msgid "Long Bow"
msgstr "长​弓"

#: Source/itemdat.cpp:162
msgid "Composite Bow"
msgstr "复合弓"

#: Source/itemdat.cpp:163
msgid "Short Battle Bow"
msgstr "短​战弓"

#: Source/itemdat.cpp:164
msgid "Long Battle Bow"
msgstr "长​战弓"

#: Source/itemdat.cpp:165
msgid "Short War Bow"
msgstr "短​战争​弓"

#: Source/itemdat.cpp:166
msgid "Long War Bow"
msgstr "长​战争​弓"

#: Source/itemdat.cpp:168
msgid "Long Staff"
msgstr "长​杖"

#: Source/itemdat.cpp:169
msgid "Composite Staff"
msgstr "复合​杖"

#: Source/itemdat.cpp:170
msgid "Quarter Staff"
msgstr "铁头​棒"

#: Source/itemdat.cpp:171
msgid "War Staff"
msgstr "战​杖"

#: Source/itemdat.cpp:172 Source/itemdat.cpp:173 Source/itemdat.cpp:174
msgid "Ring"
msgstr "戒指"

#: Source/itemdat.cpp:175 Source/itemdat.cpp:176
msgid "Amulet"
msgstr "护符"

#: Source/itemdat.cpp:177
msgid "Rune of Fire"
msgstr "火焰​符文"

#: Source/itemdat.cpp:177 Source/itemdat.cpp:178 Source/itemdat.cpp:179
#: Source/itemdat.cpp:180 Source/itemdat.cpp:181
msgid "Rune"
msgstr "符文"

#: Source/itemdat.cpp:178
msgid "Rune of Lightning"
msgstr "闪电符文"

#: Source/itemdat.cpp:179
msgid "Greater Rune of Fire"
msgstr "强效​火焰​符文"

#: Source/itemdat.cpp:180
msgid "Greater Rune of Lightning"
msgstr "强​效​闪电符文"

#: Source/itemdat.cpp:181
msgid "Rune of Stone"
msgstr "符文石"

#: Source/itemdat.cpp:182
msgid "Short Staff of Charged Bolt"
msgstr "电​荷弹​短​杖"

#. TRANSLATORS: Item prefix section.
#: Source/itemdat.cpp:192
msgid "Tin"
msgstr "锡"

#: Source/itemdat.cpp:193
msgid "Brass"
msgstr "黄​铜"

#: Source/itemdat.cpp:194
msgid "Bronze"
msgstr "青铜"

#: Source/itemdat.cpp:195
msgid "Iron"
msgstr "精铁"

#: Source/itemdat.cpp:196
msgid "Steel"
msgstr "钢铁"

#: Source/itemdat.cpp:197
msgid "Silver"
msgstr "白银"

#: Source/itemdat.cpp:199
msgid "Platinum"
msgstr "铂​金"

#: Source/itemdat.cpp:200
msgid "Mithril"
msgstr "秘银"

#: Source/itemdat.cpp:201
msgid "Meteoric"
msgstr "陨​铁"

#: Source/itemdat.cpp:202 Source/objects.cpp:107
msgid "Weird"
msgstr "诡​异"

#: Source/itemdat.cpp:203
msgid "Strange"
msgstr "奇​异"

#: Source/itemdat.cpp:204
msgid "Useless"
msgstr "无​用"

#: Source/itemdat.cpp:205
msgid "Bent"
msgstr "弯曲"

#: Source/itemdat.cpp:206
msgid "Weak"
msgstr "软弱"

#: Source/itemdat.cpp:207
msgid "Jagged"
msgstr "参差"

#: Source/itemdat.cpp:208
msgid "Deadly"
msgstr "致命"

#: Source/itemdat.cpp:209
msgid "Heavy"
msgstr "沉重"

#: Source/itemdat.cpp:210
msgid "Vicious"
msgstr "凶恶"

#: Source/itemdat.cpp:211
msgid "Brutal"
msgstr "残忍"

#: Source/itemdat.cpp:212
msgid "Massive"
msgstr "蛮​横"

#: Source/itemdat.cpp:213
msgid "Savage"
msgstr "野​蛮"

#: Source/itemdat.cpp:214
msgid "Ruthless"
msgstr "无情"

#: Source/itemdat.cpp:215
msgid "Merciless"
msgstr "无情"

#: Source/itemdat.cpp:216
msgid "Clumsy"
msgstr "笨拙"

#: Source/itemdat.cpp:217
msgid "Dull"
msgstr "迟钝"

#: Source/itemdat.cpp:218
msgid "Sharp"
msgstr "锋利"

#: Source/itemdat.cpp:219 Source/itemdat.cpp:229
msgid "Fine"
msgstr "优良"

#: Source/itemdat.cpp:220
msgid "Warrior's"
msgstr "战士​的"

#: Source/itemdat.cpp:221
msgid "Soldier's"
msgstr "士兵​的"

#: Source/itemdat.cpp:222
msgid "Lord's"
msgstr "勋爵​的"

#: Source/itemdat.cpp:223
msgid "Knight's"
msgstr "骑士​的"

#: Source/itemdat.cpp:224
msgid "Master's"
msgstr "大师​的"

#: Source/itemdat.cpp:225
msgid "Champion's"
msgstr "勇士​的"

#: Source/itemdat.cpp:226
msgid "King's"
msgstr "国王​的"

#: Source/itemdat.cpp:227
msgid "Vulnerable"
msgstr "脆弱"

#: Source/itemdat.cpp:228
msgid "Rusted"
msgstr "生锈"

#: Source/itemdat.cpp:230
msgid "Strong"
msgstr "强​壮"

#: Source/itemdat.cpp:231
msgid "Grand"
msgstr "巨型"

#: Source/itemdat.cpp:232
msgid "Valiant"
msgstr "勇敢"

#: Source/itemdat.cpp:233
msgid "Glorious"
msgstr "荣耀"

#: Source/itemdat.cpp:234
msgid "Blessed"
msgstr "祝福"

#: Source/itemdat.cpp:235
msgid "Saintly"
msgstr "圣者"

#: Source/itemdat.cpp:236
msgid "Awesome"
msgstr "惊叹"

#: Source/itemdat.cpp:237 Source/objects.cpp:119
msgid "Holy"
msgstr "圣佑"

#: Source/itemdat.cpp:238
msgid "Godly"
msgstr "神佑"

#: Source/itemdat.cpp:239
msgid "Red"
msgstr "丹红"

#: Source/itemdat.cpp:240 Source/itemdat.cpp:241
msgid "Crimson"
msgstr "猩​红"

#: Source/itemdat.cpp:242
msgid "Garnet"
msgstr "石榴"

#: Source/itemdat.cpp:243
msgid "Ruby"
msgstr "红​宝石"

#: Source/itemdat.cpp:244
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

#: Source/itemdat.cpp:245
msgid "Azure"
msgstr "碧空"

#: Source/itemdat.cpp:246
msgid "Lapis"
msgstr "青​金石"

#: Source/itemdat.cpp:247
msgid "Cobalt"
msgstr "钴​制"

#: Source/itemdat.cpp:248
msgid "Sapphire"
msgstr "蓝宝石"

#: Source/itemdat.cpp:249
msgid "White"
msgstr "白色"

#: Source/itemdat.cpp:250
msgid "Pearl"
msgstr "珍珠"

#: Source/itemdat.cpp:251
msgid "Ivory"
msgstr "象牙"

#: Source/itemdat.cpp:252
msgid "Crystal"
msgstr "水晶"

#: Source/itemdat.cpp:253
msgid "Diamond"
msgstr "钻石"

#: Source/itemdat.cpp:254
msgid "Topaz"
msgstr "黄宝石"

#: Source/itemdat.cpp:255
msgid "Amber"
msgstr "琥​珀"

#: Source/itemdat.cpp:256
msgid "Jade"
msgstr "碧玉"

#: Source/itemdat.cpp:257
msgid "Obsidian"
msgstr "黑​曜石"

#: Source/itemdat.cpp:258
msgid "Emerald"
msgstr "绿​宝石"

#: Source/itemdat.cpp:259
msgid "Hyena's"
msgstr "鬣​狗​的"

#: Source/itemdat.cpp:260
msgid "Frog's"
msgstr "青蛙​的"

#: Source/itemdat.cpp:261
msgid "Spider's"
msgstr "蜘蛛​的"

#: Source/itemdat.cpp:262
msgid "Raven's"
msgstr "乌鸦​的"

#: Source/itemdat.cpp:263
msgid "Snake's"
msgstr "毒​蛇​的"

#: Source/itemdat.cpp:264
msgid "Serpent's"
msgstr "巨蛇​的"

#: Source/itemdat.cpp:265
msgid "Drake's"
msgstr "幼龙​的"

#: Source/itemdat.cpp:266
msgid "Dragon's"
msgstr "翼龙​的"

#: Source/itemdat.cpp:267
msgid "Wyrm's"
msgstr "游龙​的"

#: Source/itemdat.cpp:268
msgid "Hydra's"
msgstr "九头蛇​的"

#: Source/itemdat.cpp:269
msgid "Angel's"
msgstr "天使​的"

#: Source/itemdat.cpp:270
msgid "Arch-Angel's"
msgstr "大​天使​的"

#: Source/itemdat.cpp:271
msgid "Plentiful"
msgstr "丰富"

#: Source/itemdat.cpp:272
msgid "Bountiful"
msgstr "慷慨"

#: Source/itemdat.cpp:273
msgid "Flaming"
msgstr "烈​焰"

#: Source/itemdat.cpp:274
msgid "Lightning"
msgstr "闪​电"

#: Source/itemdat.cpp:275
msgid "Jester's"
msgstr "愚弄​法术​的"

#: Source/itemdat.cpp:276
msgid "Crystalline"
msgstr "晶状"

#. TRANSLATORS: Item prefix section end.
#: Source/itemdat.cpp:278
msgid "Doppelganger's"
msgstr "双​生​的"

#. TRANSLATORS: Item suffix section. All items will have a word binding word. (Format: {:s} of {:s} - e.g. Rags of Valor)
#: Source/itemdat.cpp:288
msgid "quality"
msgstr "质量"

#: Source/itemdat.cpp:289
msgid "maiming"
msgstr "残废"

#: Source/itemdat.cpp:290
msgid "slaying"
msgstr "杀​戮"

#: Source/itemdat.cpp:291
msgid "gore"
msgstr "血腥"

#: Source/itemdat.cpp:292
msgid "carnage"
msgstr "屠杀"

#: Source/itemdat.cpp:293
msgid "slaughter"
msgstr "屠宰"

#: Source/itemdat.cpp:294
msgid "pain"
msgstr "疼痛"

#: Source/itemdat.cpp:295
msgid "tears"
msgstr "眼泪"

#: Source/itemdat.cpp:296
msgid "health"
msgstr "健康"

#: Source/itemdat.cpp:297
msgid "protection"
msgstr "保护"

#: Source/itemdat.cpp:298
msgid "absorption"
msgstr "吸收"

#: Source/itemdat.cpp:299
msgid "deflection"
msgstr "偏转"

#: Source/itemdat.cpp:300
msgid "osmosis"
msgstr "渗透"

#: Source/itemdat.cpp:301
msgid "frailty"
msgstr "脆弱"

#: Source/itemdat.cpp:302
msgid "weakness"
msgstr "弱点"

#: Source/itemdat.cpp:303
msgid "strength"
msgstr "强健"

#: Source/itemdat.cpp:304
msgid "might"
msgstr "力量"

#: Source/itemdat.cpp:305
msgid "power"
msgstr "强力"

#: Source/itemdat.cpp:306
msgid "giants"
msgstr "巨人"

#: Source/itemdat.cpp:307
msgid "titans"
msgstr "泰坦"

#: Source/itemdat.cpp:308
msgid "paralysis"
msgstr "麻痹"

#: Source/itemdat.cpp:309
msgid "atrophy"
msgstr "萎缩"

#: Source/itemdat.cpp:310
msgid "dexterity"
msgstr "敏捷"

#: Source/itemdat.cpp:311
msgid "skill"
msgstr "技能"

#: Source/itemdat.cpp:312
msgid "accuracy"
msgstr "精准"

#: Source/itemdat.cpp:313
msgid "precision"
msgstr "精确"

#: Source/itemdat.cpp:314
msgid "perfection"
msgstr "完美"

#: Source/itemdat.cpp:315
msgid "the fool"
msgstr "傻瓜"

#: Source/itemdat.cpp:316
msgid "dyslexia"
msgstr "文​盲"

#: Source/itemdat.cpp:317
msgid "magic"
msgstr "魔法"

#: Source/itemdat.cpp:318
msgid "the mind"
msgstr "头脑"

#: Source/itemdat.cpp:319
msgid "brilliance"
msgstr "辉煌"

#: Source/itemdat.cpp:320
msgid "sorcery"
msgstr "咒术"

#: Source/itemdat.cpp:321
msgid "wizardry"
msgstr "巫术"

#: Source/itemdat.cpp:322
msgid "illness"
msgstr "疾病"

#: Source/itemdat.cpp:323
msgid "disease"
msgstr "病痛"

#: Source/itemdat.cpp:324
msgid "vitality"
msgstr "活力"

#: Source/itemdat.cpp:325
msgid "zest"
msgstr "热情"

#: Source/itemdat.cpp:326
msgid "vim"
msgstr "活跃"

#: Source/itemdat.cpp:327
msgid "vigor"
msgstr "精力"

#: Source/itemdat.cpp:328
msgid "life"
msgstr "生命"

#: Source/itemdat.cpp:329
msgid "trouble"
msgstr "麻烦"

#: Source/itemdat.cpp:330
msgid "the pit"
msgstr "坑​洞"

#: Source/itemdat.cpp:331
msgid "the sky"
msgstr "天空"

#: Source/itemdat.cpp:332
msgid "the moon"
msgstr "月亮"

#: Source/itemdat.cpp:333
msgid "the stars"
msgstr "星星"

#: Source/itemdat.cpp:334
msgid "the heavens"
msgstr "天堂"

#: Source/itemdat.cpp:335
msgid "the zodiac"
msgstr "星象"

#: Source/itemdat.cpp:336
msgid "the vulture"
msgstr "秃​鹫"

#: Source/itemdat.cpp:337
msgid "the jackal"
msgstr "豺​狼"

#: Source/itemdat.cpp:338
msgid "the fox"
msgstr "狐狸"

#: Source/itemdat.cpp:339
msgid "the jaguar"
msgstr "捷豹"

#: Source/itemdat.cpp:340
msgid "the eagle"
msgstr "老鹰"

#: Source/itemdat.cpp:341
msgid "the wolf"
msgstr "野​狼"

#: Source/itemdat.cpp:342
msgid "the tiger"
msgstr "老虎"

#: Source/itemdat.cpp:343
msgid "the lion"
msgstr "狮子"

#: Source/itemdat.cpp:344
msgid "the mammoth"
msgstr "猛犸"

#: Source/itemdat.cpp:345
msgid "the whale"
msgstr "鲸​鱼"

#: Source/itemdat.cpp:346
msgid "fragility"
msgstr "易​损"

#: Source/itemdat.cpp:347
msgid "brittleness"
msgstr "脆弱"

#: Source/itemdat.cpp:348
msgid "sturdiness"
msgstr "稳固"

#: Source/itemdat.cpp:349
msgid "craftsmanship"
msgstr "工艺"

#: Source/itemdat.cpp:350
msgid "structure"
msgstr "结构"

#: Source/itemdat.cpp:351
msgid "the ages"
msgstr "久远"

#: Source/itemdat.cpp:352
msgid "the dark"
msgstr "黑暗"

#: Source/itemdat.cpp:353
msgid "the night"
msgstr "夜晚"

#: Source/itemdat.cpp:354
msgid "light"
msgstr "光芒"

#: Source/itemdat.cpp:355
msgid "radiance"
msgstr "光辉"

#: Source/itemdat.cpp:356
msgid "flame"
msgstr "火焰"

#: Source/itemdat.cpp:357
msgid "fire"
msgstr "火"

#: Source/itemdat.cpp:358
msgid "burning"
msgstr "燃烧"

#: Source/itemdat.cpp:359
msgid "shock"
msgstr "闪光"

#: Source/itemdat.cpp:360
msgid "lightning"
msgstr "闪​电"

#: Source/itemdat.cpp:361
msgid "thunder"
msgstr "雷​电"

#: Source/itemdat.cpp:362
msgid "many"
msgstr "许多"

#: Source/itemdat.cpp:363
msgid "plenty"
msgstr "大量"

#: Source/itemdat.cpp:364
msgid "thorns"
msgstr "荆棘"

#: Source/itemdat.cpp:365
msgid "corruption"
msgstr "腐败"

#: Source/itemdat.cpp:366
msgid "thieves"
msgstr "窃​贼"

#: Source/itemdat.cpp:367
msgid "the bear"
msgstr "野​熊"

#: Source/itemdat.cpp:368
msgid "the bat"
msgstr "蝙​蝠"

#: Source/itemdat.cpp:369
msgid "vampires"
msgstr "吸血​鬼"

#: Source/itemdat.cpp:370
msgid "the leech"
msgstr "水蛭"

#: Source/itemdat.cpp:371
msgid "blood"
msgstr "鲜血"

#: Source/itemdat.cpp:372
msgid "piercing"
msgstr "穿​刺"

#: Source/itemdat.cpp:373
msgid "puncturing"
msgstr "贯穿"

#: Source/itemdat.cpp:374
msgid "bashing"
msgstr "猛击"

#: Source/itemdat.cpp:375
msgid "readiness"
msgstr "乐意"

#: Source/itemdat.cpp:376
msgid "swiftness"
msgstr "迅捷"

#: Source/itemdat.cpp:377
msgid "speed"
msgstr "速度"

#: Source/itemdat.cpp:378
msgid "haste"
msgstr "匆忙"

#: Source/itemdat.cpp:379
msgid "balance"
msgstr "平衡"

#: Source/itemdat.cpp:380
msgid "stability"
msgstr "稳定"

#: Source/itemdat.cpp:381
msgid "harmony"
msgstr "和谐"

#: Source/itemdat.cpp:382
msgid "blocking"
msgstr "格​挡"

#: Source/itemdat.cpp:383
msgid "devastation"
msgstr "毁灭"

#: Source/itemdat.cpp:384
msgid "decay"
msgstr "衰退"

#. TRANSLATORS: Item suffix section end.
#: Source/itemdat.cpp:386
msgid "peril"
msgstr "危险"

#. TRANSLATORS: Unique Item section
#: Source/itemdat.cpp:396
msgid "The Butcher's Cleaver"
msgstr "屠夫​的​剁肉刀"

#: Source/itemdat.cpp:406
msgid "The Rift Bow"
msgstr "裂隙​之​弓"

#: Source/itemdat.cpp:407
msgid "The Needler"
msgstr "穿​针​引线"

#: Source/itemdat.cpp:408
msgid "The Celestial Bow"
msgstr "天堂弓"

#: Source/itemdat.cpp:409
msgid "Deadly Hunter"
msgstr "致命​猎手"

#: Source/itemdat.cpp:410
msgid "Bow of the Dead"
msgstr "死者​之​弓"

#: Source/itemdat.cpp:411
msgid "The Blackoak Bow"
msgstr "黑色​橡木弓"

#: Source/itemdat.cpp:412
msgid "Flamedart"
msgstr "火焰​镖"

#: Source/itemdat.cpp:413
msgid "Fleshstinger"
msgstr "肉​刺"

#: Source/itemdat.cpp:414
msgid "Windforce"
msgstr "风​之​力"

#: Source/itemdat.cpp:415
msgid "Eaglehorn"
msgstr "鹰​之​号​角"

#: Source/itemdat.cpp:416
msgid "Gonnagal's Dirk"
msgstr "贡纳加尔​的​匕首"

#: Source/itemdat.cpp:417
msgid "The Defender"
msgstr "防守者"

#: Source/itemdat.cpp:418
msgid "Gryphon's Claw"
msgstr "狮​鹫​之​爪"

#: Source/itemdat.cpp:419
msgid "Black Razor"
msgstr "黑色​剃刀"

#: Source/itemdat.cpp:420
msgid "Gibbous Moon"
msgstr "凸月"

#: Source/itemdat.cpp:421
msgid "Ice Shank"
msgstr "寒冰​削​骨刀"

#: Source/itemdat.cpp:422
msgid "The Executioner's Blade"
msgstr "刽子手​的​利刃"

#: Source/itemdat.cpp:423
msgid "The Bonesaw"
msgstr "骨锯"

#: Source/itemdat.cpp:424
msgid "Shadowhawk"
msgstr "影隼"

#: Source/itemdat.cpp:425
msgid "Wizardspike"
msgstr "巫师​之​刺"

#: Source/itemdat.cpp:426
msgid "Lightsabre"
msgstr "光​之​军刀"

#: Source/itemdat.cpp:427
msgid "The Falcon's Talon"
msgstr "鹰隼​之​爪"

#: Source/itemdat.cpp:428
msgid "Inferno"
msgstr "地​狱火"

#: Source/itemdat.cpp:429
msgid "Doombringer"
msgstr "末​日​使者"

#: Source/itemdat.cpp:430
msgid "The Grizzly"
msgstr "灰熊"

#: Source/itemdat.cpp:431
msgid "The Grandfather"
msgstr "祖父"

#: Source/itemdat.cpp:432
msgid "The Mangler"
msgstr "磨肉机"

#: Source/itemdat.cpp:433
msgid "Sharp Beak"
msgstr "锐喙"

#: Source/itemdat.cpp:434
msgid "BloodSlayer"
msgstr "血腥​杀戮者"

#: Source/itemdat.cpp:435
msgid "The Celestial Axe"
msgstr "天堂战斧"

#: Source/itemdat.cpp:436
msgid "Wicked Axe"
msgstr "邪恶战斧"

#: Source/itemdat.cpp:437
msgid "Stonecleaver"
msgstr "削石者"

#: Source/itemdat.cpp:438
msgid "Aguinara's Hatchet"
msgstr "阿吉纳拉斧头"

#: Source/itemdat.cpp:439
msgid "Hellslayer"
msgstr "地狱​屠​戮者"

#: Source/itemdat.cpp:440
msgid "Messerschmidt's Reaver"
msgstr "梅​塞施密特​的​劫掠者"

#: Source/itemdat.cpp:441
msgid "Crackrust"
msgstr "裂纹"

#: Source/itemdat.cpp:442
msgid "Hammer of Jholm"
msgstr "霍尔姆​之​锤"

#: Source/itemdat.cpp:443
msgid "Civerb's Cudgel"
msgstr "希弗柏​的​短棍"

#: Source/itemdat.cpp:444
msgid "The Celestial Star"
msgstr "天堂​之​星"

#: Source/itemdat.cpp:445
msgid "Baranar's Star"
msgstr "巴拉纳​之​星"

#: Source/itemdat.cpp:446
msgid "Gnarled Root"
msgstr "多​节根"

#: Source/itemdat.cpp:447
msgid "The Cranium Basher"
msgstr "碎​颅"

#: Source/itemdat.cpp:448
msgid "Schaefer's Hammer"
msgstr "舍费尔​之​锤"

#: Source/itemdat.cpp:449
msgid "Dreamflange"
msgstr "梦​境​边缘"

#: Source/itemdat.cpp:450
msgid "Staff of Shadows"
msgstr "暗影​之​杖"

#: Source/itemdat.cpp:451
msgid "Immolator"
msgstr "焚化者"

#: Source/itemdat.cpp:452
msgid "Storm Spire"
msgstr "风暴​尖刺"

#: Source/itemdat.cpp:453
msgid "Gleamsong"
msgstr "闪光​之​歌"

#: Source/itemdat.cpp:454
msgid "Thundercall"
msgstr "风暴​召唤"

#: Source/itemdat.cpp:455
msgid "The Protector"
msgstr "保护者"

#: Source/itemdat.cpp:456
msgid "Naj's Puzzler"
msgstr "诺吉​的​解密棒"

#: Source/itemdat.cpp:457
msgid "Mindcry"
msgstr "心声"

#: Source/itemdat.cpp:458
msgid "Rod of Onan"
msgstr "奥南​之​棒"

#: Source/itemdat.cpp:459
msgid "Helm of Spirits"
msgstr "精魂​头盔"

#: Source/itemdat.cpp:460
msgid "Thinking Cap"
msgstr "思考帽"

#: Source/itemdat.cpp:461
msgid "OverLord's Helm"
msgstr "霸主盔"

#: Source/itemdat.cpp:462
msgid "Fool's Crest"
msgstr "愚人​奖章"

#: Source/itemdat.cpp:463
msgid "Gotterdamerung"
msgstr "暮光"

#: Source/itemdat.cpp:464
msgid "Royal Circlet"
msgstr "贵族​头环"

#: Source/itemdat.cpp:465
msgid "Torn Flesh of Souls"
msgstr "魂​飞魄​散"

#: Source/itemdat.cpp:466
msgid "The Gladiator's Bane"
msgstr "角​斗士​之​祸"

#: Source/itemdat.cpp:467
msgid "The Rainbow Cloak"
msgstr "彩虹​斗篷"

#: Source/itemdat.cpp:468
msgid "Leather of Aut"
msgstr "奥特​之​皮"

#: Source/itemdat.cpp:469
msgid "Wisdom's Wrap"
msgstr "智慧​束带"

#: Source/itemdat.cpp:470
msgid "Sparking Mail"
msgstr "电光锁​甲"

#: Source/itemdat.cpp:471
msgid "Scavenger Carapace"
msgstr "清道夫​的​甲壳"

#: Source/itemdat.cpp:472
msgid "Nightscape"
msgstr "夜色"

#: Source/itemdat.cpp:473
msgid "Naj's Light Plate"
msgstr "诺吉​的​轻铠​甲"

#: Source/itemdat.cpp:474
msgid "Demonspike Coat"
msgstr "恶​魔长​角​外​套"

#: Source/itemdat.cpp:475
msgid "The Deflector"
msgstr "偏转者"

#: Source/itemdat.cpp:476
msgid "Split Skull Shield"
msgstr "裂颅​盾"

#: Source/itemdat.cpp:477
msgid "Dragon's Breach"
msgstr "巨​龙​之息"

#: Source/itemdat.cpp:478
msgid "Blackoak Shield"
msgstr "黑​橡木盾"

#: Source/itemdat.cpp:479
msgid "Holy Defender"
msgstr "神圣​卫士"

#: Source/itemdat.cpp:480
msgid "Stormshield"
msgstr "暴风​之​盾"

#: Source/itemdat.cpp:481
msgid "Bramble"
msgstr "刺棘"

#: Source/itemdat.cpp:482
msgid "Ring of Regha"
msgstr "雷加之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:483
msgid "The Bleeder"
msgstr "放​血者"

#: Source/itemdat.cpp:484
msgid "Constricting Ring"
msgstr "紧缩​之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:485
msgid "Ring of Engagement"
msgstr "订​婚​戒指"

#: Source/itemdat.cpp:486
msgid "Giant's Knuckle"
msgstr "巨人​的​指节"

#: Source/itemdat.cpp:487
msgid "Mercurial Ring"
msgstr "水​银戒指"

#: Source/itemdat.cpp:488
msgid "Xorine's Ring"
msgstr "索​克林​之​戒"

#: Source/itemdat.cpp:489
msgid "Karik's Ring"
msgstr "卡里克​之戒"

#: Source/itemdat.cpp:490
msgid "Ring of Magma"
msgstr "熔岩​指环"

#: Source/itemdat.cpp:491
msgid "Ring of the Mystics"
msgstr "神秘​指环"

#: Source/itemdat.cpp:492
msgid "Ring of Thunder"
msgstr "雷电​指环"

#: Source/itemdat.cpp:493
msgid "Amulet of Warding"
msgstr "闪避​护符"

#: Source/itemdat.cpp:494
msgid "Gnat Sting"
msgstr "虫​咬"

#: Source/itemdat.cpp:495
msgid "Flambeau"
msgstr "烛​台"

#: Source/itemdat.cpp:496
msgid "Armor of Gloom"
msgstr "阴​沉护​甲"

#: Source/itemdat.cpp:497
msgid "Blitzen"
msgstr "闪​电​迅捷"

#: Source/itemdat.cpp:498
msgid "Thunderclap"
msgstr "霹​雳"

#: Source/itemdat.cpp:499
msgid "Shirotachi"
msgstr "白池"

#: Source/itemdat.cpp:500
msgid "Eater of Souls"
msgstr "灵魂​吞噬者"

#: Source/itemdat.cpp:501
msgid "Diamondedge"
msgstr "钻石利刃"

#: Source/itemdat.cpp:502
msgid "Bone Chain Armor"
msgstr "骨链​甲"

#: Source/itemdat.cpp:503
msgid "Demon Plate Armor"
msgstr "恶​魔板​甲"

#: Source/itemdat.cpp:504
msgid "Acolyte's Amulet"
msgstr "侍​从​护符"

#. TRANSLATORS: Unique Item section end.
#: Source/itemdat.cpp:506
msgid "Gladiator's Ring"
msgstr "角​斗士​戒指"

#: Source/items.cpp:163
msgid "Oil of Mastery"
msgstr "掌控​之​油"

#: Source/items.cpp:165
msgid "Oil of Death"
msgstr "死亡​之​油"

#: Source/items.cpp:166
msgid "Oil of Skill"
msgstr "技能​之​油"

#: Source/items.cpp:168
msgid "Oil of Fortitude"
msgstr "坚韧​之​油"

#: Source/items.cpp:169
msgid "Oil of Permanence"
msgstr "永恒​之​油"

#: Source/items.cpp:170
msgid "Oil of Hardening"
msgstr "硬化​之​油"

#: Source/items.cpp:171
msgid "Oil of Imperviousness"
msgstr "防水​之​油"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Item} of {Spell}. Example: War Staff of Firewall
#: Source/items.cpp:1184
#, fuzzy
#| msgid "{0} of {1}"
msgctxt "spell"
msgid "{0} of {1}"
msgstr "{1}{0}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item} of {Spell}. Example: King's War Staff of Firewall
#: Source/items.cpp:1192
#, fuzzy
msgctxt "spell"
msgid "{0} {1} of {2}"
msgstr "{2}{0}{1}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item} of {Suffix}. Example: King's Long Sword of the Whale
#: Source/items.cpp:1210
#, fuzzy
msgid "{0} {1} of {2}"
msgstr "{2}{0}{1}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Prefix} {Item}. Example: King's Long Sword
#: Source/items.cpp:1213
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0}{1}"

#. TRANSLATORS: Constructs item names. Format: {Item} of {Suffix}. Example: Long Sword of the Whale
#: Source/items.cpp:1216
msgid "{0} of {1}"
msgstr "{1}{0}"

#: Source/items.cpp:1900 Source/items.cpp:1912
msgid "increases a weapon's"
msgstr "增加​武器​的"

#: Source/items.cpp:1902
msgid "chance to hit"
msgstr "命​中​概率"

#: Source/items.cpp:1906
msgid "greatly increases a"
msgstr "显著​增加​一​件"

#: Source/items.cpp:1908
msgid "weapon's chance to hit"
msgstr "武器​命​中​概率"

#: Source/items.cpp:1914
msgid "damage potential"
msgstr "伤害​潜力"

#: Source/items.cpp:1918
msgid "greatly increases a weapon's"
msgstr "大大​提高​非弓类​武器"

#: Source/items.cpp:1920
msgid "damage potential - not bows"
msgstr "的​伤害​潜力"

#: Source/items.cpp:1924
msgid "reduces attributes needed"
msgstr "减少​护甲​或​武器"

#: Source/items.cpp:1926
msgid "to use armor or weapons"
msgstr "使用​所​需​属性"

#: Source/items.cpp:1930
#, no-c-format
msgid "restores 20% of an"
msgstr "恢复​20​%​的"

#: Source/items.cpp:1932
msgid "item's durability"
msgstr "物品​耐久度"

#: Source/items.cpp:1936
msgid "increases an item's"
msgstr "增加​一​件​物品​的"

#: Source/items.cpp:1938
msgid "current and max durability"
msgstr "当前​和​最​大​耐久度"

#: Source/items.cpp:1942
msgid "makes an item indestructible"
msgstr "使​物品​坚​不​可​摧"

#: Source/items.cpp:1946
msgid "increases the armor class"
msgstr "增加​护甲​和​盾牌​的"

#: Source/items.cpp:1948
msgid "of armor and shields"
msgstr "护甲​等级"

#: Source/items.cpp:1952
msgid "greatly increases the armor"
msgstr "极​大​增加​护甲​和​盾牌"

#: Source/items.cpp:1954
msgid "class of armor and shields"
msgstr "的​护甲​等级"

#: Source/items.cpp:1958 Source/items.cpp:1967
msgid "sets fire trap"
msgstr "设置​火焰​陷阱"

#: Source/items.cpp:1963
msgid "sets lightning trap"
msgstr "设置​闪电​陷阱"

#: Source/items.cpp:1971
msgid "sets petrification trap"
msgstr "设置​石化​陷阱"

#: Source/items.cpp:1975
msgid "restore all life"
msgstr "恢复​所有​生命​值"

#: Source/items.cpp:1979
msgid "restore some life"
msgstr "恢复​部分​生命​值"

#: Source/items.cpp:1983
msgid "recover life"
msgstr "恢复​生命​值"

#: Source/items.cpp:1987
msgid "deadly heal"
msgstr "治疗​致命​伤"

#: Source/items.cpp:1991
msgid "restore some mana"
msgstr "恢复​部分​法力"

#: Source/items.cpp:1995
msgid "restore all mana"
msgstr "恢复​所有​法力"

#: Source/items.cpp:1999
msgid "increase strength"
msgstr "增加​力量"

#: Source/items.cpp:2003
msgid "increase magic"
msgstr "增加​魔法"

#: Source/items.cpp:2007
msgid "increase dexterity"
msgstr "增加​敏捷"

#: Source/items.cpp:2011
msgid "increase vitality"
msgstr "增加​活力"

#: Source/items.cpp:2016
msgid "decrease strength"
msgstr "降低​力量"

#: Source/items.cpp:2020
msgid "decrease dexterity"
msgstr "降低​敏捷"

#: Source/items.cpp:2024
msgid "decrease vitality"
msgstr "降低​活力"

#: Source/items.cpp:2028
msgid "restore some life and mana"
msgstr "恢复​部分​生命​和​法力"

#: Source/items.cpp:2032
msgid "restore all life and mana"
msgstr "恢复​所有​生命​和​法力"

#: Source/items.cpp:2047 Source/items.cpp:2072
msgid "Right-click to read"
msgstr "右击​阅读"

#: Source/items.cpp:2051
msgid "Right-click to read, then"
msgstr "右击​阅读，然后"

#: Source/items.cpp:2053
msgid "left-click to target"
msgstr "左击​目标"

#: Source/items.cpp:2058
msgid "Right-click to use"
msgstr "右击​使用"

#: Source/items.cpp:2063 Source/items.cpp:2068
msgid "Right click to use"
msgstr "右击​使用"

#: Source/items.cpp:2076
msgid "Right click to read"
msgstr "右击​阅读"

#: Source/items.cpp:2080
msgid "Right-click to view"
msgstr "右击​查看"

#: Source/items.cpp:2088
msgid "Doubles gold capacity"
msgstr "金币​容量​翻倍"

#: Source/items.cpp:2100 Source/stores.cpp:283
msgid "Required:"
msgstr "需求:"

#: Source/items.cpp:2102 Source/stores.cpp:285
msgid " {:d} Str"
msgstr " {:d} 力量"

#: Source/items.cpp:2104 Source/stores.cpp:287
msgid " {:d} Mag"
msgstr " {:d} 魔法"

#: Source/items.cpp:2106 Source/stores.cpp:289
msgid " {:d} Dex"
msgstr " {:d} 敏捷"

#. TRANSLATORS: {:s} will be a Character Name
#: Source/items.cpp:3527 Source/player.cpp:3005
msgid "Ear of {:s}"
msgstr "{:s}​的​耳朵"

#: Source/items.cpp:3822
msgid "chance to hit: {:+d}%"
msgstr "命​中​几​率: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3826
#, no-c-format
msgid "{:+d}% damage"
msgstr "{:+d}% 伤害"

#: Source/items.cpp:3830 Source/items.cpp:4086
msgid "to hit: {:+d}%, {:+d}% damage"
msgstr "命​中: {:+d}%​, {:+d}%​伤害"

#: Source/items.cpp:3834
#, no-c-format
msgid "{:+d}% armor"
msgstr "{:+d}% 护甲"

#: Source/items.cpp:3838
msgid "armor class: {:d}"
msgstr "护甲​等级: {:d}"

#: Source/items.cpp:3843 Source/items.cpp:4068
msgid "Resist Fire: {:+d}%"
msgstr "火焰​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3845
#, no-c-format
msgid "Resist Fire: 75% MAX"
msgstr "火焰​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3850
msgid "Resist Lightning: {:+d}%"
msgstr "闪电​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3852
#, no-c-format
msgid "Resist Lightning: 75% MAX"
msgstr "闪电​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3857
msgid "Resist Magic: {:+d}%"
msgstr "抵抗​魔法: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3859
#, no-c-format
msgid "Resist Magic: 75% MAX"
msgstr "抵抗​魔法: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3864
msgid "Resist All: {:+d}%"
msgstr "所有​抗性: {:+d}%"

#: Source/items.cpp:3866
#, no-c-format
msgid "Resist All: 75% MAX"
msgstr "所有​抗性: 最​大​75%"

#: Source/items.cpp:3870
msgid "spells are increased {:d} level"
msgid_plural "spells are increased {:d} levels"
msgstr[0] "法术增加{:d}级"

#: Source/items.cpp:3872
msgid "spells are decreased {:d} level"
msgid_plural "spells are decreased {:d} levels"
msgstr[0] "法术降低{:d}级"

#: Source/items.cpp:3874
msgid "spell levels unchanged (?)"
msgstr "法术​等级​不​变(?)"

#: Source/items.cpp:3877
msgid "Extra charges"
msgstr "额外​充能​次数"

#: Source/items.cpp:3880
msgid "{:d} {:s} charge"
msgid_plural "{:d} {:s} charges"
msgstr[0] "{:d} {:s} 充能"

#: Source/items.cpp:3884
msgid "Fire hit damage: {:d}"
msgstr "火焰​伤害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3886
msgid "Fire hit damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火焰​伤害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3890
msgid "Lightning hit damage: {:d}"
msgstr "闪电​伤害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3892
msgid "Lightning hit damage: {:d}-{:d}"
msgstr "闪电​伤害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3896
msgid "{:+d} to strength"
msgstr "{:+d} 力量"

#: Source/items.cpp:3900
msgid "{:+d} to magic"
msgstr "{:+d} 魔法"

#: Source/items.cpp:3904
msgid "{:+d} to dexterity"
msgstr "{:+d} 敏捷"

#: Source/items.cpp:3908
msgid "{:+d} to vitality"
msgstr "{:+d} 活力"

#: Source/items.cpp:3912
msgid "{:+d} to all attributes"
msgstr "{:+d} 所有​属性"

#: Source/items.cpp:3916
msgid "{:+d} damage from enemies"
msgstr "{:+d} 来自​敌人​的​伤害"

#: Source/items.cpp:3920
msgid "Hit Points: {:+d}"
msgstr "生命​值: {:+d}"

#: Source/items.cpp:3924
msgid "Mana: {:+d}"
msgstr "法力值: {:+d}"

#: Source/items.cpp:3927
msgid "high durability"
msgstr "高​耐​久度"

#: Source/items.cpp:3930
msgid "decreased durability"
msgstr "耐​久度​降低"

#: Source/items.cpp:3933
msgid "indestructible"
msgstr "坚​不​可​摧"

#: Source/items.cpp:3936
#, no-c-format
msgid "+{:d}% light radius"
msgstr "+{:d}% 照亮​范围"

#: Source/items.cpp:3939
#, no-c-format
msgid "-{:d}% light radius"
msgstr "-{:d}% 照亮​范围"

#: Source/items.cpp:3942
msgid "multiple arrows per shot"
msgstr "多​重​射击"

#: Source/items.cpp:3946
msgid "fire arrows damage: {:d}"
msgstr "火箭​伤害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3948
msgid "fire arrows damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火箭​伤害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3952
msgid "lightning arrows damage {:d}"
msgstr "闪​电箭​伤害​{:d}"

#: Source/items.cpp:3954
msgid "lightning arrows damage {:d}-{:d}"
msgstr "闪​电箭​伤害​{:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3958
msgid "fireball damage: {:d}"
msgstr "火球​伤害: {:d}"

#: Source/items.cpp:3960
msgid "fireball damage: {:d}-{:d}"
msgstr "火球​伤害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:3963
msgid "attacker takes 1-3 damage"
msgstr "攻击者​受到​1-3点​伤害"

#: Source/items.cpp:3966
msgid "user loses all mana"
msgstr "使用者​失去​所有​法力值"

#: Source/items.cpp:3969
msgid "you can't heal"
msgstr "你​无法治​愈"

#: Source/items.cpp:3972
msgid "absorbs half of trap damage"
msgstr "吸收​一半​陷阱​伤害"

#: Source/items.cpp:3975
msgid "knocks target back"
msgstr "击​退​目标"

#: Source/items.cpp:3978
#, no-c-format
msgid "+200% damage vs. demons"
msgstr "+200​% 对​恶魔​的​伤害"

#: Source/items.cpp:3981
msgid "All Resistance equals 0"
msgstr "所有​抗性​变为​0"

#: Source/items.cpp:3984
msgid "hit monster doesn't heal"
msgstr "命​中​怪物​无法​自愈"

#: Source/items.cpp:3988
#, no-c-format
msgid "hit steals 3% mana"
msgstr "命​中时​3​%法力​偷取"

#: Source/items.cpp:3990
#, no-c-format
msgid "hit steals 5% mana"
msgstr "命​中时​5​%​法力​偷取"

#: Source/items.cpp:3994
#, no-c-format
msgid "hit steals 3% life"
msgstr "命​中时​3​%​生命​偷取"

#: Source/items.cpp:3996
#, no-c-format
msgid "hit steals 5% life"
msgstr "命​中时​5​%​生命​偷取"

#: Source/items.cpp:3999
msgid "penetrates target's armor"
msgstr "穿透​目标​的​护甲"

#: Source/items.cpp:4003
msgid "quick attack"
msgstr "快速​攻击"

#: Source/items.cpp:4005
msgid "fast attack"
msgstr "更​快​攻击"

#: Source/items.cpp:4007
msgid "faster attack"
msgstr "极​速​攻击"

#: Source/items.cpp:4009
msgid "fastest attack"
msgstr "最​快​攻击"

#: Source/items.cpp:4013
msgid "fast hit recovery"
msgstr "快速​打击​回复"

#: Source/items.cpp:4015
msgid "faster hit recovery"
msgstr "更​快​打击​回复"

#: Source/items.cpp:4017
msgid "fastest hit recovery"
msgstr "最​快​打击​回复"

#: Source/items.cpp:4020
msgid "fast block"
msgstr "快速​格挡"

#: Source/items.cpp:4023
msgid "adds {:d} point to damage"
msgid_plural "adds {:d} points to damage"
msgstr[0] "增加{:d}点伤害"

#: Source/items.cpp:4026
msgid "fires random speed arrows"
msgstr "发射​随机​速度​箭矢"

#: Source/items.cpp:4029
msgid "unusual item damage"
msgstr "异常​的​物品​损坏"

#: Source/items.cpp:4032
msgid "altered durability"
msgstr "改变​耐​久度"

#: Source/items.cpp:4035
msgid "Faster attack swing"
msgstr "更​快​的​挥动"

#: Source/items.cpp:4038
msgid "one handed sword"
msgstr "单手​剑"

#: Source/items.cpp:4041
msgid "constantly lose hit points"
msgstr "持续​失去​生命值"

#: Source/items.cpp:4044
msgid "life stealing"
msgstr "生命​偷取"

#: Source/items.cpp:4047
msgid "no strength requirement"
msgstr "无​力量​要求"

#: Source/items.cpp:4050
msgid "see with infravision"
msgstr "夜视​能力"

#: Source/items.cpp:4057
msgid "lightning damage: {:d}"
msgstr "闪电​伤害: {:d}"

#: Source/items.cpp:4059
msgid "lightning damage: {:d}-{:d}"
msgstr "闪电​伤害: {:d}-{:d}"

#: Source/items.cpp:4062
msgid "charged bolts on hits"
msgstr "击​中时​触发电​荷弹"

#: Source/items.cpp:4071
msgid "occasional triple damage"
msgstr "有​概率​造成​三​倍​伤害"

#: Source/items.cpp:4074
#, no-c-format
msgid "decaying {:+d}% damage"
msgstr "减少​{:+d}%​伤害"

#: Source/items.cpp:4077
msgid "2x dmg to monst, 1x to you"
msgstr "2x 对​怪物​伤害，1x 反噬​自身"

#: Source/items.cpp:4080
#, no-c-format
msgid "Random 0 - 500% damage"
msgstr "随机​0-500​%​伤害"

#: Source/items.cpp:4083
#, no-c-format
msgid "low dur, {:+d}% damage"
msgstr "低​耐久，{:+d}% d​伤害"

#: Source/items.cpp:4089
msgid "extra AC vs demons"
msgstr "对抗​恶魔​的​额外​精准"

#: Source/items.cpp:4092
msgid "extra AC vs undead"
msgstr "对抗​亡灵​的​额外​精准"

#: Source/items.cpp:4095
#, no-c-format
msgid "50% Mana moved to Health"
msgstr "50​%​法​力值​转换​至​生命​值"

#: Source/items.cpp:4098
#, no-c-format
msgid "40% Health moved to Mana"
msgstr "40​%​的​生命值​转换​至​法力值"

#: Source/items.cpp:4101
msgid "Another ability (NW)"
msgstr "另​一​种​能力​(​NW)"

#: Source/items.cpp:4138 Source/items.cpp:4185
msgid "damage: {:d}  Indestructible"
msgstr "伤害: {:d}  坚不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4140 Source/items.cpp:4187
msgid "damage: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "伤害: {:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4143 Source/items.cpp:4190
msgid "damage: {:d}-{:d}  Indestructible"
msgstr "伤害: {:d}-{:d} 坚不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4145 Source/items.cpp:4192
msgid "damage: {:d}-{:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "伤害: {:d}-{:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4151 Source/items.cpp:4204
msgid "armor: {:d}  Indestructible"
msgstr "护​甲: {:d} 坚不​可​摧"

#. TRANSLATORS: Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4153 Source/items.cpp:4206
msgid "armor: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "护​甲: {:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#. TRANSLATORS: dam: is damage Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4158
msgid "dam: {:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "伤害: {:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#. TRANSLATORS: dam: is damage Dur: is durability
#: Source/items.cpp:4160
msgid "dam: {:d}-{:d}  Dur: {:d}/{:d}"
msgstr "伤害: {:d}-{:d} 耐久: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4161 Source/items.cpp:4196 Source/items.cpp:4211
#: Source/stores.cpp:255
msgid "Charges: {:d}/{:d}"
msgstr "充能: {:d}/{:d}"

#: Source/items.cpp:4173
msgid "unique item"
msgstr "独特​装备"

#: Source/items.cpp:4200 Source/items.cpp:4209 Source/items.cpp:4216
msgid "Not Identified"
msgstr "未​鉴定"

#: Source/loadsave.cpp:1683 Source/loadsave.cpp:2149
msgid "Unable to open save file archive"
msgstr "无法​打开​保存​文件​存档"

#: Source/loadsave.cpp:1686
msgid "Invalid save file"
msgstr "无效​的​保存​文件"

#: Source/loadsave.cpp:1717
msgid "Player is on a Hellfire only level"
msgstr "玩​家​处于​地狱火​特有​地图"

#: Source/loadsave.cpp:1912
msgid "Invalid game state"
msgstr "无效​的​游戏​状态"

#: Source/menu.cpp:154
msgid "Unable to display mainmenu"
msgstr "无法​显示​主菜​单"

#. TRANSLATORS:  Error Message when a Shareware User clicks on "Replay Intro" in the Main Menu
#: Source/menu.cpp:179
msgid ""
"The Diablo introduction cinematic is only available in the full retail "
"version of Diablo. Visit https://www.gog.com/game/diablo to purchase."
msgstr ""
"暗​黑​破坏​神​介绍​影片​只​在​完整​的​零售版​暗​黑​破坏​神​提供。请​前往 https://www.gog.com/"
"game/diablo 购买。"

#. TRANSLATORS: Monster Block start
#. MT_NZOMBIE
#: Source/monstdat.cpp:20
msgctxt "monster"
msgid "Zombie"
msgstr "僵尸"

#: Source/monstdat.cpp:21
msgctxt "monster"
msgid "Ghoul"
msgstr "尸鬼"

#: Source/monstdat.cpp:22
msgctxt "monster"
msgid "Rotting Carcass"
msgstr "腐尸"

#: Source/monstdat.cpp:23
msgctxt "monster"
msgid "Black Death"
msgstr "黑​死​病躯"

#: Source/monstdat.cpp:24 Source/monstdat.cpp:32
msgctxt "monster"
msgid "Fallen One"
msgstr "堕落者"

#: Source/monstdat.cpp:25 Source/monstdat.cpp:33
msgctxt "monster"
msgid "Carver"
msgstr "剁​肉​魔"

#: Source/monstdat.cpp:26 Source/monstdat.cpp:34
msgctxt "monster"
msgid "Devil Kin"
msgstr "魔皮"

#: Source/monstdat.cpp:27 Source/monstdat.cpp:35
msgctxt "monster"
msgid "Dark One"
msgstr "暗​魔"

#: Source/monstdat.cpp:28 Source/monstdat.cpp:40
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton"
msgstr "骷​髅"

#: Source/monstdat.cpp:29
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Axe"
msgstr "尸骸​斧兵"

#: Source/monstdat.cpp:30 Source/monstdat.cpp:42
msgctxt "monster"
msgid "Burning Dead"
msgstr "烈​焰​亡灵"

#: Source/monstdat.cpp:31 Source/monstdat.cpp:43
msgctxt "monster"
msgid "Horror"
msgstr "骇​魔"

#: Source/monstdat.cpp:36
msgctxt "monster"
msgid "Scavenger"
msgstr "食​腐魔"

#: Source/monstdat.cpp:37
msgctxt "monster"
msgid "Plague Eater"
msgstr "食疫​魔"

#: Source/monstdat.cpp:38
msgctxt "monster"
msgid "Shadow Beast"
msgstr "暗​影兽"

#: Source/monstdat.cpp:39
msgctxt "monster"
msgid "Bone Gasher"
msgstr "噬骨魔"

#: Source/monstdat.cpp:41
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Bow"
msgstr "尸骸​弓兵"

#: Source/monstdat.cpp:44
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton Captain"
msgstr "骷​髅​队长"

#: Source/monstdat.cpp:45
msgctxt "monster"
msgid "Corpse Captain"
msgstr "尸骸​队长"

#: Source/monstdat.cpp:46
msgctxt "monster"
msgid "Burning Dead Captain"
msgstr "烈​焰​亡灵​队长"

#: Source/monstdat.cpp:47
msgctxt "monster"
msgid "Horror Captain"
msgstr "骇魔队​长"

#: Source/monstdat.cpp:48
msgctxt "monster"
msgid "Invisible Lord"
msgstr "无形​领主"

#: Source/monstdat.cpp:49
msgctxt "monster"
msgid "Hidden"
msgstr "潜行​魔"

#: Source/monstdat.cpp:50
msgctxt "monster"
msgid "Stalker"
msgstr "追踪​魔"

#: Source/monstdat.cpp:51
msgctxt "monster"
msgid "Unseen"
msgstr "隐形​魔"

#: Source/monstdat.cpp:52
msgctxt "monster"
msgid "Illusion Weaver"
msgstr "幻像​编织者"

#: Source/monstdat.cpp:53
msgctxt "monster"
msgid "Satyr Lord"
msgstr "萨特领主"

#: Source/monstdat.cpp:54 Source/monstdat.cpp:62
msgctxt "monster"
msgid "Flesh Clan"
msgstr "血​肉氏族"

#: Source/monstdat.cpp:55 Source/monstdat.cpp:63
msgctxt "monster"
msgid "Stone Clan"
msgstr "岩石氏族"

#: Source/monstdat.cpp:56 Source/monstdat.cpp:64
msgctxt "monster"
msgid "Fire Clan"
msgstr "火焰氏族"

#: Source/monstdat.cpp:57 Source/monstdat.cpp:65
msgctxt "monster"
msgid "Night Clan"
msgstr "暗​夜氏族"

#: Source/monstdat.cpp:58
msgctxt "monster"
msgid "Fiend"
msgstr "魔翼"

#: Source/monstdat.cpp:59
msgctxt "monster"
msgid "Blink"
msgstr "闪翼"

#: Source/monstdat.cpp:60
msgctxt "monster"
msgid "Gloom"
msgstr "幽翼"

#: Source/monstdat.cpp:61
msgctxt "monster"
msgid "Familiar"
msgstr "雷翼"

#: Source/monstdat.cpp:66
msgctxt "monster"
msgid "Acid Beast"
msgstr "酸​液​兽"

#: Source/monstdat.cpp:67
msgctxt "monster"
msgid "Poison Spitter"
msgstr "喷毒​兽"

#: Source/monstdat.cpp:68
msgctxt "monster"
msgid "Pit Beast"
msgstr "深​渊兽"

#: Source/monstdat.cpp:69
msgctxt "monster"
msgid "Lava Maw"
msgstr "岩​浆喉"

#: Source/monstdat.cpp:70 Source/monstdat.cpp:474
msgctxt "monster"
msgid "Skeleton King"
msgstr "骷​髅​王"

#: Source/monstdat.cpp:71 Source/monstdat.cpp:482
msgctxt "monster"
msgid "The Butcher"
msgstr "屠夫"

#: Source/monstdat.cpp:72
msgctxt "monster"
msgid "Overlord"
msgstr "领主"

#: Source/monstdat.cpp:73
msgctxt "monster"
msgid "Mud Man"
msgstr "污泥​魔"

#: Source/monstdat.cpp:74
msgctxt "monster"
msgid "Toad Demon"
msgstr "蟾​魔"

#: Source/monstdat.cpp:75
msgctxt "monster"
msgid "Flayed One"
msgstr "剥​皮魔"

#: Source/monstdat.cpp:76
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Wyrm"
msgstr "游龙"

#: Source/monstdat.cpp:77
#, fuzzy
#| msgid "Cave Slug"
msgctxt "monster"
msgid "Cave Slug"
msgstr "洞​穴蛞蝓"

#: Source/monstdat.cpp:78
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Devil Wyrm"
msgstr "邪恶游龙"

#: Source/monstdat.cpp:79
#, fuzzy
#| msgid "Devourer"
msgctxt "monster"
msgid "Devourer"
msgstr "吞食​虫"

#: Source/monstdat.cpp:80
msgctxt "monster"
msgid "Magma Demon"
msgstr "岩浆​魔"

#: Source/monstdat.cpp:81
msgctxt "monster"
msgid "Blood Stone"
msgstr "鲜​血石"

#: Source/monstdat.cpp:82
msgctxt "monster"
msgid "Hell Stone"
msgstr "地​狱石"

#: Source/monstdat.cpp:83
msgctxt "monster"
msgid "Lava Lord"
msgstr "岩浆​领主"

#: Source/monstdat.cpp:84
msgctxt "monster"
msgid "Horned Demon"
msgstr "长​角​魔"

#: Source/monstdat.cpp:85
msgctxt "monster"
msgid "Mud Runner"
msgstr "污泥​奔行​魔"

#: Source/monstdat.cpp:86
msgctxt "monster"
msgid "Frost Charger"
msgstr "冰霜​冲锋​魔"

#: Source/monstdat.cpp:87
msgctxt "monster"
msgid "Obsidian Lord"
msgstr "黑​曜​石领主"

#: Source/monstdat.cpp:88
msgctxt "monster"
msgid "oldboned"
msgstr "老​骨头"

#: Source/monstdat.cpp:89
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Red Death"
msgstr "红色​死神"

#: Source/monstdat.cpp:90
msgctxt "monster"
msgid "Litch Demon"
msgstr "尸妖​恶魔"

#: Source/monstdat.cpp:91
msgctxt "monster"
msgid "Undead Balrog"
msgstr "不​死炎​魔"

#: Source/monstdat.cpp:92
msgctxt "monster"
msgid "Incinerator"
msgstr "焚化者"

#: Source/monstdat.cpp:93
msgctxt "monster"
msgid "Flame Lord"
msgstr "火焰​领主"

#: Source/monstdat.cpp:94
msgctxt "monster"
msgid "Doom Fire"
msgstr "末​日​火焰"

#: Source/monstdat.cpp:95
msgctxt "monster"
msgid "Hell Burner"
msgstr "地狱​燃烧者"

#: Source/monstdat.cpp:96
msgctxt "monster"
msgid "Red Storm"
msgstr "红色​风暴"

#: Source/monstdat.cpp:97
msgctxt "monster"
msgid "Storm Rider"
msgstr "风暴​骑手"

#: Source/monstdat.cpp:98
msgctxt "monster"
msgid "Storm Lord"
msgstr "风暴​领主"

#: Source/monstdat.cpp:99
msgctxt "monster"
msgid "Maelstrom"
msgstr "漩涡​魔"

#: Source/monstdat.cpp:100
msgctxt "monster"
msgid "Devil Kin Brute"
msgstr "魔族​凶兽"

#: Source/monstdat.cpp:101
msgctxt "monster"
msgid "Winged-Demon"
msgstr "翼​魔"

#: Source/monstdat.cpp:102
msgctxt "monster"
msgid "Gargoyle"
msgstr "石​像​鬼"

#: Source/monstdat.cpp:103
msgctxt "monster"
msgid "Blood Claw"
msgstr "血​爪"

#: Source/monstdat.cpp:104
msgctxt "monster"
msgid "Death Wing"
msgstr "死翼"

#: Source/monstdat.cpp:105
msgctxt "monster"
msgid "Slayer"
msgstr "屠杀者"

#: Source/monstdat.cpp:106
msgctxt "monster"
msgid "Guardian"
msgstr "守护者"

#: Source/monstdat.cpp:107
msgctxt "monster"
msgid "Vortex Lord"
msgstr "漩涡​王"

#: Source/monstdat.cpp:108
msgctxt "monster"
msgid "Balrog"
msgstr "炎​魔"

#: Source/monstdat.cpp:109
msgctxt "monster"
msgid "Cave Viper"
msgstr "洞​穴虺​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:110
msgctxt "monster"
msgid "Fire Drake"
msgstr "火焰​蛟​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:111
msgctxt "monster"
msgid "Gold Viper"
msgstr "金色​虺​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:112
msgctxt "monster"
msgid "Azure Drake"
msgstr "碧蓝蛟​蛇"

#: Source/monstdat.cpp:113
msgctxt "monster"
msgid "Black Knight"
msgstr "黑​骑士"

#: Source/monstdat.cpp:114
msgctxt "monster"
msgid "Doom Guard"
msgstr "末​日守卫"

#: Source/monstdat.cpp:115
msgctxt "monster"
msgid "Steel Lord"
msgstr "钢铁​领主"

#: Source/monstdat.cpp:116
msgctxt "monster"
msgid "Blood Knight"
msgstr "血​骑士"

#: Source/monstdat.cpp:117
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "The Shredded"
msgstr "撕​裂者"

#: Source/monstdat.cpp:118
msgctxt "monster"
msgid "Hollow One"
msgstr "空壳​尸魔"

#: Source/monstdat.cpp:119
msgctxt "monster"
msgid "Pain Master"
msgstr "痛楚​大师"

#: Source/monstdat.cpp:120
#, fuzzy
#| msgid "Reality Weaver"
msgctxt "monster"
msgid "Reality Weaver"
msgstr "现实​编织者"

#: Source/monstdat.cpp:121
msgctxt "monster"
msgid "Succubus"
msgstr "魅​魔"

#: Source/monstdat.cpp:122
msgctxt "monster"
msgid "Snow Witch"
msgstr "冰雪妖​女"

#: Source/monstdat.cpp:123
msgctxt "monster"
msgid "Hell Spawn"
msgstr "地​狱妖​女"

#: Source/monstdat.cpp:124
msgctxt "monster"
msgid "Soul Burner"
msgstr "燃魂妖​女"

#: Source/monstdat.cpp:125
msgctxt "monster"
msgid "Counselor"
msgstr "顾问"

#: Source/monstdat.cpp:126
msgctxt "monster"
msgid "Magistrate"
msgstr "执法官"

#: Source/monstdat.cpp:127
msgctxt "monster"
msgid "Cabalist"
msgstr "秘​法师"

#: Source/monstdat.cpp:128
msgctxt "monster"
msgid "Advocate"
msgstr "检察长"

#: Source/monstdat.cpp:129
msgctxt "monster"
msgid "Golem"
msgstr "魔像"

#: Source/monstdat.cpp:130
msgctxt "monster"
msgid "The Dark Lord"
msgstr "黑暗​之​王"

#: Source/monstdat.cpp:131
msgctxt "monster"
msgid "The Arch-Litch Malignus"
msgstr "高​阶​巫妖马利葛奴斯"

#: Source/monstdat.cpp:132
msgctxt "monster"
msgid "Hellboar"
msgstr "地狱猪"

#: Source/monstdat.cpp:133
msgctxt "monster"
msgid "Stinger"
msgstr "钉​刺者"

#: Source/monstdat.cpp:134
#, fuzzy
#| msgid "Psychorb"
msgctxt "monster"
msgid "Psychorb"
msgstr "精神​失控者"

#: Source/monstdat.cpp:135
#, fuzzy
#| msgid "Arachnon"
msgctxt "monster"
msgid "Arachnon"
msgstr "蛛​网​魔"

#: Source/monstdat.cpp:136
#, fuzzy
#| msgid "Felltwin"
msgctxt "monster"
msgid "Felltwin"
msgstr "孪​生者"

#: Source/monstdat.cpp:137
msgctxt "monster"
msgid "Hork Spawn"
msgstr "腐尸​诞生者"

#: Source/monstdat.cpp:138
#, fuzzy
#| msgid "Venomtail"
msgctxt "monster"
msgid "Venomtail"
msgstr "毒尾"

#: Source/monstdat.cpp:139
#, fuzzy
#| msgid "Necromorb"
msgctxt "monster"
msgid "Necromorb"
msgstr "死​尸"

#: Source/monstdat.cpp:140
msgctxt "monster"
msgid "Spider Lord"
msgstr "蜘蛛​领主"

#: Source/monstdat.cpp:141
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Lashworm"
msgstr "鞭状蠕​虫"

#: Source/monstdat.cpp:142
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Torchant"
msgstr "火​蚂蚁"

#: Source/monstdat.cpp:143 Source/monstdat.cpp:483
msgctxt "monster"
msgid "Hork Demon"
msgstr "腐尸恶魔"

#: Source/monstdat.cpp:144
msgctxt "monster"
msgid "Hell Bug"
msgstr "地​狱恶​虫"

#: Source/monstdat.cpp:145
msgctxt "monster"
msgid "Gravedigger"
msgstr "掘​墓者"

#: Source/monstdat.cpp:146
msgctxt "monster"
msgid "Tomb Rat"
msgstr "墓穴​蝙蝠"

#: Source/monstdat.cpp:147
msgctxt "monster"
msgid "Firebat"
msgstr "火焰​蝙"

#: Source/monstdat.cpp:148
msgctxt "monster"
msgid "Skullwing"
msgstr "头骨​之翼"

#: Source/monstdat.cpp:149
msgctxt "monster"
msgid "Lich"
msgstr "巫妖"

#: Source/monstdat.cpp:150
msgctxt "monster"
msgid "Crypt Demon"
msgstr "地​穴恶魔"

#: Source/monstdat.cpp:151
msgctxt "monster"
msgid "Hellbat"
msgstr "地狱蝙​蝠"

#: Source/monstdat.cpp:152
msgctxt "monster"
msgid "Bone Demon"
msgstr "白​骨恶魔"

#: Source/monstdat.cpp:153
msgctxt "monster"
msgid "Arch Lich"
msgstr "高​阶​巫妖"

#: Source/monstdat.cpp:154
#, fuzzy
#| msgid "Biclops"
msgctxt "monster"
msgid "Biclops"
msgstr "双​钩"

#: Source/monstdat.cpp:155
msgctxt "monster"
msgid "Flesh Thing"
msgstr "血​肉​造物"

#: Source/monstdat.cpp:156
msgctxt "monster"
msgid "Reaper"
msgstr "收割者"

#. TRANSLATORS: Monster Block end
#. MT_NAKRUL
#: Source/monstdat.cpp:158 Source/monstdat.cpp:485
msgctxt "monster"
msgid "Na-Krul"
msgstr "纳·库尔"

#. TRANSLATORS: Unique Monster Block start
#: Source/monstdat.cpp:473
msgctxt "monster"
msgid "Gharbad the Weak"
msgstr "虚弱​的​贾巴德"

#: Source/monstdat.cpp:475
msgctxt "monster"
msgid "Zhar the Mad"
msgstr "疯狂​的​扎尔"

#: Source/monstdat.cpp:476
msgctxt "monster"
msgid "Snotspill"
msgstr "鼻屎"

#: Source/monstdat.cpp:477
msgctxt "monster"
msgid "Arch-Bishop Lazarus"
msgstr "大​主教​拉扎鲁斯"

#: Source/monstdat.cpp:478
msgctxt "monster"
msgid "Red Vex"
msgstr "红色​暴戾"

#: Source/monstdat.cpp:479
msgctxt "monster"
msgid "Black Jade"
msgstr "黑玉"

#: Source/monstdat.cpp:480
msgctxt "monster"
msgid "Lachdanan"
msgstr "拉齐达​南"

#: Source/monstdat.cpp:481
msgctxt "monster"
msgid "Warlord of Blood"
msgstr "鲜血​战神"

#: Source/monstdat.cpp:484
msgctxt "monster"
msgid "The Defiler"
msgstr "污染者"

#: Source/monstdat.cpp:486
msgctxt "monster"
msgid "Bonehead Keenaxe"
msgstr "骷​髅头​基纳克斯"

#: Source/monstdat.cpp:487
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Bladeskin the Slasher"
msgstr "刀​刃皮肤·鞭​笞者"

#: Source/monstdat.cpp:488
#, fuzzy
#| msgid "Soulpus"
msgctxt "monster"
msgid "Soulpus"
msgstr "放逐​之魂"

#: Source/monstdat.cpp:489
msgctxt "monster"
msgid "Pukerat the Unclean"
msgstr "普克拉特·肮脏者"

#: Source/monstdat.cpp:490
msgctxt "monster"
msgid "Boneripper"
msgstr "剥​骨者"

#: Source/monstdat.cpp:491
msgctxt "monster"
msgid "Rotfeast the Hungry"
msgstr "饥饿​的​食腐狂"

#: Source/monstdat.cpp:492
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Gutshank the Quick"
msgstr "迅捷​的​古特申克"

#: Source/monstdat.cpp:493
msgctxt "monster"
msgid "Brokenhead Bangshield"
msgstr "碎​颅​·猛盾"

#: Source/monstdat.cpp:494
msgctxt "monster"
msgid "Bongo"
msgstr "邦​戈"

#: Source/monstdat.cpp:495
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Rotcarnage"
msgstr "腐肉​搅​碎者"

#: Source/monstdat.cpp:496
msgctxt "monster"
msgid "Shadowbite"
msgstr "影咬"

#: Source/monstdat.cpp:497
msgctxt "monster"
msgid "Deadeye"
msgstr "死​眼"

#: Source/monstdat.cpp:498
msgctxt "monster"
msgid "Madeye the Dead"
msgstr "疯眼​·亡魂"

#: Source/monstdat.cpp:499
msgctxt "monster"
msgid "El Chupacabras"
msgstr "丘帕卡布拉斯"

#: Source/monstdat.cpp:500
msgctxt "monster"
msgid "Skullfire"
msgstr "火骷髅"

#: Source/monstdat.cpp:501
msgctxt "monster"
msgid "Warpskull"
msgstr "扭曲​颅骨"

#: Source/monstdat.cpp:502
msgctxt "monster"
msgid "Goretongue"
msgstr "血​肉舌"

#: Source/monstdat.cpp:503
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Pulsecrawler"
msgstr "脉​冲​爬行者"

#: Source/monstdat.cpp:504
msgctxt "monster"
msgid "Moonbender"
msgstr "月亮​狂欢者"

#: Source/monstdat.cpp:505
msgctxt "monster"
msgid "Wrathraven"
msgstr "饥​渴​怨魂"

#: Source/monstdat.cpp:506
msgctxt "monster"
msgid "Spineeater"
msgstr "刺食者"

#: Source/monstdat.cpp:507
msgctxt "monster"
msgid "Blackash the Burning"
msgstr "燃烧​的​黑色​余烬"

#: Source/monstdat.cpp:508
msgctxt "monster"
msgid "Shadowcrow"
msgstr "影鸦"

#: Source/monstdat.cpp:509
msgctxt "monster"
msgid "Blightstone the Weak"
msgstr "虚弱​的​亮石"

#: Source/monstdat.cpp:510
msgctxt "monster"
msgid "Bilefroth the Pit Master"
msgstr "拜弗洛斯·深渊​领主"

#: Source/monstdat.cpp:511
msgctxt "monster"
msgid "Bloodskin Darkbow"
msgstr "血​皮·暗弓"

#: Source/monstdat.cpp:512
msgctxt "monster"
msgid "Foulwing"
msgstr "邪翼"

#: Source/monstdat.cpp:513
msgctxt "monster"
msgid "Shadowdrinker"
msgstr "暗​饮者"

#: Source/monstdat.cpp:514
msgctxt "monster"
msgid "Hazeshifter"
msgstr "迷​雾​移形​怪"

#: Source/monstdat.cpp:515
msgctxt "monster"
msgid "Deathspit"
msgstr "夺命喷"

#: Source/monstdat.cpp:516
msgctxt "monster"
msgid "Bloodgutter"
msgstr "刨脏"

#: Source/monstdat.cpp:517
msgctxt "monster"
msgid "Deathshade Fleshmaul"
msgstr "死亡​之​影·肉锤"

#: Source/monstdat.cpp:518
msgctxt "monster"
msgid "Warmaggot the Mad"
msgstr "疯狂​的​战斗蛆​虫"

#: Source/monstdat.cpp:519
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Glasskull the Jagged"
msgstr "玻璃​颅​·锯齿"

#: Source/monstdat.cpp:520
msgctxt "monster"
msgid "Blightfire"
msgstr "死疫​之​火"

#: Source/monstdat.cpp:521
msgctxt "monster"
msgid "Nightwing the Cold"
msgstr "冰​之​夜翼"

#: Source/monstdat.cpp:522
msgctxt "monster"
msgid "Gorestone"
msgstr "血​肉石"

#: Source/monstdat.cpp:523
msgctxt "monster"
msgid "Bronzefist Firestone"
msgstr "青铜​拳​·火石"

#: Source/monstdat.cpp:524
msgctxt "monster"
msgid "Wrathfire the Doomed"
msgstr "怒火​·末日"

#: Source/monstdat.cpp:525
msgctxt "monster"
msgid "Firewound the Grim"
msgstr "火伤·凶魔"

#: Source/monstdat.cpp:526
msgctxt "monster"
msgid "Baron Sludge"
msgstr "污泥​男​爵"

#: Source/monstdat.cpp:527
msgctxt "monster"
msgid "Blighthorn Steelmace"
msgstr "病​角·钢锤"

#: Source/monstdat.cpp:528
msgctxt "monster"
msgid "Chaoshowler"
msgstr "疯嚎"

#: Source/monstdat.cpp:529
msgctxt "monster"
msgid "Doomgrin the Rotting"
msgstr "末​日微笑·腐烂者"

#: Source/monstdat.cpp:530
msgctxt "monster"
msgid "Madburner"
msgstr "疯燃者"

#: Source/monstdat.cpp:531
msgctxt "monster"
msgid "Bonesaw the Litch"
msgstr "骨锯​·巫妖"

#: Source/monstdat.cpp:532
msgctxt "monster"
msgid "Breakspine"
msgstr "断脊"

#: Source/monstdat.cpp:533
msgctxt "monster"
msgid "Devilskull Sharpbone"
msgstr "鬼​颅​锐骨"

#: Source/monstdat.cpp:534
msgctxt "monster"
msgid "Brokenstorm"
msgstr "破碎​风暴"

#: Source/monstdat.cpp:535
msgctxt "monster"
msgid "Stormbane"
msgstr "风暴​灾​星"

#: Source/monstdat.cpp:536
msgctxt "monster"
msgid "Oozedrool"
msgstr "渗​脓"

#: Source/monstdat.cpp:537
msgctxt "monster"
msgid "Goldblight of the Flame"
msgstr "火​之​金翼"

#: Source/monstdat.cpp:538
msgctxt "monster"
msgid "Blackstorm"
msgstr "黑色​风暴"

#: Source/monstdat.cpp:539
msgctxt "monster"
msgid "Plaguewrath"
msgstr "怒疫"

#: Source/monstdat.cpp:540
msgctxt "monster"
msgid "The Flayer"
msgstr "扒​皮"

#: Source/monstdat.cpp:541
msgctxt "monster"
msgid "Bluehorn"
msgstr "蓝角"

#: Source/monstdat.cpp:542
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Warpfire Hellspawn"
msgstr "地狱​诞生​的​扭曲​烈​焰"

#: Source/monstdat.cpp:543
msgctxt "monster"
msgid "Fangspeir"
msgstr "蟠​蛇​牙"

#: Source/monstdat.cpp:544
msgctxt "monster"
msgid "Festerskull"
msgstr "快​颅"

#: Source/monstdat.cpp:545
msgctxt "monster"
msgid "Lionskull the Bent"
msgstr "扭曲​的​狮颅"

#: Source/monstdat.cpp:546
msgctxt "monster"
msgid "Blacktongue"
msgstr "黑舌"

#: Source/monstdat.cpp:547
msgctxt "monster"
msgid "Viletouch"
msgstr "邪触"

#: Source/monstdat.cpp:548
msgctxt "monster"
msgid "Viperflame"
msgstr "毒​焰"

#: Source/monstdat.cpp:549
msgctxt "monster"
msgid "Fangskin"
msgstr "牙​皮"

#: Source/monstdat.cpp:550
msgctxt "monster"
msgid "Witchfire the Unholy"
msgstr "巫火·不洁者"

#: Source/monstdat.cpp:551
msgctxt "monster"
msgid "Blackskull"
msgstr "黑​颅"

#: Source/monstdat.cpp:552
msgctxt "monster"
msgid "Soulslash"
msgstr "灵魂​撕​裂者"

#: Source/monstdat.cpp:553
msgctxt "monster"
msgid "Windspawn"
msgstr "风​生"

#: Source/monstdat.cpp:554
msgctxt "monster"
msgid "Lord of the Pit"
msgstr "地​坑领主"

#: Source/monstdat.cpp:555
msgctxt "monster"
msgid "Rustweaver"
msgstr "骨锈​编织者"

#: Source/monstdat.cpp:556
msgctxt "monster"
msgid "Howlingire the Shade"
msgstr "哀嚎​的​阴魂"

#: Source/monstdat.cpp:557
msgctxt "monster"
msgid "Doomcloud"
msgstr "末​日阴云"

#: Source/monstdat.cpp:558
msgctxt "monster"
msgid "Bloodmoon Soulfire"
msgstr "血​月​魂火"

#: Source/monstdat.cpp:559
msgctxt "monster"
msgid "Witchmoon"
msgstr "巫月"

#: Source/monstdat.cpp:560
msgctxt "monster"
msgid "Gorefeast"
msgstr "血​肉盛宴"

#: Source/monstdat.cpp:561
msgctxt "monster"
msgid "Graywar the Slayer"
msgstr "格雷沃·屠杀者"

#: Source/monstdat.cpp:562
msgctxt "monster"
msgid "Dreadjudge"
msgstr "恐惧​法官"

#: Source/monstdat.cpp:563
msgctxt "monster"
msgid "Stareye the Witch"
msgstr "星眼·女魔"

#: Source/monstdat.cpp:564
msgctxt "monster"
msgid "Steelskull the Hunter"
msgstr "钢颅·​猎杀者"

#: Source/monstdat.cpp:565
msgctxt "monster"
msgid "Sir Gorash"
msgstr "格拉什​爵士"

#: Source/monstdat.cpp:566
msgctxt "monster"
msgid "The Vizier"
msgstr "维兹尔"

#: Source/monstdat.cpp:567
#, fuzzy
msgctxt "monster"
msgid "Zamphir"
msgstr "赞菲尔"

#: Source/monstdat.cpp:568
msgctxt "monster"
msgid "Bloodlust"
msgstr "嗜​血​者"

#: Source/monstdat.cpp:569
msgctxt "monster"
msgid "Webwidow"
msgstr "织网​黑​寡妇"

#: Source/monstdat.cpp:570
msgctxt "monster"
msgid "Fleshdancer"
msgstr "血​肉​舞者"

#: Source/monstdat.cpp:571
msgctxt "monster"
msgid "Grimspike"
msgstr "恐惧​之​钉"

#. TRANSLATORS: Unique Monster Block end
#: Source/monstdat.cpp:573
#, fuzzy
#| msgid "Doomlock"
msgctxt "monster"
msgid "Doomlock"
msgstr "杜姆洛克"

#: Source/monster.cpp:3479
msgid "Animal"
msgstr "野兽"

#: Source/monster.cpp:3481
msgid "Demon"
msgstr "恶魔"

#: Source/monster.cpp:3483
msgid "Undead"
msgstr "亡灵"

#: Source/monster.cpp:4612
msgid "Type: {:s}  Kills: {:d}"
msgstr "类型: {:s} 击杀: {:d}"

#: Source/monster.cpp:4614
msgid "Total kills: {:d}"
msgstr "击杀​总数: {:d}"

#: Source/monster.cpp:4647
msgid "Hit Points: {:d}-{:d}"
msgstr "生命​值: {:d}-{:d}"

#: Source/monster.cpp:4653
msgid "No magic resistance"
msgstr "没有​魔法​抗性"

#: Source/monster.cpp:4657
msgid "Resists: "
msgstr "抗性: "

#: Source/monster.cpp:4659 Source/monster.cpp:4671
msgid "Magic "
msgstr "魔法 "

#: Source/monster.cpp:4661 Source/monster.cpp:4673
msgid "Fire "
msgstr "火焰 "

#: Source/monster.cpp:4663 Source/monster.cpp:4675
msgid "Lightning "
msgstr "闪电 "

#: Source/monster.cpp:4669
msgid "Immune: "
msgstr "免疫: "

#: Source/monster.cpp:4688
msgid "Type: {:s}"
msgstr "类型: {:s}"

#: Source/monster.cpp:4694 Source/monster.cpp:4701
msgid "No resistances"
msgstr "无​抗性"

#: Source/monster.cpp:4696 Source/monster.cpp:4706
msgid "No Immunities"
msgstr "无​免疫"

#: Source/monster.cpp:4699
msgid "Some Magic Resistances"
msgstr "部分​魔法​抗性"

#: Source/monster.cpp:4704
msgid "Some Magic Immunities"
msgstr "部分​魔法​免疫"

#: Source/msg.cpp:495
msgid "Trying to drop a floor item?"
msgstr "尝试​扔​掉​一些​物品​?"

#: Source/msg.cpp:994 Source/msg.cpp:1029 Source/msg.cpp:1060
#: Source/msg.cpp:1187 Source/msg.cpp:1219 Source/msg.cpp:1251
#: Source/msg.cpp:1281
msgid "{:s} has cast an illegal spell."
msgstr "{:s}​施放​了​非法​法术。"

#: Source/msg.cpp:1668 Source/multi.cpp:804
msgid "Player '{:s}' (level {:d}) just joined the game"
msgstr "玩​家​{:s}(​等级​{:d}​)​刚​加入​了​游戏"

#: Source/msg.cpp:1972
msgid "Waiting for game data..."
msgstr "正在​等待​游戏​数据​…​…"

#: Source/msg.cpp:1980
msgid "The game ended"
msgstr "比赛​结束​了"

#: Source/msg.cpp:1986
msgid "Unable to get level data"
msgstr "无法​获取​场景​数据"

#: Source/multi.cpp:195
msgid "Player '{:s}' just left the game"
msgstr "玩​家​{:s}​刚刚​离开​了​游戏"

#: Source/multi.cpp:198
msgid "Player '{:s}' killed Diablo and left the game!"
msgstr "玩​家​{:s}​杀死​了​迪亚波罗​并​离开​了​游戏！"

#: Source/multi.cpp:202
msgid "Player '{:s}' dropped due to timeout"
msgstr "由于​超时，玩​家​{:s}​的​掉落物​被​删除"

#: Source/multi.cpp:806
msgid "Player '{:s}' (level {:d}) is already in the game"
msgstr "玩​家​{:s}(​等级​{:d})​已经​在​游戏​中"

#. TRANSLATORS: Shrine Name Block
#: Source/objects.cpp:104
msgid "Mysterious"
msgstr "神秘"

#: Source/objects.cpp:105
msgid "Hidden"
msgstr "潜行"

#: Source/objects.cpp:106
msgid "Gloomy"
msgstr "阴郁"

#: Source/objects.cpp:108 Source/objects.cpp:115
msgid "Magical"
msgstr "魔力"

#: Source/objects.cpp:109
msgid "Stone"
msgstr "岩石"

#: Source/objects.cpp:110
msgid "Religious"
msgstr "教​法"

#: Source/objects.cpp:111
msgid "Enchanted"
msgstr "强化"

#: Source/objects.cpp:112
msgid "Thaumaturgic"
msgstr "奇幻"

#: Source/objects.cpp:113
msgid "Fascinating"
msgstr "炫​目"

#: Source/objects.cpp:114
msgid "Cryptic"
msgstr "奥秘"

#: Source/objects.cpp:116
msgid "Eldritch"
msgstr "奇​异"

#: Source/objects.cpp:117
msgid "Eerie"
msgstr "怪诞"

#: Source/objects.cpp:118
msgid "Divine"
msgstr "神灵"

#: Source/objects.cpp:120
msgid "Sacred"
msgstr "圣洁"

#: Source/objects.cpp:121
msgid "Spiritual"
msgstr "精魂"

#: Source/objects.cpp:122
msgid "Spooky"
msgstr "幽灵"

#: Source/objects.cpp:123
msgid "Abandoned"
msgstr "抛弃"

#: Source/objects.cpp:124
msgid "Creepy"
msgstr "怪物"

#: Source/objects.cpp:125
msgid "Quiet"
msgstr "静谧"

#: Source/objects.cpp:126
msgid "Secluded"
msgstr "隔​世"

#: Source/objects.cpp:127
msgid "Ornate"
msgstr "华丽"

#: Source/objects.cpp:128
msgid "Glimmering"
msgstr "微光"

#: Source/objects.cpp:129
msgid "Tainted"
msgstr "污染"

#: Source/objects.cpp:130
msgid "Oily"
msgstr "油腻"

#: Source/objects.cpp:131
msgid "Glowing"
msgstr "辉​光"

#: Source/objects.cpp:132
msgid "Mendicant's"
msgstr "乞丐"

#: Source/objects.cpp:133
msgid "Sparkling"
msgstr "闪亮"

#: Source/objects.cpp:134
msgid "Town"
msgstr "城镇"

#: Source/objects.cpp:135
msgid "Shimmering"
msgstr "光鲜"

#: Source/objects.cpp:136
msgid "Solar"
msgstr "日光"

#. TRANSLATORS: Shrine Name Block end
#: Source/objects.cpp:138
msgid "Murphy's"
msgstr "浑浊"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:268
msgid "The Great Conflict"
msgstr "大​分歧"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:269
msgid "The Wages of Sin are War"
msgstr "原罪​的​代价​即​是​战争"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:270
msgid "The Tale of the Horadrim"
msgstr "赫拉迪姆​的​故事"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:271
msgid "The Dark Exile"
msgstr "黑暗​的​流放"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:272
msgid "The Sin War"
msgstr "原罪​之​战"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:273
msgid "The Binding of the Three"
msgstr "三​位​一体"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:274
msgid "The Realms Beyond"
msgstr "超越​的​王国"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:275
msgid "Tale of the Three"
msgstr "三​部​曲"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:276
msgid "The Black King"
msgstr "黑色​国王"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:277
msgid "Journal: The Ensorcellment"
msgstr "日记: 感悟"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:278
msgid "Journal: The Meeting"
msgstr "日记: 会议"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:279
msgid "Journal: The Tirade"
msgstr "日记: 长篇​大论"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:280
msgid "Journal: His Power Grows"
msgstr "日记: 他​的​力量​在​增长"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:281
msgid "Journal: NA-KRUL"
msgstr "日志: 纳·克鲁"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:282
msgid "Journal: The End"
msgstr "日记: 结束"

#. TRANSLATORS: Book Title
#: Source/objects.cpp:283
msgid "A Spellbook"
msgstr "一​本法术书"

#: Source/objects.cpp:5339
msgid "Crucified Skeleton"
msgstr "钉死​的​骷髅"

#: Source/objects.cpp:5343
msgid "Lever"
msgstr "控制​杆"

#: Source/objects.cpp:5352
msgid "Open Door"
msgstr "打开​的​门"

#: Source/objects.cpp:5354
msgid "Closed Door"
msgstr "关闭​的​门"

#: Source/objects.cpp:5356
msgid "Blocked Door"
msgstr "封死​的​门"

#: Source/objects.cpp:5361
msgid "Ancient Tome"
msgstr "古籍"

#: Source/objects.cpp:5363
msgid "Book of Vileness"
msgstr "卑鄙​之​书"

#: Source/objects.cpp:5368
msgid "Skull Lever"
msgstr "骸​骨​控制杆"

#: Source/objects.cpp:5371
msgid "Mythical Book"
msgstr "神秘​之​书"

#: Source/objects.cpp:5375
msgid "Small Chest"
msgstr "小​箱子"

#: Source/objects.cpp:5379
msgid "Chest"
msgstr "箱子"

#: Source/objects.cpp:5384
msgid "Large Chest"
msgstr "大​箱子"

#: Source/objects.cpp:5387
msgid "Sarcophagus"
msgstr "石​棺"

#: Source/objects.cpp:5390
msgid "Bookshelf"
msgstr "书架"

#: Source/objects.cpp:5394
msgid "Bookcase"
msgstr "书柜"

#: Source/objects.cpp:5399
msgid "Pod"
msgstr "茧"

#: Source/objects.cpp:5401
msgid "Urn"
msgstr "罐子"

#: Source/objects.cpp:5403
msgid "Barrel"
msgstr "木桶"

#. TRANSLATORS: {:s} will be a name from the Shrine block above
#: Source/objects.cpp:5407
msgid "{:s} Shrine"
msgstr "{:s}​圣坛"

#: Source/objects.cpp:5411
msgid "Skeleton Tome"
msgstr "骸​骨堆"

#: Source/objects.cpp:5414
msgid "Library Book"
msgstr "典籍"

#: Source/objects.cpp:5417
msgid "Blood Fountain"
msgstr "血泉"

#: Source/objects.cpp:5420
msgid "Decapitated Body"
msgstr "无​头​尸"

#: Source/objects.cpp:5423
msgid "Book of the Blind"
msgstr "目盲​之​书"

#: Source/objects.cpp:5426
msgid "Book of Blood"
msgstr "鲜血​之​书"

#: Source/objects.cpp:5429
msgid "Purifying Spring"
msgstr "纯​净​之泉"

#: Source/objects.cpp:5436 Source/objects.cpp:5460
msgid "Weapon Rack"
msgstr "武器​架"

#: Source/objects.cpp:5439
msgid "Goat Shrine"
msgstr "山​羊​神殿"

#: Source/objects.cpp:5442
msgid "Cauldron"
msgstr "坩​埚"

#: Source/objects.cpp:5445
msgid "Murky Pool"
msgstr "浑浊​的​水池"

#: Source/objects.cpp:5448
msgid "Fountain of Tears"
msgstr "泪泉"

#: Source/objects.cpp:5451
msgid "Steel Tome"
msgstr "钢铁​之​书"

#: Source/objects.cpp:5454
msgid "Pedestal of Blood"
msgstr "鲜血​底​座"

#: Source/objects.cpp:5463
msgid "Mushroom Patch"
msgstr "蘑菇​碎片"

#: Source/objects.cpp:5466
msgid "Vile Stand"
msgstr "卑鄙​旗帜"

#: Source/objects.cpp:5469
msgid "Slain Hero"
msgstr "被​杀​英雄"

#. TRANSLATORS: {:s} will either be a chest or a door
#: Source/objects.cpp:5476
msgid "Trapped {:s}"
msgstr "机关​{:s}"

#. TRANSLATORS: If user enabled diablo.ini setting "Disable Crippling Shrines" is set to 1; also used for Na-Kruls leaver
#: Source/objects.cpp:5482
msgid "{:s} (disabled)"
msgstr "{:s}(​已​禁​用​)"

#: Source/panels/charpanel.cpp:110
msgid "MAX"
msgstr "最​大"

#: Source/panels/charpanel.cpp:120
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: Source/panels/charpanel.cpp:122
msgid "Experience"
msgstr "经验"

#: Source/panels/charpanel.cpp:124
msgid "Next level"
msgstr "下​一​级"

#: Source/panels/charpanel.cpp:127
msgid "None"
msgstr "没有​一​个"

#: Source/panels/charpanel.cpp:133
msgid "Base"
msgstr "基础值"

#: Source/panels/charpanel.cpp:134
msgid "Now"
msgstr "当前"

#: Source/panels/charpanel.cpp:135
msgid "Strength"
msgstr "力量"

#: Source/panels/charpanel.cpp:139
msgid "Magic"
msgstr "魔法"

#: Source/panels/charpanel.cpp:143
msgid "Dexterity"
msgstr "敏捷"

#: Source/panels/charpanel.cpp:146
msgid "Vitality"
msgstr "活力"

#: Source/panels/charpanel.cpp:149
msgid "Points to distribute"
msgstr "可​分配​点​数"

#: Source/panels/charpanel.cpp:159
msgid "Armor class"
msgstr "护甲​等级"

#: Source/panels/charpanel.cpp:161
msgid "To hit"
msgstr "命​中"

#: Source/panels/charpanel.cpp:163
msgid "Damage"
msgstr "伤害"

#: Source/panels/charpanel.cpp:170
msgid "Life"
msgstr "生命"

#: Source/panels/charpanel.cpp:174
msgid "Mana"
msgstr "法力"

#: Source/panels/charpanel.cpp:179
msgid "Resist magic"
msgstr "魔法​抗性"

#: Source/panels/charpanel.cpp:181
msgid "Resist fire"
msgstr "火焰​抗性"

#: Source/panels/charpanel.cpp:183
msgid "Resist lightning"
msgstr "闪电​抗性"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:62 Source/panels/mainpanel.cpp:106
#: Source/panels/mainpanel.cpp:108
msgid "voice"
msgstr "语音"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:84
msgid "char"
msgstr "角色"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:85
msgid "quests"
msgstr "任务"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:86
msgid "map"
msgstr "地图"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:87
msgid "menu"
msgstr "菜​单"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:88
msgid "inv"
msgstr "物品​栏"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:89
msgid "spells"
msgstr "法术"

#: Source/panels/mainpanel.cpp:101 Source/panels/mainpanel.cpp:103
#: Source/panels/mainpanel.cpp:105
msgid "mute"
msgstr "静​音"

#: Source/pfile.cpp:242
msgid "Failed to open player archive for writing."
msgstr "无法​加载​玩​家​数据​进行​写入。"

#: Source/pfile.cpp:375
msgid "Unable to open archive"
msgstr "无法​打开​存档"

#: Source/pfile.cpp:377
msgid "Unable to load character"
msgstr "无法​加载​角色"

#: Source/pfile.cpp:401 Source/pfile.cpp:421
msgid "Unable to read to save file archive"
msgstr "因​无法​读取，无法​保存​存档"

#: Source/pfile.cpp:440
msgid "Unable to write to save file archive"
msgstr "因​无法​写入，无法​保存​存档"

#: Source/plrmsg.cpp:88
msgid "{:s} (lvl {:d}): {:s}"
msgstr "{:s} (​等级 {:d}): {:s}"

#. TRANSLATORS: Decimal separator
#: Source/qol/common.cpp:25
#, c-format
msgid ",%03d"
msgstr ",%03d"

#: Source/qol/itemlabels.cpp:70
#, c-format
msgid "%i gold"
msgstr "%i 金币"

#: Source/qol/monhealthbar.cpp:37 Source/qol/xpbar.cpp:56
msgid ""
"Failed to load UI resources.\n"
"\n"
"Make sure devilutionx.mpq is in the game folder and that it is up to date."
msgstr ""
"无法​加载​UI​资源。\n"
"\n"
"​请​检查​DevilutionX.mpq​是否​在​游戏​目录​为​最新​版本。"

#: Source/qol/xpbar.cpp:125
msgid "Level {:d}"
msgstr "等级​{:d}"

#: Source/qol/xpbar.cpp:132 Source/qol/xpbar.cpp:143
msgid "Experience: "
msgstr "经验: "

#: Source/qol/xpbar.cpp:136
msgid "Maximum Level"
msgstr "最​大​等级"

#: Source/qol/xpbar.cpp:147
msgid "Next Level: "
msgstr "下​一​级: "

#: Source/qol/xpbar.cpp:151
msgid " to Level {:d}"
msgstr " 到 {:d} 级"

#. TRANSLATORS: Quest Name Block
#: Source/quests.cpp:41
msgid "The Magic Rock"
msgstr "魔石"

#: Source/quests.cpp:43
msgid "Gharbad The Weak"
msgstr "虚弱​的​贾巴德"

#: Source/quests.cpp:44
msgid "Zhar the Mad"
msgstr "疯狂​的​扎尔"

#: Source/quests.cpp:45
msgid "Lachdanan"
msgstr "拉齐达​南"

#: Source/quests.cpp:46
msgid "Diablo"
msgstr "迪亚波罗"

#: Source/quests.cpp:47
msgid "The Butcher"
msgstr "屠夫"

#: Source/quests.cpp:48
msgid "Ogden's Sign"
msgstr "奥格登​之​征"

#: Source/quests.cpp:49
msgid "Halls of the Blind"
msgstr "目盲​之厅"

#: Source/quests.cpp:50
msgid "Valor"
msgstr "荣耀"

#: Source/quests.cpp:52
msgid "Warlord of Blood"
msgstr "鲜血​战神"

#: Source/quests.cpp:53
msgid "The Curse of King Leoric"
msgstr "国王​李奥瑞克​的​诅咒"

#: Source/quests.cpp:54 Source/setmaps.cpp:27
msgid "Poisoned Water Supply"
msgstr "有毒​的​水源​补给"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:55 Source/quests.cpp:91
msgid "The Chamber of Bone"
msgstr "白骨密室"

#: Source/quests.cpp:56
msgid "Archbishop Lazarus"
msgstr "大​主教​拉扎鲁斯"

#: Source/quests.cpp:57
msgid "Grave Matters"
msgstr "大​墓​地​大​问题"

#: Source/quests.cpp:58
msgid "Farmer's Orchard"
msgstr "农夫​的​果园"

#: Source/quests.cpp:59
msgid "Little Girl"
msgstr "小​女孩"

#: Source/quests.cpp:60
msgid "Wandering Trader"
msgstr "旅行​商人"

#: Source/quests.cpp:61
msgid "The Defiler"
msgstr "污染者"

#: Source/quests.cpp:62
msgid "Na-Krul"
msgstr "纳·库尔"

#: Source/quests.cpp:63 Source/trigs.cpp:447
msgid "Cornerstone of the World"
msgstr "世界​的​基石"

#. TRANSLATORS: Quest Name Block end
#: Source/quests.cpp:64
msgid "The Jersey's Jersey"
msgstr "小丑​的​愚弄"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:90
msgid "King Leoric's Tomb"
msgstr "国王​李奥瑞克​的​陵寝"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:92 Source/setmaps.cpp:26
msgid "Maze"
msgstr "迷宫"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:93
msgid "A Dark Passage"
msgstr "黑暗​的​通道"

#. TRANSLATORS: Quest Map
#: Source/quests.cpp:94
msgid "Unholy Altar"
msgstr "邪恶​祭坛"

#. TRANSLATORS: Used for Quest Portals. {:s} is a Map Name
#: Source/quests.cpp:450
msgid "To {:s}"
msgstr "到​{:s}"

#: Source/setmaps.cpp:24
msgid "Skeleton King's Lair"
msgstr "骷​髅王​的​巢穴"

#: Source/setmaps.cpp:25
msgid "Chamber of Bone"
msgstr "白骨密室"

#: Source/setmaps.cpp:28
msgid "Archbishop Lazarus' Lair"
msgstr "大​主教​拉扎鲁斯​的​巢穴"

#: Source/spelldat.cpp:16
msgctxt "spell"
msgid "Firebolt"
msgstr "火焰弹"

#: Source/spelldat.cpp:17
msgctxt "spell"
msgid "Healing"
msgstr "治疗​术"

#: Source/spelldat.cpp:18
msgctxt "spell"
msgid "Lightning"
msgstr "闪​电术"

#: Source/spelldat.cpp:19
msgctxt "spell"
msgid "Flash"
msgstr "闪光术"

#: Source/spelldat.cpp:20
msgctxt "spell"
msgid "Identify"
msgstr "鉴定"

#: Source/spelldat.cpp:21
msgctxt "spell"
msgid "Fire Wall"
msgstr "火焰​墙"

#: Source/spelldat.cpp:22
msgctxt "spell"
msgid "Town Portal"
msgstr "城镇​传送门"

#: Source/spelldat.cpp:23
msgctxt "spell"
msgid "Stone Curse"
msgstr "石化​诅咒"

#: Source/spelldat.cpp:24
msgctxt "spell"
msgid "Infravision"
msgstr "夜​视术"

#: Source/spelldat.cpp:25
msgctxt "spell"
msgid "Phasing"
msgstr "相​位术"

#: Source/spelldat.cpp:26
msgctxt "spell"
msgid "Mana Shield"
msgstr "法力​护盾"

#: Source/spelldat.cpp:27
msgctxt "spell"
msgid "Fireball"
msgstr "火​球术"

#: Source/spelldat.cpp:28
msgctxt "spell"
msgid "Guardian"
msgstr "召唤​守护者"

#: Source/spelldat.cpp:29
msgctxt "spell"
msgid "Chain Lightning"
msgstr "连锁​闪​电"

#: Source/spelldat.cpp:30
msgctxt "spell"
msgid "Flame Wave"
msgstr "烈​焰​波"

#: Source/spelldat.cpp:31
msgctxt "spell"
msgid "Doom Serpents"
msgstr "多​头​蛇"

#: Source/spelldat.cpp:32
msgctxt "spell"
msgid "Blood Ritual"
msgstr "鲜血​仪式"

#: Source/spelldat.cpp:33
msgctxt "spell"
msgid "Nova"
msgstr "闪电​新​星"

#: Source/spelldat.cpp:34
msgctxt "spell"
msgid "Invisibility"
msgstr "隐形​术"

#: Source/spelldat.cpp:35
msgctxt "spell"
msgid "Inferno"
msgstr "地​狱火"

#: Source/spelldat.cpp:36
msgctxt "spell"
msgid "Golem"
msgstr "召唤​魔像"

#: Source/spelldat.cpp:37
msgctxt "spell"
msgid "Rage"
msgstr "狂暴"

#: Source/spelldat.cpp:38
msgctxt "spell"
msgid "Teleport"
msgstr "传​送术"

#: Source/spelldat.cpp:39
msgctxt "spell"
msgid "Apocalypse"
msgstr "天​启"

#: Source/spelldat.cpp:40
#, fuzzy
msgctxt "spell"
msgid "Etherealize"
msgstr "灵化术"

#: Source/spelldat.cpp:41
msgctxt "spell"
msgid "Item Repair"
msgstr "物品​修理"

#: Source/spelldat.cpp:42
msgctxt "spell"
msgid "Staff Recharge"
msgstr "魔杖​充能"

#: Source/spelldat.cpp:43
msgctxt "spell"
msgid "Trap Disarm"
msgstr "解除​陷阱"

#: Source/spelldat.cpp:44
msgctxt "spell"
msgid "Elemental"
msgstr "召唤​元素"

#: Source/spelldat.cpp:45
msgctxt "spell"
msgid "Charged Bolt"
msgstr "电​荷弹"

#: Source/spelldat.cpp:46
msgctxt "spell"
msgid "Holy Bolt"
msgstr "圣光弹"

#: Source/spelldat.cpp:47
msgctxt "spell"
msgid "Resurrect"
msgstr "复活术"

#: Source/spelldat.cpp:48
msgctxt "spell"
msgid "Telekinesis"
msgstr "心灵​传动"

#: Source/spelldat.cpp:49
msgctxt "spell"
msgid "Heal Other"
msgstr "治疗​他​人"

#: Source/spelldat.cpp:50
msgctxt "spell"
msgid "Blood Star"
msgstr "血​星"

#: Source/spelldat.cpp:51
msgctxt "spell"
msgid "Bone Spirit"
msgstr "骨灵"

#: Source/spelldat.cpp:52
msgctxt "spell"
msgid "Mana"
msgstr "法力"

#: Source/spelldat.cpp:53
msgctxt "spell"
msgid "the Magi"
msgstr "大​法师​之​力"

#: Source/spelldat.cpp:54
msgctxt "spell"
msgid "the Jester"
msgstr "小丑​的​愚弄"

#: Source/spelldat.cpp:55
msgctxt "spell"
msgid "Lightning Wall"
msgstr "闪电墙"

#: Source/spelldat.cpp:56
msgctxt "spell"
msgid "Immolation"
msgstr "献祭"

#: Source/spelldat.cpp:57
msgctxt "spell"
msgid "Warp"
msgstr "逃脱术"

#: Source/spelldat.cpp:58
msgctxt "spell"
msgid "Reflect"
msgstr "反射"

#: Source/spelldat.cpp:59
msgctxt "spell"
msgid "Berserk"
msgstr "狂​战士"

#: Source/spelldat.cpp:60
msgctxt "spell"
msgid "Ring of Fire"
msgstr "火焰​环"

#: Source/spelldat.cpp:61
msgctxt "spell"
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: Source/spelldat.cpp:62
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Fire"
msgstr "火焰​符文"

#: Source/spelldat.cpp:63
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Light"
msgstr "闪电符文"

#: Source/spelldat.cpp:64
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Nova"
msgstr "新​星符文"

#: Source/spelldat.cpp:65
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Immolation"
msgstr "献祭​符文"

#: Source/spelldat.cpp:66
msgctxt "spell"
msgid "Rune of Stone"
msgstr "符文石"

#: Source/stores.cpp:91
msgid "Griswold"
msgstr "格里斯沃尔德"

#: Source/stores.cpp:92
msgid "Pepin"
msgstr "佩​金"

#: Source/stores.cpp:94
msgid "Ogden"
msgstr "奥格登"

#: Source/stores.cpp:95
msgid "Cain"
msgstr "凯恩"

#: Source/stores.cpp:96
msgid "Farnham"
msgstr "法恩汉"

#: Source/stores.cpp:97
msgid "Adria"
msgstr "艾德莉亚"

#: Source/stores.cpp:98 Source/stores.cpp:1305
#, fuzzy
#| msgid "brilliance"
msgid "Gillian"
msgstr "辉煌"

#: Source/stores.cpp:99
msgid "Wirt"
msgstr ""

#: Source/stores.cpp:218 Source/stores.cpp:225
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: Source/stores.cpp:250 Source/stores.cpp:257
msgid ",  "
msgstr ",  "

#: Source/stores.cpp:266
msgid "Damage: {:d}-{:d}  "
msgstr "伤害: {:d}-{:d} "

#: Source/stores.cpp:268
msgid "Armor: {:d}  "
msgstr "护​甲: {:d} "

#: Source/stores.cpp:270
msgid "Dur: {:d}/{:d},  "
msgstr "耐久: {:d}/{:d}, "

#: Source/stores.cpp:273
msgid "Indestructible,  "
msgstr "坚​不​可摧​,  "

#: Source/stores.cpp:281
msgid "No required attributes"
msgstr "无​需​属性"

#: Source/stores.cpp:314 Source/stores.cpp:1052 Source/stores.cpp:1292
msgid "Welcome to the"
msgstr "欢迎​来到"

#: Source/stores.cpp:315
msgid "Blacksmith's shop"
msgstr "铁匠​铺"

#: Source/stores.cpp:316 Source/stores.cpp:670 Source/stores.cpp:1054
#: Source/stores.cpp:1110 Source/stores.cpp:1294 Source/stores.cpp:1306
#: Source/stores.cpp:1318
msgid "Would you like to:"
msgstr "您​想:"

#: Source/stores.cpp:317
msgid "Talk to Griswold"
msgstr "与​格里斯沃尔德​交谈"

#: Source/stores.cpp:318
msgid "Buy basic items"
msgstr "购买​基础​物品"

#: Source/stores.cpp:319
msgid "Buy premium items"
msgstr "购买​高级​物品"

#: Source/stores.cpp:320 Source/stores.cpp:673
msgid "Sell items"
msgstr "出售​物品"

#: Source/stores.cpp:321
msgid "Repair items"
msgstr "修理​物品"

#: Source/stores.cpp:322
msgid "Leave the shop"
msgstr "离开​商店"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:360 Source/stores.cpp:714 Source/stores.cpp:1089
msgid "I have these items for sale:             Your gold: {:d}"
msgstr "我​有​这些​东西​要​卖: 你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:420
msgid "I have these premium items for sale:     Your gold: {:d}"
msgstr "我​这​有些​高档品​出售: 你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:541 Source/stores.cpp:804
msgid "You have nothing I want.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​没有​我​想要​的​东西。你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:554 Source/stores.cpp:817
msgid "Which item is for sale?             Your gold: {:d}"
msgstr "要​出售​哪​件​物品？你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:627
msgid "You have nothing to repair.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​没有​需要​修理​的​物品。你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:640
msgid "Repair which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "哪​件​物品​需要​修理？你​的​金币: {:d}"

#: Source/stores.cpp:669
msgid "Witch's shack"
msgstr "女​巫小屋"

#: Source/stores.cpp:671
msgid "Talk to Adria"
msgstr "与​艾德莉亚​交谈"

#: Source/stores.cpp:672 Source/stores.cpp:1056
msgid "Buy items"
msgstr "购买​物品"

#: Source/stores.cpp:674
msgid "Recharge staves"
msgstr "给​魔杖​重新​充能"

#: Source/stores.cpp:675
msgid "Leave the shack"
msgstr "离开​小​屋"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:881
msgid "You have nothing to recharge.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​没有​物品​需要​充能。你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:894
msgid "Recharge which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "给​哪​件​物品​充能？你​的​金币: {:d}"

#: Source/stores.cpp:908
msgid "You do not have enough gold"
msgstr "你​没有​足够​的​金币"

#: Source/stores.cpp:916
msgid "You do not have enough room in inventory"
msgstr "您​的​物品​栏​空间​不​足"

#: Source/stores.cpp:953
msgid "Do we have a deal?"
msgstr "我们​有​生意​往来​吗？"

#: Source/stores.cpp:956
msgid "Are you sure you want to identify this item?"
msgstr "您​确定​要​鉴定​这​件​物品​吗？"

#: Source/stores.cpp:962
msgid "Are you sure you want to buy this item?"
msgstr "您​确定​要​购买​这​件​物品​吗？"

#: Source/stores.cpp:965
msgid "Are you sure you want to recharge this item?"
msgstr "您​确定​要​为​该​物品​充能​吗？"

#: Source/stores.cpp:969
msgid "Are you sure you want to sell this item?"
msgstr "您​确定​要​出售​这​件​物品​吗？"

#: Source/stores.cpp:972
msgid "Are you sure you want to repair this item?"
msgstr "您​确定​要​修理​这​件​物品​吗？"

#: Source/stores.cpp:986 Source/towners.cpp:157
msgid "Wirt the Peg-legged boy"
msgstr "假腿​男孩​怀​特"

#: Source/stores.cpp:989 Source/stores.cpp:996
msgid "Talk to Wirt"
msgstr "和​怀特​谈​谈"

#: Source/stores.cpp:990
msgid "I have something for sale,"
msgstr "我​有​东西​要​出售，"

#: Source/stores.cpp:991
msgid "but it will cost 50 gold"
msgstr "但​要​花 50 金币"

#: Source/stores.cpp:992
msgid "just to take a look. "
msgstr "才​能​看上​一​眼。"

#: Source/stores.cpp:993
msgid "What have you got?"
msgstr "你​找到​了​什么​东西？"

#: Source/stores.cpp:994 Source/stores.cpp:997 Source/stores.cpp:1113
#: Source/stores.cpp:1308
msgid "Say goodbye"
msgstr "再见"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1007
msgid "I have this item for sale:             Your gold: {:d}"
msgstr "我​有​这个​东西​要​卖: 你​的​金币: {:d}"

#: Source/stores.cpp:1030
msgid "Leave"
msgstr "离开"

#: Source/stores.cpp:1053
msgid "Healer's home"
msgstr "治疗者​的​家"

#: Source/stores.cpp:1055
msgid "Talk to Pepin"
msgstr "与​佩金​交谈"

#: Source/stores.cpp:1057
msgid "Leave Healer's home"
msgstr "离开​治疗者​的​家"

#: Source/stores.cpp:1109
msgid "The Town Elder"
msgstr "镇​上​的​长老"

#: Source/stores.cpp:1111
msgid "Talk to Cain"
msgstr "与​凯恩​交谈"

#: Source/stores.cpp:1112
msgid "Identify an item"
msgstr "鉴定​一​件​物品"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1205
msgid "You have nothing to identify.             Your gold: {:d}"
msgstr "你​没有​可以​鉴定​的​物品。你​的​金币: {:d}"

#. TRANSLATORS: This text is white space sensitive. Check for correct alignment!
#: Source/stores.cpp:1218
msgid "Identify which item?             Your gold: {:d}"
msgstr "鉴定​哪​一​件​物品？你​的​金币: {:d}"

#: Source/stores.cpp:1237
msgid "This item is:"
msgstr "这​件​物品​是:"

#: Source/stores.cpp:1240
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: Source/stores.cpp:1249
msgid "Talk to {:s}"
msgstr "与​{:s}​交谈"

#: Source/stores.cpp:1253
msgid "Talking to {:s}"
msgstr "与​{:s}​交谈"

#: Source/stores.cpp:1255
msgid "is not available"
msgstr "不​可​用"

#: Source/stores.cpp:1256
msgid "in the shareware"
msgstr "在​共​享​软件​中"

#: Source/stores.cpp:1257
msgid "version"
msgstr "版本"

#: Source/stores.cpp:1284
msgid "Gossip"
msgstr "闲聊"

#: Source/stores.cpp:1293
msgid "Rising Sun"
msgstr "朝阳​旅店"

#: Source/stores.cpp:1295
msgid "Talk to Ogden"
msgstr "与​奥格登​交谈"

#: Source/stores.cpp:1296
msgid "Leave the tavern"
msgstr "离开​酒馆"

#: Source/stores.cpp:1307
msgid "Talk to Gillian"
msgstr "与​吉莉安​交谈"

#: Source/stores.cpp:1317 Source/towners.cpp:212
msgid "Farnham the Drunk"
msgstr "醉​汉法恩汉"

#: Source/stores.cpp:1319
msgid "Talk to Farnham"
msgstr "与​法恩汉​交谈"

#: Source/stores.cpp:1320
msgid "Say Goodbye"
msgstr "再见"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:15
msgid ""
" Ahh, the story of our King, is it? The tragic fall of Leoric was a harsh "
"blow to this land. The people always loved the King, and now they live in "
"mortal fear of him. The question that I keep asking myself is how he could "
"have fallen so far from the Light, as Leoric had always been the holiest of "
"men. Only the vilest powers of Hell could so utterly destroy a man from "
"within..."
msgstr ""
"啊，关于​我们​国王​的​故事，是​吧？李奥瑞克​国王​的​堕落​对于​这​王国​来​说​是​一​场​悲剧。人"
"民​一直​热爱​着​国王，但是​从此​人们​反而​生活​在​对​他​的​恐惧​之中。我​一直​反思，他​原来​是​"
"如此​虔诚，如何​堕落​到​离​光明​如此​遥远。只有，来自​地狱​最​邪恶​的​力量​才​能​如此​彻底​的​"
"从​内心​摧毁​他。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:17
msgid ""
"The village needs your help, good master! Some months ago King Leoric's son, "
"Prince Albrecht, was kidnapped. The King went into a rage and scoured the "
"village for his missing child. With each passing day, Leoric seemed to slip "
"deeper into madness. He sought to blame innocent townsfolk for the boy's "
"disappearance and had them brutally executed. Less than half of us survived "
"his insanity...\n"
" \n"
"The King's Knights and Priests tried to placate him, but he turned against "
"them and sadly, they were forced to kill him. With his dying breath the King "
"called down a terrible curse upon his former followers. He vowed that they "
"would serve him in darkness forever...\n"
" \n"
"This is where things take an even darker twist than I thought possible! Our "
"former King has risen from his eternal sleep and now commands a legion of "
"undead minions within the Labyrinth. His body was buried in a tomb three "
"levels beneath the Cathedral. Please, good master, put his soul at ease by "
"destroying his now cursed form..."
msgstr ""
"村子​需要​你​的​帮助，好心​人！几​个​月​前，李奥瑞克​的​儿子，艾伯莱希特​王子​被​绑架​了。"
"国王​勃然大怒，在​村子​中​到处​寻找​他​失踪​的​孩子。日子​一​天天​过去，李奥瑞克​开始​逐渐​"
"陷入​疯狂。他​把​儿子​的​失踪，归咎于​无辜​的​村民，残忍​的​处决​了​他们。只​有​不到​一半​的​"
"人​从​他​的​疯狂​举动​中​幸存​…​…​\n"
"宫​里​的​骑士​和​祭司​试图​安慰​他，国王​反​到​认为​他们​是​想​谋反。在​国王​即将​咽气​的​时候，"
"对​他​的​追随者们​降下​了​可怕​的​诅咒。他​发誓​要​让​他们​在​黑暗中​永远​的​效忠​自己。\n"
"​但是​实时​上​发生​的​事情​比​我​想​象​中​的​还​要​黑暗​和​扭曲！现在，我们​的​前任​国王​已经​从​长"
"眠​中​复活​了，并​在​地下​回廊​中​指挥​着​一​只​不​死​军团。他​的​身体​已经​被​火化，埋葬​在​大​教"
"堂​的​地下​墓室​的​第三​层。求​你​了，好心人，摧毁​它​那​现在​被​诅咒​的​身体，让​他​的​灵魂​得"
"到​解放。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:19
msgid ""
"As I told you, good master, the King was entombed three levels below. He's "
"down there, waiting in the putrid darkness for his chance to destroy this "
"land..."
msgstr ""
"正​如​之前​我​告诉​你​的，好心人，国王​被​埋葬​在​地下​墓穴​第三​层。他​就​在​那​下面，在​那​腐"
"朽​的​黑暗​中​等待​着​摧毁​这​片​土地​的​机会。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:21
msgid ""
"The curse of our King has passed, but I fear that it was only part of a "
"greater evil at work. However, we may yet be saved from the darkness that "
"consumes our land, for your victory is a good omen. May Light guide you on "
"your way, good master."
msgstr ""
"我们​国王​的​诅咒​已经​解除，但​我​担心​那​只是​巨大​邪恶​的​冰山​一​角。然而，正​因为​你​的​胜"
"利，我们​还​有​在​被​邪恶​席卷​这​片​土地​前​被​救赎​的​机会。希望​光明​指引​你​的​旅途，好心"
"人。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pepin
#: Source/textdat.cpp:23
msgid ""
"The loss of his son was too much for King Leoric. I did what I could to ease "
"his madness, but in the end it overcame him. A black curse has hung over "
"this kingdom from that day forward, but perhaps if you were to free his "
"spirit from his earthly prison, the curse would be lifted..."
msgstr ""
"失去​儿子，对于​李奥瑞克​国王​来​说​是​个​沉痛​的​打击。我​尽​我​所能​的​减轻​他​的​疯狂，但是​"
"终究​邪恶​还是​占据​了​他。从​那​天​起，黑色​的​诅咒​笼罩​着​王国，要是​你​也许​能​让​他​的​灵魂​"
"从​人间​解脱，诅咒​便​会​就此​解除。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:25
msgid ""
"I don't like to think about how the King died. I like to remember him for "
"the kind and just ruler that he was. His death was so sad and seemed very "
"wrong, somehow."
msgstr ""
"我​不​想​去​回忆​国王​的​驾崩。我​印象中​他​是​一​位​仁慈​且​公正​的​统治者。不止​为​何，他​的​死​"
"是​如此​的​悲痛，就​像是​一​场​悲剧。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:27
msgid ""
"I made many of the weapons and most of the armor that King Leoric used to "
"outfit his knights. I even crafted a huge two-handed sword of the finest "
"mithril for him, as well as a field crown to match. I still cannot believe "
"how he died, but it must have been some sinister force that drove him insane!"
msgstr ""
"我​打造​的​武器​和​盔甲​大部分​被​李奥瑞克​国王​武装​他​的​骑士。我​还​为​他​本人​锻造​了​一​把​趁"
"手​的​秘银​双​手​大剑​和​一​顶​与​之​相配​的​王冠。我​始终​无法​接受​他​的​驾崩，一定​是​某​种​强大​"
"的​邪恶​把​他​逼疯​了！"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:29
msgid ""
"I don't care about that. Listen, no skeleton is gonna be MY king. Leoric is "
"King. King, so you hear me? HAIL TO THE KING!"
msgstr ""
"我​才​不​在乎​呢。听​着，我​的​国王​才​不​会​是​一​具​骨​架子。李奥瑞克​才​是​国王。什么​是​国"
"王，懂​吗？向​国王​致敬！"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:31
msgid ""
"The dead who walk among the living follow the cursed King. He holds the "
"power to raise yet more warriors for an ever growing army of the undead. If "
"you do not stop his reign, he will surely march across this land and slay "
"all who still live here."
msgstr ""
"在​人间​活跃​的​亡灵​跟​随​着​被​诅咒​的​国王。他​它​拥有​着​复生无​尽亡者​大军​的​力量。如果​你​"
"不​能​阻止​他​的​统治，他​一定​会​率领​大军​杀​穿​这​片​土地，屠杀​所有​生者。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:33
msgid ""
"Look, I'm running a business here. I don't sell information, and I don't "
"care about some King that's been dead longer than I've been alive. If you "
"need something to use against this King of the undead, then I can help you "
"out..."
msgstr ""
"瞧，我​就​是​来​做​生意​的。我​不​卖​情报，也​不​关心​那死​的​比​我​活​的​还​长​的​国王。如果​你​需"
"要​些​东西​对付​这​死不​了​的​国王，那​我​倒​是​可以​帮​帮​你。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by The Skeleton King (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:35
msgid ""
"The warmth of life has entered my tomb. Prepare yourself, mortal, to serve "
"my Master for eternity!"
msgstr "温暖​是​生命​气息​来到​了​我​的​墓穴。那​就​来​吧，凡​人，为​我​主效命​终生​吧！"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:37
msgid ""
"I see that this strange behavior puzzles you as well. I would surmise that "
"since many demons fear the light of the sun and believe that it holds great "
"power, it may be that the rising sun depicted on the sign you speak of has "
"led them to believe that it too holds some arcane powers. Hmm, perhaps they "
"are not all as smart as we had feared..."
msgstr ""
"我​知道​这​种​奇怪​的​行为​也​让​你​困惑。我​猜想，既然​许多​恶魔​害怕​太阳光，相信​它​拥有​巨"
"大​的​力量，那​可能​是​你​所​说​的​星座​上​描绘​的​旭日​让​他们​相信​它​也​拥有​一些​神秘​的​力量。"
"嗯，也许​他们​并不​像​我们​担心​的​那么​聪明"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:39
msgid ""
"Master, I have a strange experience to relate. I know that you have a great "
"knowledge of those monstrosities that inhabit the labyrinth, and this is "
"something that I cannot understand for the very life of me... I was awakened "
"during the night by a scraping sound just outside of my tavern. When I "
"looked out from my bedroom, I saw the shapes of small demon-like creatures "
"in the inn yard. After a short time, they ran off, but not before stealing "
"the sign to my inn. I don't know why the demons would steal my sign but "
"leave my family in peace... 'tis strange, no?"
msgstr ""
"师父，我​有​一​个​奇怪​的​经历。我​知道​你​对​迷宫​里​的​怪物​很​了解，这​是​我​一​生​都​无法​理解​"
"的。。。我​在​晚上​被​酒店​外面​的​刮擦声​吵醒​了。当​我​从​卧室​往外​看​的​时候，我​看到​客栈"
"院子​里​有​一些​像​魔鬼​一样​的​小​动物。过​了​一会儿，他们​跑掉​了，但​还​没​来​得​及​把​牌子​偷​"
"到​我​的​客栈。我​不​知道​为什么​恶魔会​偷走​我​的​标志，却​让​我​的​家人​安然​无恙​…​…​”​很​奇怪，"
"不​是​吗"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:41
msgid ""
"Oh, you didn't have to bring back my sign, but I suppose that it does save "
"me the expense of having another one made. Well, let me see, what could I "
"give you as a fee for finding it? Hmmm, what have we here... ah, yes! This "
"cap was left in one of the rooms by a magician who stayed here some time "
"ago. Perhaps it may be of some value to you."
msgstr ""
"哦，你​不​必​把​我​的​牌子​拿​回来，但​我​想​它​确实​可以​帮​我​省下​再​做​一​个​牌子​的​费用。好​"
"吧，让​我​想想，我​能​给​你​什么​作为​找到​它​的​费用？嗯，我们​这里​有​什么。。。啊，是​"
"的！这​顶​帽子​是​一​个​魔法师​不久​前​留​下来​的，他​把​它​放​在​一​个​房间​里。也许​对​你​有​价值"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:43
msgid ""
"My goodness, demons running about the village at night, pillaging our homes "
"- is nothing sacred? I hope that Ogden and Garda are all right. I suppose "
"that they would come to see me if they were hurt..."
msgstr ""
"我​的​天哪，恶魔们​晚上​在​村子​里​到处​乱​跑，掠夺​我们​的​家园​——​难道​没有​什么​神圣​的​东西​"
"吗？我​希望​奥格登​和​加尔达​没​事。我​想​如果​他们​受伤​了​他们​会​来​看​我​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:45
msgid ""
"Oh my! Is that where the sign went? My Grandmother and I must have slept "
"right through the whole thing. Thank the Light that those monsters didn't "
"attack the inn."
msgstr ""
"天​哪！标志​就​在​那里​吗？我​祖母​和​我​一定​一直​都​在​睡觉。感谢​那些​怪物​没有​攻击​客栈"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:47
msgid ""
"Demons stole Ogden's sign, you say? That doesn't sound much like the "
"atrocities I've heard of - or seen. \n"
" \n"
"Demons are concerned with ripping out your heart, not your signpost."
msgstr ""
"你​说​恶魔​偷​了​奥格登​的​招牌？这​听​起来​不​像​我​听​说​过​或​见​过​的​暴行。\n"
" \n"
"​恶魔​关心​的​是​撕碎​你​的​心，而​不​是​你​的​路标"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:49
msgid ""
"You know what I think? Somebody took that sign, and they gonna want lots of "
"money for it. If I was Ogden... and I'm not, but if I was... I'd just buy a "
"new sign with some pretty drawing on it. Maybe a nice mug of ale or a piece "
"of cheese..."
msgstr ""
"你​知道​我​怎么​想​吗？有​人​拿​了​那个​牌子，他们​会​想要​很多​钱​的。如果​我​是​奥格登。。。"
"我​不​是，但​如果​我​是。。。我​想​买​一​个​新​牌子，上面​画​些​漂亮​的​图案。也许​是​一​杯​啤酒​"
"或者​一​块​奶酪"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:51
msgid ""
"No mortal can truly understand the mind of the demon. \n"
" \n"
"Never let their erratic actions confuse you, as that too may be their plan."
msgstr ""
"没有​人​能​真正​理解​恶魔​的​思想。\n"
" \n"
"​永远​不​要​让​他们​不​稳定​的​行为​迷惑​你，因为​那​也​可能​是​他们​的​计划"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:53
msgid ""
"What - is he saying I took that? I suppose that Griswold is on his side, "
"too. \n"
" \n"
"Look, I got over simple sign stealing months ago. You can't turn a profit on "
"a piece of wood."
msgstr ""
"他​是​说​我​拿​了​那个？我​想​格里斯沃尔德​也​站​在​他​这​边。\n"
" \n"
"​听​着，我​几​个​月​前​就​忘​了​偷牌子​了。你​不​能​靠​一​块​木头​赚​钱"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:55
msgid ""
"Hey - You that one that kill all! You get me Magic Banner or we attack! You "
"no leave with life! You kill big uglies and give back Magic. Go past corner "
"and door, find uglies. You give, you go!"
msgstr ""
"嘿​-​你​就​是​那个​杀人​狂！你​给​我​拿​魔旗​否则​我们​就​进攻！你​不​能​离开​生命！你​杀​了​大丑八"
"怪​还​了​魔法。穿过​街角​和​门，找到​丑陋​的​东西。你​给，你​走"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:57
msgid "You kill uglies, get banner. You bring to me, or else..."
msgstr "你​杀​了​丑八怪，得到​横幅。你​给​我​带来，否则"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Snotspill (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:59
msgid "You give! Yes, good! Go now, we strong. We kill all with big Magic!"
msgstr "你​给​我！是​的，很​好！走​吧，我们​坚强。我们​用​大​魔法​杀人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:61
msgid ""
"This does not bode well, for it confirms my darkest fears. While I did not "
"allow myself to believe the ancient legends, I cannot deny them now. Perhaps "
"the time has come to reveal who I am.\n"
" \n"
"My true name is Deckard Cain the Elder, and I am the last descendant of an "
"ancient Brotherhood that was dedicated to safeguarding the secrets of a "
"timeless evil. An evil that quite obviously has now been released.\n"
" \n"
"The Archbishop Lazarus, once King Leoric's most trusted advisor, led a party "
"of simple townsfolk into the Labyrinth to find the King's missing son, "
"Albrecht. Quite some time passed before they returned, and only a few of "
"them escaped with their lives.\n"
" \n"
"Curse me for a fool! I should have suspected his veiled treachery then. It "
"must have been Lazarus himself who kidnapped Albrecht and has since hidden "
"him within the Labyrinth. I do not understand why the Archbishop turned to "
"the darkness, or what his interest is in the child, unless he means to "
"sacrifice him to his dark masters!\n"
" \n"
"That must be what he has planned! The survivors of his 'rescue party' say "
"that Lazarus was last seen running into the deepest bowels of the labyrinth. "
"You must hurry and save the prince from the sacrificial blade of this "
"demented fiend!"
msgstr ""
"这​不​是​好​兆头，因为​它​证实​了​我​最​黑暗​的​恐惧。虽然​我​不​允许​自己​相信​古老​的​传说，但​"
"我​现在​不​能​否认​它们。也许​是​时候​揭露​我​是​谁​了。\n"
" \n"
"​我​的​真名​是​老凯恩，我​是​一​个​古老​兄弟会​的​最后​一​个​后代，这​个​兄弟​会​致力于​保护​一​个​"
"永恒​邪恶​的​秘密。一​个​很​明显​已经​被​释放​的​恶魔。\n"
" \n"
"拉扎鲁斯大​主教​曾经​是​李奥瑞克​国王​最​信任​的​顾问，他​带领​一​队​普通​的​市民​进入​迷宫，"
"寻找​国王​失踪​的​儿子​艾伯莱希特。过​了​很​长​一​段​时间​他们​才​回来，只有​少数​人​带​着​生命​"
"逃走​了。\n"
" \n"
"诅咒​我​是​个​傻瓜！我​当时​应该​怀疑​他​暗中​的​背叛。一定​是​拉扎鲁斯​自己​绑架​了​艾伯莱希"
"特，然后​把​他​藏​在​迷宫​里。我​不​明白​大主教​为什么​转向​黑暗，或者​他​对​这​个​孩子​有​什么​"
"兴趣，除非​他​打算​把​他​献给​他​的​黑暗​主人！\n"
" \n"
"​那​一定​是​他​的​计划！他​的​“​救援队​”​的​幸存者​说，拉扎鲁斯​最后​一​次​被​看到​跑进​迷宫​最​深​"
"处。你​必须​赶快​把​王子​从​这​个​疯狂​恶魔​的​祭剑​中​救​出来"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:63
msgid ""
"You must hurry and rescue Albrecht from the hands of Lazarus. The prince and "
"the people of this kingdom are counting on you!"
msgstr ""
"你​必须​赶快​把​艾伯莱希特​从​拉扎鲁斯​手​中​救​出来。王子​和​这个​王国​的​人民​都​指望​着​你"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:65
msgid ""
"Your story is quite grim, my friend. Lazarus will surely burn in Hell for "
"his horrific deed. The boy that you describe is not our prince, but I "
"believe that Albrecht may yet be in danger. The symbol of power that you "
"speak of must be a portal in the very heart of the labyrinth.\n"
" \n"
"Know this, my friend - The evil that you move against is the dark Lord of "
"Terror. He is known to mortal men as Diablo. It was he who was imprisoned "
"within the Labyrinth many centuries ago and I fear that he seeks to once "
"again sow chaos in the realm of mankind. You must venture through the portal "
"and destroy Diablo before it is too late!"
msgstr ""
"你​的​故事​很​残酷，我​的​朋友。拉扎鲁斯​一定​会​因为​他​那​可怕​的​行为​在​地狱里​被​烧死。你​"
"描述​的​那​个​男孩​不​是​我们​的​王子，但​我​相信​艾伯莱希特​可能​还​处在​危险​之中。你​所​说​的​"
"权力​的​象征​一定​是​迷宫​中心​的​一​个​入口。\n"
" \n"
"​你​要​知道，我​的​朋友，你​所​反对​的​邪恶​是​恐怖​的​黑魔王。他​被​世人​称为​迪亚波罗。几​个​"
"世纪​前，正​是​他​被​囚禁​在​迷宫​里，我​担心​他​又​一​次​企图​在​人类​的​王国​里​制造​混乱。你​必"
"须​冒险​穿过​传送门，在​一切​还​不​到​时候​摧毁迪亚波罗"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:67
msgid ""
"Lazarus was the Archbishop who led many of the townspeople into the "
"labyrinth. I lost many good friends that day, and Lazarus never returned. I "
"suppose he was killed along with most of the others. If you would do me a "
"favor, good master - please do not talk to Farnham about that day."
msgstr ""
"拉扎鲁斯​是​大主教，他​带领​许多​市民​进入​迷宫。那天​我​失去​了​很多​好​朋友，拉扎鲁斯​再​"
"也​没有​回来。我​想​他​是​和​其他​大多数​人​一起​被​杀​的。如果​你​能​帮​我​一​个​忙，好​主人​-​请​不​"
"要​和​法恩汉​谈论​那​一​天"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:71
msgid ""
"I was shocked when I heard of what the townspeople were planning to do that "
"night. I thought that of all people, Lazarus would have had more sense than "
"that. He was an Archbishop, and always seemed to care so much for the "
"townsfolk of Tristram. So many were injured, I could not save them all..."
msgstr ""
"当​我​听说​镇​上​的​人​那天​晚上​打算​干​什么​时，我​很​震惊。我​想​在​所有​人​中，拉扎鲁斯​应该​"
"更​有​理智。他​是​一​位​大主教，似乎​总是​那么​关心​崔斯特姆​的​市民。这么​多​人​受伤，我​救​"
"不​了​他们"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:73
msgid ""
"I remember Lazarus as being a very kind and giving man. He spoke at my "
"mother's funeral, and was supportive of my grandmother and myself in a very "
"troubled time. I pray every night that somehow, he is still alive and safe."
msgstr ""
"我​记得​拉扎鲁斯​是​一​个​非常​和​善​和​乐于​奉献​的​人。他​在​我​母亲​的​葬礼​上​发表​了​讲话，在​"
"非常​困难​的​时候​支持​我​和​我​的​祖母。我​每​晚​都​祈祷，不​知​何故，他​还​活​着，安然​无恙"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:75
msgid ""
"I was there when Lazarus led us into the labyrinth. He spoke of holy "
"retribution, but when we started fighting those hellspawn, he did not so "
"much as lift his mace against them. He just ran deeper into the dim, endless "
"chambers that were filled with the servants of darkness!"
msgstr ""
"拉扎鲁斯领​我们​进迷宫​的​时候，我​在​那里。他​谈到​了​神圣​的​报应，但​当​我们​开始​与​那些​"
"地狱​之​子​战斗​时，他​甚至​没有​举起​他​的​狼牙棒​来​对付​他们。他​只不过​是​往​黑暗​的​仆人们​"
"所​住​的​昏暗​无​边​的​房间​里​跑​得​更​深"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:77
msgid ""
"They stab, then bite, then they're all around you. Liar! LIAR! They're all "
"dead! Dead! Do you hear me? They just keep falling and falling... their "
"blood spilling out all over the floor... all his fault..."
msgstr ""
"它们​刺，然后​咬，然后​它们​就​在​你​周围。说谎者！说​谎者！他们​都​死​了！死去​的​你​听见​"
"了​吗？他们​只​是​不断​地​跌倒。。。他们​的​血洒​得​满​地​都​是。。。全​是​他​的​错"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:79
msgid ""
"I did not know this Lazarus of whom you speak, but I do sense a great "
"conflict within his being. He poses a great danger, and will stop at nothing "
"to serve the powers of darkness which have claimed him as theirs."
msgstr ""
"我​不​认识​你们​所​说​的​拉扎鲁斯，但​我​确实​感觉​到​他​内心​有​很​大​的​矛盾。他​带来​了​巨大​的​"
"危险，他​将​不​择​手段​地​为​黑暗​势力​服务，黑暗​势力​将​他​视为​他们​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:81
msgid ""
"Yes, the righteous Lazarus, who was sooo effective against those monsters "
"down there. Didn't help save my leg, did it? Look, I'll give you a free "
"piece of advice. Ask Farnham, he was there."
msgstr ""
"是​的，正义​的​拉扎鲁斯，他​对​那里​的​怪物​非常​有效。没​救​我​的​腿，是​吗？听​着，我​给​你​"
"一​个​免费​的​建议。问问​法恩汉，他​在​那儿"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lazarus (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:83
msgid ""
"Abandon your foolish quest. All that awaits you is the wrath of my Master! "
"You are too late to save the child. Now you will join him in Hell!"
msgstr ""
"放弃​你​愚蠢​的​追求。等待​你​的​只​有​我​主人​的​愤怒！你​来​不​及​救​孩子​了。现在​你​要​和​他​一"
"起​下​地狱​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:86
msgid ""
"Hmm, I don't know what I can really tell you about this that will be of any "
"help. The water that fills our wells comes from an underground spring. I "
"have heard of a tunnel that leads to a great lake - perhaps they are one and "
"the same. Unfortunately, I do not know what would cause our water supply to "
"be tainted."
msgstr ""
"嗯，我​不​知道​我​能​告诉​你​些​什么​对​你​有​帮助。充满​我们​水井​的​水​来自​地下泉水。我​听说​"
"过​一​条​通往​大​湖​的​隧道​——​也许​它们​是​同​一​条。不幸​的​是，我​不​知道​什么​会​导致​我们​的​供"
"水​受到​污染"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:88
msgid ""
"I have always tried to keep a large supply of foodstuffs and drink in our "
"storage cellar, but with the entire town having no source of fresh water, "
"even our stores will soon run dry. \n"
" \n"
"Please, do what you can or I don't know what we will do."
msgstr ""
"我​一直​试图​在​我们​的​储藏室​里​储存​大量​的​食品​和​饮料，但​由于​全​镇​没有​淡水​供应，即使​"
"是​我们​的​商店​也​很​快​就​会​干涸。\n"
" \n"
"​拜托，做​你​能​做​的，否则​我​不​知道​我们​会​做​什么"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:90
msgid ""
"I'm glad I caught up to you in time! Our wells have become brackish and "
"stagnant and some of the townspeople have become ill drinking from them. Our "
"reserves of fresh water are quickly running dry. I believe that there is a "
"passage that leads to the springs that serve our town. Please find what has "
"caused this calamity, or we all will surely perish."
msgstr ""
"很​高兴​我​及时​赶上​了​你！我们​的​水井​变​得​微咸、死气​沉沉，一些​城里人​喝​得​不​好。我们​"
"储备​的​淡水​很​快​就​干涸​了。我​相信​有​一​条​通道​通​向​为​我们​城镇​服务​的​泉水。请​找出​造成​"
"这​场​灾难​的​原因，否则​我们​都​将​灭亡"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:92
msgid ""
"Please, you must hurry. Every hour that passes brings us closer to having no "
"water to drink. \n"
" \n"
"We cannot survive for long without your help."
msgstr ""
"拜托，你​必须​快点。每​过​一​个​小时，我们​就​更​接近​没有​水​喝​了。\n"
" \n"
"​没有​你​的​帮助，我们​活​不​了​多久"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:94
msgid ""
"What's that you say - the mere presence of the demons had caused the water "
"to become tainted? Oh, truly a great evil lurks beneath our town, but your "
"perseverance and courage gives us hope. Please take this ring - perhaps it "
"will aid you in the destruction of such vile creatures."
msgstr ""
"你​说​什么？仅仅​是​恶魔​的​存在​就​导致​了​水​被​污染​了？哦，我们​镇下​确实​隐藏​着​一​个​巨大​"
"的​恶魔，但​你​的​毅力​和​勇气​给​了​我们​希望。请​收​下​这​枚​戒指​——​也许​它​能​帮助​你​消灭​这些​"
"邪恶​的​生物"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:96
msgid ""
"My grandmother is very weak, and Garda says that we cannot drink the water "
"from the wells. Please, can you do something to help us?"
msgstr "我​祖母​很​虚​弱，嘉达​说​我们​不​能​喝​井​水。拜托，你​能​帮​点​忙​吗"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:98
msgid ""
"Pepin has told you the truth. We will need fresh water badly, and soon. I "
"have tried to clear one of the smaller wells, but it reeks of stagnant "
"filth. It must be getting clogged at the source."
msgstr ""
"佩金​告诉​了​你​真相。我们​很​快​就​会​急​需​淡水。我​试​过​清理​其中​一​口​小​井，但​它​散发​着​死"
"水​的​臭味。一定​是​源头​堵塞​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:100
msgid "You drink water?"
msgstr "你​想​喝​水​吗？"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:101
msgid ""
"The people of Tristram will die if you cannot restore fresh water to their "
"wells. \n"
" \n"
"Know this - demons are at the heart of this matter, but they remain ignorant "
"of what they have spawned."
msgstr ""
"如果​你​不​能​恢复​井​中​的​淡水，崔斯特姆人​就​会​死。\n"
" \n"
"​知道​这​一点​-​恶魔​是​这​件​事​的​核心，但​他们​仍然​不​知道​他们​产生​了​什么"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:103
msgid ""
"For once, I'm with you. My business runs dry - so to speak - if I have no "
"market to sell to. You better find out what is going on, and soon!"
msgstr ""
"这​一​次，我​和​你​在一起。可以​说，如果​我​没有​销路​的话，我​的​生意​就​完​了。你​最好​尽快​"
"弄清楚​发生​了​什么​事"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:105
msgid ""
"A book that speaks of a chamber of human bones? Well, a Chamber of Bone is "
"mentioned in certain archaic writings that I studied in the libraries of the "
"East. These tomes inferred that when the Lords of the underworld desired to "
"protect great treasures, they would create domains where those who died in "
"the attempt to steal that treasure would be forever bound to defend it. A "
"twisted, but strangely fitting, end?"
msgstr ""
"一​本​书​提到​了​一​间​满​是​人类​骸骨​的​密室？嗯，在​我​曾经​研究​学习​的​东方​图书馆，馆藏​的​"
"一些​古籍​中​提到​了​白骨密室。这些​书籍​推断，当下界​领主​想要​保护​大量​宝藏​时，他们​会​"
"创建​一些​结界。在​结界​中，那些​试图​偷窃​宝藏​时​死亡​的​人，将​永远​被​束缚。一​个​扭曲​"
"的，既​在​情理​之​中，又​在​意料​之外​的​结局。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:107
msgid ""
"I am afraid that I don't know anything about that, good master. Cain has "
"many books that may be of some help."
msgstr "我​恐怕​对​此​一无所知，好心​人。凯恩​读​过​很多​书，他​也许​能​提供​帮助。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:109
msgid ""
"This sounds like a very dangerous place. If you venture there, please take "
"great care."
msgstr "这​听​起来​是​个​非常​危险​的​地方。如果​你​在​那里​冒险，请​小心。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:111
msgid ""
"I am afraid that I haven't heard anything about that. Perhaps Cain the "
"Storyteller could be of some help."
msgstr "恐怕​我​什么​也​没​听​说​过。说​书人凯恩​也许​能​帮​上​忙。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:113
msgid ""
"I know nothing of this place, but you may try asking Cain. He talks about "
"many things, and it would not surprise me if he had some answers to your "
"question."
msgstr ""
"我​对​这​地方​一无所知，不过​你​可以​问问​凯恩。他​知道​很多​事情，知道​你​问题​的​答案​也​不​"
"奇怪。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:115
msgid ""
"Okay, so listen. There's this chamber of wood, see. And his wife, you know - "
"her - tells the tree... cause you gotta wait. Then I says, that might work "
"against him, but if you think I'm gonna PAY for this... you... uh... yeah."
msgstr ""
"看，有​这样​一​个​木屋。你​知道​他​的​妻子，她​告诉​那​棵​树​…​…​因为​你​必须​等​着。然后​我​说，"
"这​可能​对​他​不利，但​如果​你​认为​我​会​为​此​付出​代价​…​…​你​…​…​呃​…​…​对。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:117
msgid ""
"You will become an eternal servant of the dark lords should you perish "
"within this cursed domain. \n"
" \n"
"Enter the Chamber of Bone at your own peril."
msgstr ""
"倘​若​你​死​在​这个​被​诅咒​的​结界​里，你​将​成为​黑暗​领主​永恒​的​仆人。\n"
"\n"
"​进入​白骨密室​的​风险​由​你​自行​承担。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:119
msgid ""
"A vast and mysterious treasure, you say? Maybe I could be interested in "
"picking up a few things from you... or better yet, don't you need some rare "
"and expensive supplies to get you through this ordeal?"
msgstr ""
"你​是​说​一​个​巨大​且​神秘​的​宝藏？或许​我​有​兴趣​从​你​那里​拿走​些​东西​…​…​或者​更​好​的。你​难"
"道​不​需要​些​稀有​且​昂贵​的​物资​来​度过​这​场​折磨​吗？"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:121
msgid ""
"It seems that the Archbishop Lazarus goaded many of the townsmen into "
"venturing into the Labyrinth to find the King's missing son. He played upon "
"their fears and whipped them into a frenzied mob. None of them were prepared "
"for what lay within the cold earth... Lazarus abandoned them down there - "
"left in the clutches of unspeakable horrors - to die."
msgstr ""
"大​主教​拉扎鲁斯​似乎​怂恿​过​很多​镇民​冒险​进入​迷宫，去​寻找​国王​失踪​的​儿子。他​以​镇民​"
"的​恐惧​为乐，鞭打​他们​使​其​成为​疯狂​的​暴徒。没有​人​对​倒​在​冰冷​地面​有所​准备​…​…​拉扎鲁"
"斯​抛弃​了​他们，使​留​在​难以​言喻​的​恐怖​中，等死。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:123
msgid ""
"Yes, Farnham has mumbled something about a hulking brute who wielded a "
"fierce weapon. I believe he called him a butcher."
msgstr ""
"是​的，法恩汉​含糊​的​地​说到​一些​关于​一​个​笨重​的​畜生​挥舞​着​恐怖​武器​的​事。我​确定​他​称​"
"他​为​屠夫。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:125
msgid ""
"By the Light, I know of this vile demon. There were many that bore the scars "
"of his wrath upon their bodies when the few survivors of the charge led by "
"Lazarus crawled from the Cathedral. I don't know what he used to slice open "
"his victims, but it could not have been of this world. It left wounds "
"festering with disease and even I found them almost impossible to treat. "
"Beware if you plan to battle this fiend..."
msgstr ""
"圣光​在​上，我​知道​这​恶魔​一些​事情。当拉扎鲁斯​带领​少数​幸存者​从​大​教堂​中​逃​出来​时，"
"很多​人​身​上​都​有​着​恐怖​的​伤口。我​清楚，他​用​什么​玩意儿​在​受害者​身​上​割出​这样​的​伤口​"
"的，但​绝对​不​是​来自​这​个​世界。它​留下​的​伤口​全​是​溃烂​与​恶疾，即便​是​我​也​毫​无​办法​去​"
"治疗。如果​你​打算​跟​这​个​恶魔​战斗，当心​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:127
msgid ""
"When Farnham said something about a butcher killing people, I immediately "
"discounted it. But since you brought it up, maybe it is true."
msgstr ""
"当​法恩汉​说起​屠夫​杀人​的​事​时，我​根本​不​信​他。然而​你​的​再次​提到，那​也许​是​真的。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:129
msgid ""
"I saw what Farnham calls the Butcher as it swathed a path through the bodies "
"of my friends. He swung a cleaver as large as an axe, hewing limbs and "
"cutting down brave men where they stood. I was separated from the fray by a "
"host of small screeching demons and somehow found the stairway leading out. "
"I never saw that hideous beast again, but his blood-stained visage haunts me "
"to this day."
msgstr ""
"我​亲眼​看到​法恩汉​所​说​的​“​屠夫​”，我​那些​被​他​杀死​朋友，尸体​铺成​了​路。他​手​中​挥舞​的​"
"切肉刀​大​的​就​像​一​把​斧子，胆​敢​面对​他​的​勇士​都​被​剁成​了​尸块。在​打斗​中​我​被​另​一​群​尖"
"啸​的​恶魔​拦​住，还好​我​碰巧​找到​了​逃离​的​楼梯。之后​我​再​也​没​见​过​那​可怕​的​怪物，但​他​"
"那​血迹​斑斑​的​面容​让​我​至今​心有余悸。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham (*sad face*)
#: Source/textdat.cpp:131
msgid ""
"Big! Big cleaver killing all my friends. Couldn't stop him, had to run away, "
"couldn't save them. Trapped in a room with so many bodies... so many "
"friends... NOOOOOOOOOO!"
msgstr ""
"大！大​砍​刀​杀​了​我​所有​的​伙伴。没​法​阻止​他，必须​逃跑，救​不​了​他们。被​关​在​一​间​全​是​"
"尸体​的​房间​…​…​那么​多​的​朋友​…​…​不，不！"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:133
msgid ""
"The Butcher is a sadistic creature that delights in the torture and pain of "
"others. You have seen his handiwork in the drunkard Farnham. His destruction "
"will do much to ensure the safety of this village."
msgstr ""
"“​屠夫​”​是​个​彻彻底​底​的​虐待​狂，以​别人​的​痛苦​和​折磨​为​乐。你​已经​看到​他​的​杰作，让​法"
"恩汉​一蹶不振​就此​成​了​醉鬼。消灭​他​能​有效​的​确保​村子​安全。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:135
msgid ""
"I know more than you'd think about that grisly fiend. His little friends got "
"a hold of me and managed to get my leg before Griswold pulled me out of that "
"hole. \n"
" \n"
"I'll put it bluntly - kill him before he kills you and adds your corpse to "
"his collection."
msgstr ""
"关于​那​个​狰狞​的​恶魔，我​知道​的​远比​你​想象​的​多。他​的​小​伙伴​抓到​了​我，在​格里斯沃尔"
"德​赶来​成功​帮​我​逃出​魔窟​前，成功​的​卸掉​了​我​的​腿。\n"
"\n"
"​我​就​直​话​直​说​了，在​他杀​了​你，让​你​的​尸体​成为​他​收藏品​前杀​了​他。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wounded Townsman (Dying)
#: Source/textdat.cpp:137
msgid ""
"Please, listen to me. The Archbishop Lazarus, he led us down here to find "
"the lost prince. The bastard led us into a trap! Now everyone is dead... "
"killed by a demon he called the Butcher. Avenge us! Find this Butcher and "
"slay him so that our souls may finally rest..."
msgstr ""
"请​听​我​说。大主教​拉扎鲁斯，是​他​带领​我们​来​这里​寻找​失踪​的​王子。结果​那​混蛋​把​我们​"
"引入​了​陷阱！现在​所有​人​都​死​了​…​…​被​一​个​叫做​“​屠夫​”​的​恶魔​杀死。为​我们​报仇！找到​这​"
"个​“​屠夫​”，杀​了​他，让​我们​的​灵魂​最终​得到​安息。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:140
msgid ""
"You recite an interesting rhyme written in a style that reminds me of other "
"works. Let me think now - what was it?\n"
" \n"
"...Darkness shrouds the Hidden. Eyes glowing unseen with only the sounds of "
"razor claws briefly scraping to torment those poor souls who have been made "
"sightless for all eternity. The prison for those so damned is named the "
"Halls of the Blind..."
msgstr ""
"你​朗诵​了​一​首​有趣​的​诗句，它​的​风格​让​我​想起​了​另​一​个​作品。让​我​好好​想想。\n"
" \n"
"​…​黑暗​遮蔽​的​隐秘。那些​可怜​的​灵魂​双目​发光​但​却​无法​看见，只有​被​利爪急促​的​挂磨声​永"
"远​的​折磨。一​座​为​被​诅咒​的​人​所​建立​的​监狱，盲目​之​厅​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:142
msgid ""
"I never much cared for poetry. Occasionally, I had cause to hire minstrels "
"when the inn was doing well, but that seems like such a long time ago now. \n"
" \n"
"What? Oh, yes... uh, well, I suppose you could see what someone else knows."
msgstr ""
"我​从来​就​不​喜欢​诗词。偶尔，旅店​生意​好​的​时候，我​会​雇上​吟游​诗人。但​那​似乎​是​很​久​"
"以前​的​事情​了。\n"
"\n"
"​什么？啊，好​吧​…​…​呃，我​认为​你​可以​问问​别人​知道​什么。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:144
msgid ""
"This does seem familiar, somehow. I seem to recall reading something very "
"much like that poem while researching the history of demonic afflictions. It "
"spoke of a place of great evil that... wait - you're not going there are you?"
msgstr ""
"不​知​为何，这​听​起来​挺​熟悉​的。我​似乎​回想​起​以前​研究​恶魔​痛楚​历史​时​读到​类似​的​诗"
"句，它​讲述​了​一​个​非常​邪恶​的​地方​…​…​等​下，你​是​不​会​去​那儿​的​对​吧？"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:146
msgid ""
"If you have questions about blindness, you should talk to Pepin. I know that "
"he gave my grandmother a potion that helped clear her vision, so maybe he "
"can help you, too."
msgstr ""
"如果​你​对​失明​有​疑问，你​应该​和​佩金谈谈。我​只​知道​它​给​了​我​祖母​一​瓶​药水，使得​她​能​"
"清晰​的​看到​东西，或许​他​也​能​帮助​你。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:148
msgid ""
"I am afraid that I have neither heard nor seen a place that matches your "
"vivid description, my friend. Perhaps Cain the Storyteller could be of some "
"help."
msgstr ""
"我​恐怕​从来​没​听​过​和​见​过​一​个​地方​与​你​生动​的​描述​相符，朋友。也许​说​书人凯恩能​提供​"
"些​帮助。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:150
msgid "Look here... that's pretty funny, huh? Get it? Blind - look here?"
msgstr "看​这里​…​…​好玩​吧？明白？瞎子，看​这？"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:152
msgid ""
"This is a place of great anguish and terror, and so serves its master "
"well. \n"
" \n"
"Tread carefully or you may yourself be staying much longer than you had "
"anticipated."
msgstr ""
"这​是​一​个​极度​折磨​和​恐惧​的​地方，为​它​的​主人​很​好​的​服务。\n"
"\n"
"​小心点，不然​你​将​被困​在​那儿，时间​超乎​你​的​想象。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:154
msgid ""
"Lets see, am I selling you something? No. Are you giving me money to tell "
"you about this? No. Are you now leaving and going to talk to the storyteller "
"who lives for this kind of thing? Yes."
msgstr ""
"我​想想，我​卖给​你​东西​了？没有。你​给​钱​让​我​告诉​你​这​事情​了​吗？没有。你​该​离开​去​找​"
"那​个​活​着​就​是​为了​跟​你​说话​的​说书人​了​吗？是​的。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:156
msgid ""
"You claim to have spoken with Lachdanan? He was a great hero during his "
"life. Lachdanan was an honorable and just man who served his King faithfully "
"for years. But of course, you already know that.\n"
" \n"
"Of those who were caught within the grasp of the King's Curse, Lachdanan "
"would be the least likely to submit to the darkness without a fight, so I "
"suppose that your story could be true. If I were in your place, my friend, I "
"would find a way to release him from his torture."
msgstr ""
"你​声称​和​拉齐达​南​谈​过？他​一生​是​个​伟大​的​英雄。拉齐​达​南​是​一​个​光荣​而​公正​的​人，多​"
"年​来​一直​忠实​地​为​国王​服务。当然，你​已经​知道​了。\n"
" \n"
"​在​那些​被​国王​诅咒​的​人​中，拉齐​达南​最​不​可能​不​战​而​屈身​于​黑暗，所以​我​想​你​的​故事​可"
"能​是​真的。如果​我​在​你​的​位置，我​的​朋友，我​会​想​办法​把​他​从​折磨​中​释放​出来"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:158
msgid ""
"You speak of a brave warrior long dead! I'll have no such talk of speaking "
"with departed souls in my inn yard, thank you very much."
msgstr ""
"你​说​的​是​一​个​死​了​很​久​的​勇士！我​不​想​在​客栈​院子​里​和​死去​的​灵魂​说话，非常​感谢"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:160
msgid ""
"A golden elixir, you say. I have never concocted a potion of that color "
"before, so I can't tell you how it would effect you if you were to try to "
"drink it. As your healer, I strongly advise that should you find such an "
"elixir, do as Lachdanan asks and DO NOT try to use it."
msgstr ""
"你​是​说​一​种​金色​的​药剂。我​从​未​调制​过​那​种​颜色​的​药水，所以​我​没​办法​告诉​你​如果​你​喝​"
"了​它​会​怎样。作为​一​个​治疗者，我​强烈​建议​你​去​寻找​那​种​药剂，照着​拉齐达南​要求​的​"
"做，但​你​绝对​不​要​喝​了​它。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:162
msgid ""
"I've never heard of a Lachdanan before. I'm sorry, but I don't think that I "
"can be of much help to you."
msgstr "我​从来​没​听​说​过​拉齐达南，抱歉​我​帮​不​了​你。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:164
msgid ""
"If it is actually Lachdanan that you have met, then I would advise that you "
"aid him. I dealt with him on several occasions and found him to be honest "
"and loyal in nature. The curse that fell upon the followers of King Leoric "
"would fall especially hard upon him."
msgstr ""
"如果​你​真的​遇到​了​拉齐达南，我​希望​你​帮​帮​他。我​和​他​打​过​几​次​交道，发现​他​生性​诚实​"
"且​富有​荣誉感。李奥瑞克​国王​的​追随者​遭受​的​诅咒，在​他​身​上​会​更加​糟糕。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:166
msgid ""
" Lachdanan is dead. Everybody knows that, and you can't fool me into "
"thinking any other way. You can't talk to the dead. I know!"
msgstr "拉齐达南​已经​死​了。所有​人​都​知道，你​没​法骗​我。你​不​能​和​死人​说话。我​知道！"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:168
msgid ""
"You may meet people who are trapped within the Labyrinth, such as "
"Lachdanan. \n"
" \n"
"I sense in him honor and great guilt. Aid him, and you aid all of Tristram."
msgstr ""
"你​也许​能​遇到​被困​在​迷宫​里​的​人，拉齐​达南​只​是​其中​之一。\n"
"\n"
"​我​从​他​身​上​感受​到​荣誉​和​巨大​的​内疚。帮助​他​就​是​帮助​崔斯特姆。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by  Wirt
#: Source/textdat.cpp:170
msgid ""
"Wait, let me guess. Cain was swallowed up in a gigantic fissure that opened "
"beneath him. He was incinerated in a ball of hellfire, and can't answer your "
"questions anymore. Oh, that isn't what happened? Then I guess you'll be "
"buying something or you'll be on your way."
msgstr ""
"等等，让​我​猜猜。一​条​巨大​裂缝​出现​在​凯恩脚​下​将​他​吞噬，地狱烈​焰​把​他​烧​得​个​精光，"
"以至于​没​法​回答​你​问题​了。哦，不​是​那样么？那​我​就​只​能​认为​你​是​想​买​点​东西​或是​该​上"
"路​了。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (in despair)
#: Source/textdat.cpp:172
msgid ""
"Please, don't kill me, just hear me out. I was once Captain of King Leoric's "
"Knights, upholding the laws of this land with justice and honor. Then his "
"dark Curse fell upon us for the role we played in his tragic death. As my "
"fellow Knights succumbed to their twisted fate, I fled from the King's "
"burial chamber, searching for some way to free myself from the Curse. I "
"failed...\n"
" \n"
"I have heard of a Golden Elixir that could lift the Curse and allow my soul "
"to rest, but I have been unable to find it. My strength now wanes, and with "
"it the last of my humanity as well. Please aid me and find the Elixir. I "
"will repay your efforts - I swear upon my honor."
msgstr ""
"手​下​留情，别​杀​我，请​听​我​把​话​说完。我​曾经​是​李奥瑞克​国王​的​骑士​队长，以​正义​和​荣"
"誉​捍卫​着​这​王国​的​律法。后来​他​的​黑暗​诅咒​降临​在​我们​身​上，只​因​我们​在​他​的​悲剧​死亡​"
"中​扮演​的​角色。当​我​的​其他​骑士​同伴​屈服​于​他们​扭曲​命运​的​时，我​逃出​了​国王​的​墓室，"
"寻找​某​种​能​解除​我​身​上​诅咒​的​方法。我​…​…​失败​了​…​…​\n"
"\n"
"​我​听说​有​一​种​“​金色​药剂​”​可以​解除​诅咒，让​我​的​灵魂​安息，可惜​我​无法​找到​它。我​的​意"
"志​逐渐​衰弱，我​也​会​因此​最终​失去​人性。请​帮​帮​我，找到​药剂。我​以​荣耀​发誓​一定​会​报"
"答​你​的​帮助。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (in despair)
#: Source/textdat.cpp:174
msgid ""
"You have not found the Golden Elixir. I fear that I am doomed for eternity. "
"Please, keep trying..."
msgstr "如果​你​还​没​找到​“​金色​药剂​”，我​就​将​承受​永恒​的​诅咒​了。求​你，继续​寻找​吧​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Lachdanan (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:176
msgid ""
"You have saved my soul from damnation, and for that I am in your debt. If "
"there is ever a way that I can repay you from beyond the grave I will find "
"it, but for now - take my helm. On the journey I am about to take I will "
"have little use for it. May it protect you against the dark powers below. Go "
"with the Light, my friend..."
msgstr ""
"你​把​我​的​灵魂​从​诅咒​中​拯救​出来，为​此​我​欠​你​一​个​人情。如果​有​办法​让​死后​的​我​报​答​"
"你，我​一定​会​去​做，但​现在​能​做​的​——​拿走​我​的​头盔​吧。我​今后​的​旅途​里，用​不​到​它​了。"
"愿​它​能​保护​你​免​受​地底​黑暗​力量​的​侵扰。圣光伴​你​同行，我​的​朋友​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:178
msgid ""
"Griswold speaks of The Anvil of Fury - a legendary artifact long searched "
"for, but never found. Crafted from the metallic bones of the Razor Pit "
"demons, the Anvil of Fury was smelt around the skulls of the five most "
"powerful magi of the underworld. Carved with runes of power and chaos, any "
"weapon or armor forged upon this Anvil will be immersed into the realm of "
"Chaos, imbedding it with magical properties. It is said that the "
"unpredictable nature of Chaos makes it difficult to know what the outcome of "
"this smithing will be..."
msgstr ""
"格里斯沃尔德​谈到​了​“​愤怒铁砧​”​——​一​件​传说​中​的​神器，人们​一直​在​寻找，但​一直​没有​找"
"到。愤怒​铁砧​是​用​剃刀​坑​恶魔​的​金属​骨头​制作​而​成​的，熔铸​在​五​个​最​强大​的​冥界​法师​的​"
"头骨​周围。刻有​力量​和​混乱​符文，任何​在​这个​铁砧​上​锻造​的​武器​或​护甲​都​将​被​浸入​混乱​"
"的​领域，并​将​其​嵌​入​魔法​属性。据说，混沌​的​不​可​预测性​使​人们​很​难​知道​这​场​锻造​会​有​"
"什么​结果"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:180
msgid ""
"Don't you think that Griswold would be a better person to ask about this? "
"He's quite handy, you know."
msgstr "你​不​觉得​格里斯沃尔德会​是​一​个​更​好​的​人问​这​个​问题​吗？你​知道，他​很​能干"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:182
msgid ""
"If you had been looking for information on the Pestle of Curing or the "
"Silver Chalice of Purification, I could have assisted you, my friend. "
"However, in this matter, you would be better served to speak to either "
"Griswold or Cain."
msgstr ""
"如果​你​一直​在​寻找​治疗​杵​或​净化​银圣杯​的​信息，我​可以​帮助​你，我​的​朋友。不过，在​这​"
"件​事​上，你​最好​和​格里斯沃尔德​或​凯恩​谈​谈"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:184
msgid ""
"Griswold's father used to tell some of us when we were growing up about a "
"giant anvil that was used to make mighty weapons. He said that when a hammer "
"was struck upon this anvil, the ground would shake with a great fury. "
"Whenever the earth moves, I always remember that story."
msgstr ""
"格里斯沃尔德​的​父亲​曾经​告诉​我们​中​的​一些​人，当​我们​成长​的​时候，一​个​巨大​的​铁砧​是​"
"用来​制造​强大​的​武器。他​说，当​一​把​锤子​敲​在​这个​铁砧​上​时，地面​会​剧烈​地震动。每​当​"
"地球​移动​时，我​总是​记得​那​个​故事"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:186
msgid ""
"Greetings! It's always a pleasure to see one of my best customers! I know "
"that you have been venturing deeper into the Labyrinth, and there is a story "
"I was told that you may find worth the time to listen to...\n"
" \n"
"One of the men who returned from the Labyrinth told me about a mystic anvil "
"that he came across during his escape. His description reminded me of "
"legends I had heard in my youth about the burning Hellforge where powerful "
"weapons of magic are crafted. The legend had it that deep within the "
"Hellforge rested the Anvil of Fury! This Anvil contained within it the very "
"essence of the demonic underworld...\n"
" \n"
"It is said that any weapon crafted upon the burning Anvil is imbued with "
"great power. If this anvil is indeed the Anvil of Fury, I may be able to "
"make you a weapon capable of defeating even the darkest lord of Hell! \n"
" \n"
"Find the Anvil for me, and I'll get to work!"
msgstr ""
"问候语！很​高兴​见到​我​最​好​的​客户​之一！我​知道​你​一直​在​冒险​深入​迷宫，有​一​个​故事​告"
"诉​我，你​可能​觉得​值得​花​时间​听。。。\n"
" \n"
"​一​个​从​迷宫​里​回来​的​人​告诉​我​他​逃跑​时​遇到​的​一​个​神秘​的​铁砧。他​的​描述​让​我​想起​了​我​"
"年轻​时​听到​的​关于​燃烧​的​地狱炉​的​传说，那里​有​强大​的​魔法​武器。传说​在​地狱​熔炉​的​深"
"处​安放​着​“​愤怒铁砧​”！这个​铁砧​里面​包含​着​恶魔​世界​的​精髓。。。\n"
" \n"
"​据说​任何​在​燃烧​的​铁砧​上​制作​的​武器​都​充满​了​巨大​的​力量。如果​这​铁砧​真的​就​是​“​愤怒铁"
"砧​”，我​也许​能​让​你​成为​一​件​武器，甚至​可以​打败​最​黑暗​的​地狱​之​主！\n"
" \n"
"帮​我​找​铁砧，我​就​去​干活"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:188
msgid ""
"Nothing yet, eh? Well, keep searching. A weapon forged upon the Anvil could "
"be your best hope, and I am sure that I can make you one of legendary "
"proportions."
msgstr ""
"还​没有，嗯？好​吧，继续​找。铁砧​上​锻造​的​武器​可能​是​你​最​大​的​希望，我​相信​我​能​让​你​"
"成为​传奇​般​的​人物​之一"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:190
msgid ""
"I can hardly believe it! This is the Anvil of Fury - good work, my friend. "
"Now we'll show those bastards that there are no weapons in Hell more deadly "
"than those made by men! Take this and may Light protect you."
msgstr ""
"我​简直​不​敢​相信！这​是​“​愤怒铁砧​”。干​得​好，我​的​朋友。现在​我们​要​告诉​那些​混蛋，地"
"狱​里​没有​比​人类​制造​的​武器​更​致命​的​武器​了！拿​着​这个，光​会​保护​你​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:192
msgid ""
"Griswold can't sell his anvil. What will he do then? And I'd be angry too if "
"someone took my anvil!"
msgstr ""
"格里斯沃尔德​卖​不​出​他​的​铁砧。那​他​会​怎么​做？如果​有​人​拿​了​我​的​铁砧​我​也​会​生气​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by
#: Source/textdat.cpp:194
msgid ""
"There are many artifacts within the Labyrinth that hold powers beyond the "
"comprehension of mortals. Some of these hold fantastic power that can be "
"used by either the Light or the Darkness. Securing the Anvil from below "
"could shift the course of the Sin War towards the Light."
msgstr ""
"迷宫​里​有​许多​神器，拥有​着​凡​人​无法​理解​的​力量。其中​一些​拥有​神奇​的​力量，可以​被​光"
"明​或​黑暗​所​利用。从​下面​固定​铁砧​可以​将​原罪之战​的​进程​转向​光明"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:196
msgid ""
"If you were to find this artifact for Griswold, it could put a serious "
"damper on my business here. Awwww, you'll never find it."
msgstr ""
"如果​你​为​格里斯沃尔德​找到​这​件​艺术品，它​会​严重​影响​我​在​这里​的​生意。啊，你​永远​找​"
"不​到​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by
#: Source/textdat.cpp:198
msgid ""
"The Gateway of Blood and the Halls of Fire are landmarks of mystic origin. "
"Wherever this book you read from resides it is surely a place of great "
"power.\n"
" \n"
"Legends speak of a pedestal that is carved from obsidian stone and has a "
"pool of boiling blood atop its bone encrusted surface. There are also "
"allusions to Stones of Blood that will open a door that guards an ancient "
"treasure...\n"
" \n"
"The nature of this treasure is shrouded in speculation, my friend, but it is "
"said that the ancient hero Arkaine placed the holy armor Valor in a secret "
"vault. Arkaine was the first mortal to turn the tide of the Sin War and "
"chase the legions of darkness back to the Burning Hells.\n"
" \n"
"Just before Arkaine died, his armor was hidden away in a secret vault. It is "
"said that when this holy armor is again needed, a hero will arise to don "
"Valor once more. Perhaps you are that hero..."
msgstr ""
"鲜血​之​门​与​火焰​大厅​都​是​神秘​起源​的​地标。在​你​读到​这​本​书​的​地方，一定​充盈​着​强大​力"
"量。\n"
"\n"
"​传说​有​一​个​用​黑曜​石​雕刻​的​底座，装满​了​漂浮​着​骨屑​的​沸腾​鲜血。传说​还​提到​了​鲜血"
"石，它​能​开起​一​道​守护​远古​财宝​的​大门​…​…​\n"
"\n"
"​这​件​宝物​的​本质​到底​是​什么​众说纷纭，疑团​重重，我​的​朋友。但​据说​古代​的​英雄​阿凯尼​"
"把​它​的​圣甲​“​荣耀​”​放置​在​一​个​秘密​的​地方。他​是​第一​个​扭转​原罪之战​的​浪潮，将​黑暗​军"
"团​赶回​烈​焰​地狱​的​凡​人。\n"
"\n"
"阿凯尼​临死​前，他​的​铠甲​就​被​秘密​地​藏进​了​一​处​密室​中。相传​等到​这​副圣甲​需要​再​一​次​"
"现世​时，一​位​英雄​将​会​挺身而出，并且​再度​荣耀​加身。也许​你​就​是​那​个​英雄​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:200
msgid ""
"Every child hears the story of the warrior Arkaine and his mystic armor "
"known as Valor. If you could find its resting place, you would be well "
"protected against the evil in the Labyrinth."
msgstr ""
"每​个​孩子​听​过​战士​阿凯尼​和​他​被​称作​“​荣耀​”​的​传奇​盔甲​的​故事。如果​你​能​找到​它​沉睡​的​"
"地方，你​就​能​更​好​的​保护​自己​对抗​迷宫​里​的​邪恶。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:202
msgid ""
"Hmm... it sounds like something I should remember, but I've been so busy "
"learning new cures and creating better elixirs that I must have forgotten. "
"Sorry..."
msgstr ""
"嗯​…​…​这​听​起来​根本​就​记​不​住，因为​我​一直​忙于​学习​新​的​治疗​方法​和​制作​更​好​的​药剂，我​"
"必须​忘掉​这些​事，抱歉​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:204
msgid ""
"The story of the magic armor called Valor is something I often heard the "
"boys talk about. You had better ask one of the men in the village."
msgstr "我​经常​听到​男孩们​讨论​关于​魔法​铠甲​“​荣耀​”​的​故事。你​最好​问问​村​里​的​男人们。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:206
msgid ""
"The armor known as Valor could be what tips the scales in your favor. I will "
"tell you that many have looked for it - including myself. Arkaine hid it "
"well, my friend, and it will take more than a bit of luck to unlock the "
"secrets that have kept it concealed oh, lo these many years."
msgstr ""
"被​称作​“​荣耀​”​的​盔甲，也许​将​让​天平​向​你​倾斜。我​想​说​的​是，包括​我​在内​的​许多​人​曾经​"
"都​尝试​寻找​它。阿凯尼​把​它​藏得​很​好，我​的​朋友，得​需要​点​运气​去​揭开​隐藏​它​的​秘密，"
"哎，尽管​这么​多​年​过去​了。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog "spoken" by Farnham
#: Source/textdat.cpp:208
msgid "Zzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz..."
msgstr "Zzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzzz..."

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:209
msgid ""
"Should you find these Stones of Blood, use them carefully. \n"
" \n"
"The way is fraught with danger and your only hope rests within your self "
"trust."
msgstr ""
"一旦​你​发现​了​鲜血石，请​小心​谨慎​的​使用​它。\n"
"\n"
"​道路​充满​了​危险，你​唯一​的​希望​源自于​你​的​自信。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:211
msgid ""
"You intend to find the armor known as Valor? \n"
" \n"
"No one has ever figured out where Arkaine stashed the stuff, and if my "
"contacts couldn't find it, I seriously doubt you ever will either."
msgstr ""
"你​想要​找到​那件​被​称作​“​荣耀​”​的​盔甲？\n"
"\n"
"​没​人​知道​阿凯尼​把​东​西藏​在​哪里，如果​我​联系​的​人​都​找​不​到，我​很​怀疑​你​怎么​可能​会​找"
"到。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:213
msgid ""
"I know of only one legend that speaks of such a warrior as you describe. His "
"story is found within the ancient chronicles of the Sin War...\n"
" \n"
"Stained by a thousand years of war, blood and death, the Warlord of Blood "
"stands upon a mountain of his tattered victims. His dark blade screams a "
"black curse to the living; a tortured invitation to any who would stand "
"before this Executioner of Hell.\n"
" \n"
"It is also written that although he was once a mortal who fought beside the "
"Legion of Darkness during the Sin War, he lost his humanity to his "
"insatiable hunger for blood."
msgstr ""
"据​我​所​知，只有​一​种​传说​提到​过​你​描述​的​那​个​战士。他​的​故事​记录​在​在​古老​的​《​原罪​之​"
"战编年史​》​中​…​…​\n"
"\n"
"​持续​千​年​的​战争，鲜血​与​死亡，鲜血​战神​的​受害者​残肢​断臂​堆积如山。他​的​黑暗​之​刃​向​"
"生者​尖啸，散发​黑色​的​诅咒​；​任何​挡​在​地狱​刽子​手​面前​的​人​都​将​受到​酷刑​的​邀请。\n"
" \n"
"书​中​还​写到，尽管​他​只​是​一​个​在​原罪​之​战​中​与​黑暗​军团​并肩​作战​凡​人，但​嗜​血​的​欲望​使"
"得​他​失去​了​人性。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:215
msgid ""
"I am afraid that I haven't heard anything about such a vicious warrior, good "
"master. I hope that you do not have to fight him, for he sounds extremely "
"dangerous."
msgstr ""
"如此​歹毒​的​战士​我​从​未​听说，好心​人。我​希望​你​不​用​跟​他​战斗，他​听​上去​是​极其​的​危"
"险。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:217
msgid ""
"Cain would be able to tell you much more about something like this than I "
"would ever wish to know."
msgstr "凯恩​能​告诉​你​更​多​有关​的​事情，这些​事​真​是​我​从来​愿意​知道​的。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:219
msgid ""
"If you are to battle such a fierce opponent, may Light be your guide and "
"your defender. I will keep you in my thoughts."
msgstr "如果​你​要​与​如此​凶猛​的​对手​战斗，那​愿​圣光​指引​和​保佑​你。我​会​一直​惦记​着​你。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:221
msgid ""
"Dark and wicked legends surrounds the one Warlord of Blood. Be well "
"prepared, my friend, for he shows no mercy or quarter."
msgstr ""
"“​鲜血​战神​”​被​黑暗​邪恶​的​传说​笼罩。做好​准备​我​的​朋友，因为​他​既​不​仁慈，也​不​讲​情"
"面。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:223
msgid ""
"Always you gotta talk about Blood? What about flowers, and sunshine, and "
"that pretty girl that brings the drinks. Listen here, friend - you're "
"obsessive, you know that?"
msgstr ""
"你​总是​不​停​的​提到​血么？不如说​点​鲜花、阳光​和​送​饮料​的​漂亮​女孩。听​着，朋友，你​真​"
"是​执迷不悟，你​知道么？"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:225
msgid ""
"His prowess with the blade is awesome, and he has lived for thousands of "
"years knowing only warfare. I am sorry... I can not see if you will defeat "
"him."
msgstr ""
"他​的​剑术​令​人​惊叹，千​年​的​岁月​对​他​而​言​只​有​战斗。我​很​抱歉​…​…​我​也​不​好​判断​你​能​不​否​"
"打败​他。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:227
msgid ""
"I haven't ever dealt with this Warlord you speak of, but he sounds like he's "
"going through a lot of swords. Wouldn't mind supplying his armies..."
msgstr ""
"我​从​没​跟​那​个​什么​战神​进行​过​买卖，但是​我​听说​他​用​坏​过​很多​剑。你​不​介意​我​卖点​武器​"
"装备​给​他​吧​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Warlord of Blood (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:229
msgid ""
"My blade sings for your blood, mortal, and by my dark masters it shall not "
"be denied."
msgstr "我​的​刀刃​正在​为​你​的​血​歌唱，凡​人。我​的​黑暗​主人​也​会​很​高兴​听到​这​歌声。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:231
msgid ""
"Griswold speaks of the Heaven Stone that was destined for the enclave "
"located in the east. It was being taken there for further study. This stone "
"glowed with an energy that somehow granted vision beyond that which a normal "
"man could possess. I do not know what secrets it holds, my friend, but "
"finding this stone would certainly prove most valuable."
msgstr ""
"格里斯沃尔德​谈到​了​天石，它​是​注定​要​飞​地位​于​东部。它​被​带到​那里​作​进一步​研究。这​"
"块​石头​闪耀​着​一​种​能量，它​以​某​种​方式​赋予​了​一​个​普通​人​无法​拥有​的​视觉。我​不​知道​它​"
"有​什么​秘密，我​的​朋友，但​找到​这​块​石头​肯定​是​最​有​价值​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:233
msgid ""
"The caravan stopped here to take on some supplies for their journey to the "
"east. I sold them quite an array of fresh fruits and some excellent "
"sweetbreads that Garda has just finished baking. Shame what happened to "
"them..."
msgstr ""
"商队​在​这里​停​了​下来，为​他们​向东​旅行​带​去​一些​补给。我​卖给​他们​不少​新鲜​水果​和​一些​"
"佳达​刚刚​烤好​的​上​等​甜​面包。可惜​他们​发生​了​什么"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:235
msgid ""
"I don't know what it is that they thought they could see with that rock, but "
"I will say this. If rocks are falling from the sky, you had better be "
"careful!"
msgstr ""
"我​不​知道​他们​以为​用​那​块​石头​能​看到​什么，但​我​要​说​的​是。如果​岩石​从天而降，你​最好​"
"小心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:237
msgid ""
"Well, a caravan of some very important people did stop here, but that was "
"quite a while ago. They had strange accents and were starting on a long "
"journey, as I recall. \n"
" \n"
"I don't see how you could hope to find anything that they would have been "
"carrying."
msgstr ""
"好​吧，一​队​重要​人物​停​在​这里，但​那​是​很​久​以前​的​事​了。我​记得，他们​的​口音​很​奇怪，"
"正​开始​长途​旅行。\n"
" \n"
"​我​不​明白​你​怎么​能​指望​找到​他们​会​带​的​东西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:239
msgid ""
"Stay for a moment - I have a story you might find interesting. A caravan "
"that was bound for the eastern kingdoms passed through here some time ago. "
"It was supposedly carrying a piece of the heavens that had fallen to earth! "
"The caravan was ambushed by cloaked riders just north of here along the "
"roadway. I searched the wreckage for this sky rock, but it was nowhere to be "
"found. If you should find it, I believe that I can fashion something useful "
"from it."
msgstr ""
"呆​一会儿​-​我​有​个​故事​你​可能​会​觉得​有趣。一​辆​开往​东方​王国​的​大篷​车​前​段​时间​经过​这"
"里。据说​它​带​着​一​片​落​在​地上​的​天空！大篷车​就​在​这​北​边​的​公路​上​被​披着​斗篷​的​骑手​伏"
"击​了。我​在​残骸​中​搜寻​这​块​岩石，但​找​不​到。如果​你​能​找到​它，我​相信​我​能​从中​找到​有"
"用​的​东西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:241
msgid ""
"I am still waiting for you to bring me that stone from the heavens. I know "
"that I can make something powerful out of it."
msgstr "我​还​在​等​你​从天​上​把​那​块​石头​带给​我。我​知道​我​能​从中​制造​出​强大​的​东西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold(Quest End)
#: Source/textdat.cpp:243
msgid ""
"Let me see that - aye... aye, it is as I believed. Give me a moment...\n"
" \n"
"Ah, Here you are. I arranged pieces of the stone within a silver ring that "
"my father left me. I hope it serves you well."
msgstr ""
"让​我​看看​-​是​的。。。是​的，正​如​我​所​相信​的。给​我​一点​时间。。。\n"
" \n"
"​啊，给​你。我​把​几​块​石头​放​在​父亲​留给​我​的​银戒指里。希望​对​你​有​好处"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:245
msgid ""
"I used to have a nice ring; it was a really expensive one, with blue and "
"green and red and silver. Don't remember what happened to it, though. I "
"really miss that ring..."
msgstr ""
"我​曾经​有​一​个​漂亮​的​戒指​；​这​是​一​个​非常​昂贵​的，蓝色，绿色，红色​和​银色。不过，我​"
"不​记得​发生​了​什么。我​真的​很​想​念​那​个​戒指"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:247
msgid ""
"The Heaven Stone is very powerful, and were it any but Griswold who bid you "
"find it, I would prevent it. He will harness its powers and its use will be "
"for the good of us all."
msgstr ""
"天石​是​非常​强大​的，如果​是​任何​人，但​格里斯沃尔德​谁​叫​你​找到​它，我​会​阻止​它。他​将​"
"利用​它​的​力量，它​的​使用​将​造福于​我们​所有​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:249
msgid ""
"If anyone can make something out of that rock, Griswold can. He knows what "
"he is doing, and as much as I try to steal his customers, I respect the "
"quality of his work."
msgstr ""
"如果​有​人​能​用​那​块​石头​做​点​什么，格里斯沃尔德​也​能。他​知道​自己​在​做​什么，尽管​我​试"
"图​窃取​他​的​客户，但​我​尊重​他​的​工作​质量"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:251
msgid ""
"The witch Adria seeks a black mushroom? I know as much about Black Mushrooms "
"as I do about Red Herrings. Perhaps Pepin the Healer could tell you more, "
"but this is something that cannot be found in any of my stories or books."
msgstr ""
"女​巫艾德莉亚​想要​一​个​黑​蘑菇？我​对​黑​蘑菇​的​了解​和​对​红鲱​鱼​的​了解​一样​多。也许​治疗"
"者​佩金​可以​告诉​你​更​多，但​这​是​我​的​任何​故事​或​书籍​中​都​找​不​到​的"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:253
msgid ""
"Let me just say this. Both Garda and I would never, EVER serve black "
"mushrooms to our honored guests. If Adria wants some mushrooms in her stew, "
"then that is her business, but I can't help you find any. Black mushrooms... "
"disgusting!"
msgstr ""
"我​就​这么​说​吧。我​和​嘉达​永远​不​会​给​我们​的​贵宾​提供​黑蘑菇。如果​艾德莉亚​想​在​炖菜​里​"
"放些​蘑菇，那​是​她​的​事，但​我​帮​不​了​你。黑​蘑菇。。。恶心"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:255
msgid ""
"The witch told me that you were searching for the brain of a demon to assist "
"me in creating my elixir. It should be of great value to the many who are "
"injured by those foul beasts, if I can just unlock the secrets I suspect "
"that its alchemy holds. If you can remove the brain of a demon when you kill "
"it, I would be grateful if you could bring it to me."
msgstr ""
"巫婆​告诉​我​你​在​寻找​一​个​恶魔​的​大脑​来​帮助​我​制造​长生​不​老药。如果​我​能​解开​我​怀疑​它​"
"的​炼金术​所​掌握​的​秘密，它​对​许多​被​这些​邪恶​野兽​伤害​的​人​来说​应该​是​非常​有​价值​的。"
"如果​你​能​在​杀死​一​个​恶魔​的​时候​把​它​的​大脑取​出来，如果​你​能​把​它​带给​我，我​将​不胜​感"
"激"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pepin
#: Source/textdat.cpp:257
msgid ""
"Excellent, this is just what I had in mind. I was able to finish the elixir "
"without this, but it can't hurt to have this to study. Would you please "
"carry this to the witch? I believe that she is expecting it."
msgstr ""
"太​好​了，这​正​是​我​想要​的。没有​这个​我​就​可以​完成​长生不​老药，但是​有​这个​来​学习​也​没​"
"什么​坏处。请​你​把​这个​带给​女​巫好​吗？我​相信​她​在​等​着​呢"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:259
msgid ""
"I think Ogden might have some mushrooms in the storage cellar. Why don't you "
"ask him?"
msgstr "我​想​奥格登​的​地窖​里​可能​有​蘑菇。你​为什么​不​问问​他"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:261
msgid ""
"If Adria doesn't have one of these, you can bet that's a rare thing indeed. "
"I can offer you no more help than that, but it sounds like... a huge, "
"gargantuan, swollen, bloated mushroom! Well, good hunting, I suppose."
msgstr ""
"如果​艾德莉亚​没有​这些，你​可以​打​赌​这​确实​是​一​件​罕见​的​事情。我​不​能​给​你​更​多​的​帮"
"助，但是​听​起来。。。一​个​巨大​的，巨大​的，肿胀​的，膨胀​的​蘑菇！嗯，我​想​打猎​不错​"
"吧"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:263
msgid ""
"Ogden mixes a MEAN black mushroom, but I get sick if I drink that. Listen, "
"listen... here's the secret - moderation is the key!"
msgstr ""
"奥格登​混合​了​一​种​难​吃​的​黑蘑菇，但​如果​我​喝​了​它​我​会​生病​的。听​着，听​着。。。秘诀​"
"就​在​这里​——​适度​才​是​关键"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:265
msgid ""
"What do we have here? Interesting, it looks like a book of reagents. Keep "
"your eyes open for a black mushroom. It should be fairly large and easy to "
"identify. If you find it, bring it to me, won't you?"
msgstr ""
"我们​这里​有​什么？有趣​的​是，它​看​起来​像​一​本​试剂​书。睁大​眼睛​看黑​蘑菇。它​应该​相当​"
"大，并且​易​于​识别。如果​你​找到​了，把​它​带给​我，好​吗"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:267
msgid ""
"It's a big, black mushroom that I need. Now run off and get it for me so "
"that I can use it for a special concoction that I am working on."
msgstr ""
"我​需要​一​个​又​大​又​黑​的​蘑菇。现在​跑​去​给​我​拿，这样​我​就​可以​用​它​做​我​正在​做​的​一​种​特"
"殊​的​调味品​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:269
msgid ""
"Yes, this will be perfect for a brew that I am creating. By the way, the "
"healer is looking for the brain of some demon or another so he can treat "
"those who have been afflicted by their poisonous venom. I believe that he "
"intends to make an elixir from it. If you help him find what he needs, "
"please see if you can get a sample of the elixir for me."
msgstr ""
"是​的，这​将​是​完美​的​酿造，我​正在​创建。顺便​说​一​句，治疗者​正​在​寻找​某​种​恶魔​的​大"
"脑，这样​他​就​可以​治疗​那些​被​他们​的​毒液​折磨​的​人。我​相信​他​打算​用​它​做​长生​不​老药。"
"如果​你​帮​他​找到​他​需要​的​东西，请​你​帮​我​拿​一​个​长生​不​老药​的​样品"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:271
msgid ""
"Why have you brought that here? I have no need for a demon's brain at this "
"time. I do need some of the elixir that the Healer is working on. He needs "
"that grotesque organ that you are holding, and then bring me the elixir. "
"Simple when you think about it, isn't it?"
msgstr ""
"你​为什么​把​它​带到​这里​来？我​现在​不​需要​恶魔​的​大脑。我​确实​需要​一些​治疗者​正​在​研制​"
"的​长生​不​老药。他​需要​你​拿​着​的​奇怪​的​器官，然后​给​我​拿​长生​不​老药。想​起来​很​简单，"
"不​是​吗"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:273
msgid ""
"What? Now you bring me that elixir from the healer? I was able to finish my "
"brew without it. Why don't you just keep it..."
msgstr ""
"什么？现在​你​把​医治者​的​长生​不​老​药​带给​我？不用​它​我​就​能​喝​完​我​的​啤酒。你​为什么​不​"
"留​着​它"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:275
msgid ""
"I don't have any mushrooms of any size or color for sale. How about "
"something a bit more useful?"
msgstr "我​没有​任何​大小​和​颜色​的​蘑菇​出售。再​来​点​有用​的​怎么样"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:277
msgid ""
"So, the legend of the Map is real. Even I never truly believed any of it! I "
"suppose it is time that I told you the truth about who I am, my friend. You "
"see, I am not all that I seem...\n"
" \n"
"My true name is Deckard Cain the Elder, and I am the last descendant of an "
"ancient Brotherhood that was dedicated to keeping and safeguarding the "
"secrets of a timeless evil. An evil that quite obviously has now been "
"released...\n"
" \n"
"The evil that you move against is the dark Lord of Terror - known to mortal "
"men as Diablo. It was he who was imprisoned within the Labyrinth many "
"centuries ago. The Map that you hold now was created ages ago to mark the "
"time when Diablo would rise again from his imprisonment. When the two stars "
"on that map align, Diablo will be at the height of his power. He will be all "
"but invincible...\n"
" \n"
"You are now in a race against time, my friend! Find Diablo and destroy him "
"before the stars align, for we may never have a chance to rid the world of "
"his evil again!"
msgstr ""
"所以，地图​上​的​传说​是​真实​的。连​我​都​不​相信！我​想​是​时候​告诉​你​我​是​谁​了，我​的​朋"
"友。你​看，我​并不​像​我​看​起来​那样。。。\n"
" \n"
"​我​的​真名​是​老凯恩，我​是​一​个​古老​兄弟会​的​最后​一​个​后代，这​个​兄弟​会​致力于​保守​和​保"
"护​一​个​永恒​邪恶​的​秘密。一​个​很​明显​已经​被​释放​的​恶魔。。。\n"
" \n"
"​你​要​对付​的​恶魔​是​恐怖​的​黑魔王​——​凡​人​都​知道​的​迪亚波罗。几​个​世纪​前​被​囚禁​在​迷宫​里​"
"的​正​是​他。你​现在​持有​的​地图​是​很​久​以前​创造​的，用来​标记迪亚波罗​从​监禁​中​复活​的​时"
"间。当​那​张​地图​上​的​两​颗​星星​对​齐​时，迪亚波罗​将​达到​他​的​能量​顶峰。他​将​所​向​无"
"敌。。。\n"
" \n"
"​你​现在​在​和​时间​赛跑，我​的​朋友！找到​迪亚波罗，在​众​星云集​之前​消灭​他，因为​我们​可"
"能​再​也​没有​机会​摆脱​他​的​邪恶​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:279
msgid ""
"Our time is running short! I sense his dark power building and only you can "
"stop him from attaining his full might."
msgstr ""
"我们​的​时间​不​多​了！我​感觉​到​了​他​的​黑暗​力量，只有​你​才​能​阻止​他​达到​他​的​全部​力量"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Cain (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:281
msgid ""
"I am sure that you tried your best, but I fear that even your strength and "
"will may not be enough. Diablo is now at the height of his earthly power, "
"and you will need all your courage and strength to defeat him. May the Light "
"protect and guide you, my friend. I will help in any way that I am able."
msgstr ""
"我​相信​你​已经​尽力​了，但​我​担心​你​的​力量​和​意志​都​不​够。迪亚波罗​现在​正​处于​他​尘世​力"
"量​的​顶峰，你​将​需要​你​所有​的​勇气​和​力量​来​打败​他。愿​光明​保护​和​指引​你，我​的​朋友。"
"我​将​尽​我​所​能​提供​帮助。"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Ogden (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:283
msgid ""
"If the witch can't help you and suggests you see Cain, what makes you think "
"that I would know anything? It sounds like this is a very serious matter. "
"You should hurry along and see the storyteller as Adria suggests."
msgstr ""
"如果​女​巫帮​不​了​你，建议​你​去见凯恩，你​凭​什么​认为​我​什么​都​知道？听​起来​这​是​一​件​非"
"常​严重​的​事情。你​应该​像​艾德莉亚​建议​的​那样，赶快​去​见​讲​故事​的​人"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Pipin (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:285
msgid ""
"I can't make much of the writing on this map, but perhaps Adria or Cain "
"could help you decipher what this refers to. \n"
" \n"
"I can see that it is a map of the stars in our sky, but any more than that "
"is beyond my talents."
msgstr ""
"我​对​这​张​地图​上​的​文字​不​太​了解，但​也许​艾德莉亚​或​凯恩​能​帮​你​破译​这​是​指​什么。\n"
" \n"
"​我​可以​看到​这​是​一​张​我们​天空​中​星星​的​地图，但​比​这​更​是​超出​我​的​能力"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gillian (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:287
msgid ""
"The best person to ask about that sort of thing would be our storyteller. \n"
" \n"
"Cain is very knowledgeable about ancient writings, and that is easily the "
"oldest looking piece of paper that I have ever seen."
msgstr ""
"问​这​类​事情​的​最​佳​人选​是​我们​的​说书​人。\n"
" \n"
"凯恩​对​古代​著作​非常​了解，这​是​我​见​过​的​最​古老​的​一​张​纸"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Griswold (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:289
msgid ""
"I have never seen a map of this sort before. Where'd you get it? Although I "
"have no idea how to read this, Cain or Adria may be able to provide the "
"answers that you seek."
msgstr ""
"我​以前​从​未​见​过​这样​的​地图。你​从​哪儿​弄来​的？虽然​我​不​知道​该​怎么​读​这​篇​文章，但​凯"
"恩​或​艾德莉亚​也许​能​提供​你​所​寻求​的​答案"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Farnham (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:291
msgid ""
"Listen here, come close. I don't know if you know what I know, but you have "
"really got somethin' here. That's a map."
msgstr ""
"听​着，靠近点。我​不​知道​你​是否​知道​我​所​知道​的，但​你​真的​有些​东西​在​这里。那​是​一​张​"
"地图"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Adria (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:293
msgid ""
"Oh, I'm afraid this does not bode well at all. This map of the stars "
"portends great disaster, but its secrets are not mine to tell. The time has "
"come for you to have a very serious conversation with the Storyteller..."
msgstr ""
"哦，恐怕​这​一点​都​不​是​好​兆头。这​张​星图​预示​着​巨大​的​灾难，但​它​的​秘密不​是​我​说​的。"
"是​时候​让​你​和​讲​故事​的​人​好好​谈​谈​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Wirt (currently unused)
#: Source/textdat.cpp:295
msgid ""
"I've been looking for a map, but that certainly isn't it. You should show "
"that to Adria - she can probably tell you what it is. I'll say one thing; it "
"looks old, and old usually means valuable."
msgstr ""
"我​一直​在​找​地图，但​那​肯定​不是。你​应该​把​这个​给​艾德莉亚​看-​她​可能​会​告诉​你​是​什么。"
"我​要​说​一​件​事​；​它​看​起来​很​老，而且​老​通常​意味​着​有​价值"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:297
msgid ""
"Pleeeease, no hurt. No Kill. Keep alive and next time good bring to you."
msgstr "请​放心，不​要​受伤。不​杀人。保持​活力，下​次​给​你​带来​好​东西"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:299
msgid ""
"Something for you I am making. Again, not kill Gharbad. Live and give "
"good. \n"
" \n"
"You take this as proof I keep word..."
msgstr ""
"我​正在​为​你​做​些​东西。再说​一​遍，别​杀​了​加尔巴德。活​得​好好​的。\n"
" \n"
"​你​把​这​当作​我​遵守​诺言​的​证据"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak
#: Source/textdat.cpp:301
msgid ""
"Nothing yet! Almost done. \n"
" \n"
"Very powerful, very strong. Live! Live! \n"
" \n"
"No pain and promise I keep!"
msgstr ""
"还​没有！差不​多​了。\n"
" \n"
"​非常​强大，非常​强大。居住​居住​\n"
" \n"
"​没有​痛苦，我​信守​诺言"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Gharbad the Weak (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:303
msgid "This too good for you. Very Powerful! You want - you take!"
msgstr "这​对​你​来说​太​好​了。非常​强大！你​想要​-​你​拿"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Zhar the Mad (annoyed / Hostile)
#: Source/textdat.cpp:305
msgid ""
"What?! Why are you here? All these interruptions are enough to make one "
"insane. Here, take this and leave me to my work. Trouble me no more!"
msgstr ""
"什么？！你​为什么​在​这里？所有​这些​干扰​都​足以​让​人​发疯。来，拿​着​这个，让​我​继续​工"
"作。别​再​烦​我​了"

#. TRANSLATORS: Quest dialog spoken by Zhar the Mad (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:307
msgid "Arrrrgh! Your curiosity will be the death of you!!!"
msgstr "啊！你​的​好奇心​将​是​你​的​死亡"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:308
msgid "Hello, my friend. Stay awhile and listen..."
msgstr "你​好，我​的​朋友。呆​一会儿​听​我​说"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:309
msgid ""
"While you are venturing deeper into the Labyrinth you may find tomes of "
"great knowledge hidden there. \n"
" \n"
"Read them carefully for they can tell you things that even I cannot."
msgstr ""
"当​你​冒险​深入​迷宫​时，你​可能​会​发现​那里​藏​着​大量​的​知识。\n"
" \n"
"​仔细​阅读​它们，因为​它们​能​告诉​你​即使​是​我​也​不​能​告诉​你​的​事情"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:311
msgid ""
"I know of many myths and legends that may contain answers to questions that "
"may arise in your journeys into the Labyrinth. If you come across challenges "
"and questions to which you seek knowledge, seek me out and I will tell you "
"what I can."
msgstr ""
"我​知道​许多​神话​和​传说，其中​可能​包含​对​你​在​迷宫​之​旅​中​可能​出现​的​问题​的​答案。如果​"
"你​遇到​挑战​和​问题，你​寻求​知识，寻找​我​出来，我​会​告诉​你​我​能​做​什么"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:313
msgid ""
"Griswold - a man of great action and great courage. I bet he never told you "
"about the time he went into the Labyrinth to save Wirt, did he? He knows his "
"fair share of the dangers to be found there, but then again - so do you. He "
"is a skilled craftsman, and if he claims to be able to help you in any way, "
"you can count on his honesty and his skill."
msgstr ""
"格里斯沃尔德​——​一​个​行动力​和​勇气​都​很​强​的​人。我​打​赌​他​从​没​告诉​过​你​他​进迷宫​救怀特​"
"的​事，是​吗？他​知道​在​那里​会​有​很多​危险，但​话​说​回来，你​也是。他​是​一​个​技艺​高超​的​"
"工匠，如果​他​声称​能​以​任何​方式​帮助​你，你​可以​指望​他​的​诚实​和​他​的​技能"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:315
msgid ""
"Ogden has owned and run the Rising Sun Inn and Tavern for almost four years "
"now. He purchased it just a few short months before everything here went to "
"hell. He and his wife Garda do not have the money to leave as they invested "
"all they had in making a life for themselves here. He is a good man with a "
"deep sense of responsibility."
msgstr ""
"奥格登​已经​拥有​和​经营​旭日​酒店​近​四​年​了。他​买​了​它​就​在​几​个​月​前，这里​的​一切​都​变成​"
"了​地狱。他​和​他​的​妻子​加尔达​没有​钱​离开，因为​他们​把​所有​的​钱​都​投资​在​这里​为​自己​创"
"造​生活。他​是​一​个​很​有​责任感​的​好​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:317
msgid ""
"Poor Farnham. He is a disquieting reminder of the doomed assembly that "
"entered into the Cathedral with Lazarus on that dark day. He escaped with "
"his life, but his courage and much of his sanity were left in some dark pit. "
"He finds comfort only at the bottom of his tankard nowadays, but there are "
"occasional bits of truth buried within his constant ramblings."
msgstr ""
"可怜​的​法恩汉。他​令​人​不安​地​提醒​人们，在​那​黑暗​的​一​天，注定​要​与​拉扎鲁斯一起​进入​"
"大​教堂​的​集会。他​带​着​生命​逃走​了，但​他​的​勇气​和​大部分​的​理智​都​留​在​了​某​个​黑暗​的​坑​"
"里。如今，他​只​在​酒馆​的​最​底​层​找到​安慰，但​在​他​不断​的​闲谈​中，偶尔​也​隐藏​着​一些​真"
"相"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:319
msgid ""
"The witch, Adria, is an anomaly here in Tristram. She arrived shortly after "
"the Cathedral was desecrated while most everyone else was fleeing. She had a "
"small hut constructed at the edge of town, seemingly overnight, and has "
"access to many strange and arcane artifacts and tomes of knowledge that even "
"I have never seen before."
msgstr ""
"女​巫艾德莉亚​是​崔斯特姆​的​一​个​异类。她​是​在​大​教堂​被​亵渎​后​不久​到达​的，而​大多数​人​"
"都​在​逃离。她​在​城镇​边缘​建​了​一​间​小​屋，似乎​是​一​夜​之间​建成​的，她​能​接触​到​许多​奇怪​"
"而​神秘​的​文物​和​知识​的​大部头，连​我​都​从​未​见​过"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:321
msgid ""
"The story of Wirt is a frightening and tragic one. He was taken from the "
"arms of his mother and dragged into the labyrinth by the small, foul demons "
"that wield wicked spears. There were many other children taken that day, "
"including the son of King Leoric. The Knights of the palace went below, but "
"never returned. The Blacksmith found the boy, but only after the foul beasts "
"had begun to torture him for their sadistic pleasures."
msgstr ""
"怀特​的​故事​是​一​个​可怕​而​悲惨​的​故事。他​从​他​母亲​的​怀抱​中​被​带到​迷宫​里，被​那些​挥舞​"
"邪恶​长矛​的​邪恶​小​恶魔们​拖进​了​迷宫。那​天​还​有​许多​孩子​被​带走，包括​李奥瑞克​国王​的​"
"儿子。宫殿​的​骑士们​下楼​去​了，但​再​也​没有​回来。铁匠​找到​了​那个​男孩，但​那​是​在​那些​"
"邪恶​的​野兽​开始​折磨​他​以​获取​他们​的​虐待​狂般​的​快乐​之后"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:323
msgid ""
"Ah, Pepin. I count him as a true friend - perhaps the closest I have here. "
"He is a bit addled at times, but never a more caring or considerate soul has "
"existed. His knowledge and skills are equaled by few, and his door is always "
"open."
msgstr ""
"啊，佩金。我​把​他​视为​真正​的​朋友​——​也许​是​我​在​这里​最​亲密​的​朋友。他​有时​有点​烦躁不"
"安，但​从来​没有​一​个​更​关心​和​体贴​的​灵魂​存在​过。他​的​知识​和​技能​为数​不​多，他​的​大门​"
"总是​敞开​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Cain (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:325
msgid ""
"Gillian is a fine woman. Much adored for her high spirits and her quick "
"laugh, she holds a special place in my heart. She stays on at the tavern to "
"support her elderly grandmother who is too sick to travel. I sometimes fear "
"for her safety, but I know that any man in the village would rather die than "
"see her harmed."
msgstr ""
"吉莉安​是​个​好​女人。她​因兴​高采烈​和​爽朗​的​笑声​而​备受​崇拜，在​我​心​中​占有​特殊​的​地"
"位。她​留​在​酒馆​里​养活​年迈​的​祖母，因为​她​病得​不​能​旅行​了。我​有时​担心​她​的​安全，但​"
"我​知道​村​里​的​任何​男人​都​宁愿​死​也​不​愿​看到​她​受到​伤害"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:327
msgid "Greetings, good master. Welcome to the Tavern of the Rising Sun!"
msgstr "你​好，好​师父。欢迎​来到​朝阳​酒馆"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:329
msgid ""
"Many adventurers have graced the tables of my tavern, and ten times as many "
"stories have been told over as much ale. The only thing that I ever heard "
"any of them agree on was this old axiom. Perhaps it will help you. You can "
"cut the flesh, but you must crush the bone."
msgstr ""
"我​的​酒馆​里​有​许多​冒险家，讲​的​故事​是​喝​啤酒​的​十​倍。我​唯一​听到​他们​一致​同意​的​就​是​"
"这​条​古老​的​公理。也许​这​对​你​有​帮助。你​可以​割肉，但​必须​压碎​骨头"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:331
msgid ""
"Griswold the blacksmith is extremely knowledgeable about weapons and armor. "
"If you ever need work done on your gear, he is definitely the man to see."
msgstr ""
"铁匠​格里斯沃尔德​对​武器​和​护甲​非常​了解。如果​你​需要​修理​你​的​装备，他​绝对​是​你​要​找​"
"的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:333
msgid ""
"Farnham spends far too much time here, drowning his sorrows in cheap ale. I "
"would make him leave, but he did suffer so during his time in the Labyrinth."
msgstr ""
"法恩汉​在​这里​待​的​时间​太​长​了，他​用​廉价​的​啤酒​来​消愁。我​想​让​他​离开，但​他​在​迷宫​里​"
"的​时候​确实​很​痛苦"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:335
msgid ""
"Adria is wise beyond her years, but I must admit - she frightens me a "
"little. \n"
" \n"
"Well, no matter. If you ever have need to trade in items of sorcery, she "
"maintains a strangely well-stocked hut just across the river."
msgstr ""
"艾德莉亚​的​智慧​超过​了​她​的​年龄，但​我​必须​承认​——​她​有点​吓​到​我​了。\n"
" \n"
"​好​吧，没​关系。如果​你​需要​交易​巫术​物品，她​在​河​对岸​有​一​个​奇怪​的​仓库"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:337
msgid ""
"If you want to know more about the history of our village, the storyteller "
"Cain knows quite a bit about the past."
msgstr "如果​你​想​更​多​地​了解​我们​村子​的​历史，讲​故事​的​凯恩​对​过去​的​事​相当​了解"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:339
msgid ""
"Wirt is a rapscallion and a little scoundrel. He was always getting into "
"trouble, and it's no surprise what happened to him. \n"
" \n"
"He probably went fooling about someplace that he shouldn't have been. I feel "
"sorry for the boy, but I don't abide the company that he keeps."
msgstr ""
"怀特​是​个​说​唱​歌手​和​小​流氓。他​总是​惹​麻烦，发生​在​他​身​上​的​事​也​就​不足为奇​了。\n"
" \n"
"​他​可能​去​了​一​个​他​不​该​去​的​地方。我​为​那个​男孩​感到​难过，但​我​不​愿意​和​他​作伴"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:341
msgid ""
"Pepin is a good man - and certainly the most generous in the village. He is "
"always attending to the needs of others, but trouble of some sort or another "
"does seem to follow him wherever he goes..."
msgstr ""
"佩金​是​个​好​人，当然​也​是​村​里​最​慷慨​的​人。他​总是​关心​别人​的​需要，但​无论​他​走到​哪"
"里，总​有​一些​麻烦​跟着​他"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Ogden (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:343
msgid ""
"Gillian, my Barmaid? If it were not for her sense of duty to her grand-dam, "
"she would have fled from here long ago. \n"
" \n"
"Goodness knows I begged her to leave, telling her that I would watch after "
"the old woman, but she is too sweet and caring to have done so."
msgstr ""
"吉莉安，我​的​酒吧​女​招待？如果​不​是​因为​她​对​大坝​的​责任感，她​早​就​从​这里​逃走​了。\n"
" \n"
"天​知道​我​求​她​离开，告诉​她​我​会​照顾​那​个​老​妇人，但​她​太​可爱​了，太​体贴​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:345
msgid "What ails you, my friend?"
msgstr "你​怎么​了，我​的​朋友？"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:346
msgid ""
"I have made a very interesting discovery. Unlike us, the creatures in the "
"Labyrinth can heal themselves without the aid of potions or magic. If you "
"hurt one of the monsters, make sure it is dead or it very well may "
"regenerate itself."
msgstr ""
"我​有​一​个​非常​有趣​的​发现。与​我们​不同​的​是，迷宫​中​的​生物​不​用药​水​或​魔法​就​能​自愈。"
"如果​你​伤害​了​其中​一​个​怪物，确保​它​已经​死​了，否则​它​很​可能​会​自己​再生"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:348
msgid ""
"Before it was taken over by, well, whatever lurks below, the Cathedral was a "
"place of great learning. There are many books to be found there. If you find "
"any, you should read them all, for some may hold secrets to the workings of "
"the Labyrinth."
msgstr ""
"在​它​被​下面​隐藏​的​东西​接管​之前，大​教堂​是​一​个​非常​有​学问​的​地方。那里​有​许多书​可以​"
"找到。如果​你​发现​了​什么，你​应该​把​它们​全部​读​一​遍，因为​有些​可能​掌握​着​迷宫​运作​的​"
"秘密"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:350
msgid ""
"Griswold knows as much about the art of war as I do about the art of "
"healing. He is a shrewd merchant, but his work is second to none. Oh, I "
"suppose that may be because he is the only blacksmith left here."
msgstr ""
"格里斯沃尔德​对​战争​艺术​的​了解​和​我​对​治疗​艺术​的​了解​一样​多。他​是​个​精明​的​商人，但​"
"他​的​工作​是​首屈一指​的。哦，我​想​那​可能​是​因为​他​是​这里​唯一​的​铁匠"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:352
msgid ""
"Cain is a true friend and a wise sage. He maintains a vast library and has "
"an innate ability to discern the true nature of many things. If you ever "
"have any questions, he is the person to go to."
msgstr ""
"凯恩​是​一​个​真正​的​朋友​和​智慧​的​圣人。他​拥有​一​个​庞大​的​图书馆，有​一​种​与生俱来​的​能"
"力​来​辨别​许多​事物​的​本质。如果​你​有​任何​问题，他​就​是​你​要​找​的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:354
msgid ""
"Even my skills have been unable to fully heal Farnham. Oh, I have been able "
"to mend his body, but his mind and spirit are beyond anything I can do."
msgstr ""
"就​连​我​的​技能​也​无法​完全​治​愈法恩汉。哦，我​已经​能​修好​他​的​身体​了，但是​他​的​精神​和​"
"精神​我​无​能​为力"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:356
msgid ""
"While I use some limited forms of magic to create the potions and elixirs I "
"store here, Adria is a true sorceress. She never seems to sleep, and she "
"always has access to many mystic tomes and artifacts. I believe her hut may "
"be much more than the hovel it appears to be, but I can never seem to get "
"inside the place."
msgstr ""
"当​我​使用​一些​有限​的​魔法​来​创造​我​储​存​在​这里​的​药剂​和​长生​不​老药​时，艾德莉亚​是​一​个​"
"真正​的​女巫。她​似乎​从​不​睡觉，她​总是​能​接触​到​许多​神秘​的​大部头​和​文物。我​相信​她​的​"
"小屋​可能​比​看​上去​的​小屋​要​大​得​多，但​我​似乎​永远​也​进​不​了​这个​地方"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:358
msgid ""
"Poor Wirt. I did all that was possible for the child, but I know he despises "
"that wooden peg that I was forced to attach to his leg. His wounds were "
"hideous. No one - and especially such a young child - should have to suffer "
"the way he did."
msgstr ""
"可怜​的​怀特。我​为​那​孩子​做​了​一切​可能​的​事，但​我​知道​他​看​不​起​我​被迫​绑​在​他​腿上​的​木"
"钉。他​的​伤口​很​难​看。没有​人​——​尤其是​这么​小​的​孩子​——​应该​像​他​那样​受​苦"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:360
msgid ""
"I really don't understand why Ogden stays here in Tristram. He suffers from "
"a slight nervous condition, but he is an intelligent and industrious man who "
"would do very well wherever he went. I suppose it may be the fear of the "
"many murders that happen in the surrounding countryside, or perhaps the "
"wishes of his wife that keep him and his family where they are."
msgstr ""
"我​真​不​明白​奥格登​为什么​留​在​崔斯特姆。他​有点​紧张，但​他​是​一​个​聪明​而​勤奋​的​人，无"
"论​他​去​哪里​都​会​做​得​很​好。我​想​可能​是​因为​害怕​周围​农村​发生​的​许多​谋杀案，也​可能​是​"
"因为​他​妻子​的​愿望，他​和​他​的​家人​一直​呆​在​那里"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Pipin (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:362
msgid ""
"Ogden's barmaid is a sweet girl. Her grandmother is quite ill, and suffers "
"from delusions. \n"
" \n"
"She claims that they are visions, but I have no proof of that one way or the "
"other."
msgstr ""
"奥格登​的​酒吧​女​招待​是​个​可爱​的​女孩。她​祖母​病​得​很​重，有​妄想症。\n"
" \n"
"​她​声称​那​是​幻觉，但​我​没有​证据​证明​这​一​点"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:364
msgid "Good day! How may I serve you?"
msgstr "你​好！有​什么​我​能​为​您​效劳​吗？"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:365
msgid ""
"My grandmother had a dream that you would come and talk to me. She has "
"visions, you know and can see into the future."
msgstr "我​祖母​梦​见​你​来​和​我​说话。她​有​远见​卓识，你​知道，而且​能​预见​未来"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:367
msgid ""
"The woman at the edge of town is a witch! She seems nice enough, and her "
"name, Adria, is very pleasing to the ear, but I am very afraid of her. \n"
" \n"
"It would take someone quite brave, like you, to see what she is doing out "
"there."
msgstr ""
"镇​边​的​那​个​女人​是​个​女巫！她​看​起来​很​好，她​的​名字​叫​艾德莉亚，很​讨人​喜欢，但​我​很​"
"害怕​她。\n"
" \n"
"像​你​这样​勇敢​的​人才​能​看到​她​在​外面​干​什么"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:369
msgid ""
"Our Blacksmith is a point of pride to the people of Tristram. Not only is he "
"a master craftsman who has won many contests within his guild, but he "
"received praises from our King Leoric himself - may his soul rest in peace. "
"Griswold is also a great hero; just ask Cain."
msgstr ""
"我们​的​铁匠​是​崔斯特姆​人民​的​骄傲。他​不仅​是​一​个​手艺​大师，在​他​的​行会​中​赢得​了​许多​"
"比赛，而且​他​还​得到​了​我们​国王​李奥瑞克​本人​的​赞扬​——​愿​他​的​灵魂​安息。格里斯沃尔德​"
"也​是​一​位​伟大​的​英雄​；​问问​凯恩"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:371
msgid ""
"Cain has been the storyteller of Tristram for as long as I can remember. He "
"knows so much, and can tell you just about anything about almost everything."
msgstr ""
"从​我​记事​起，凯恩​一直​是​崔斯特姆​的​说​书​人。他​知道​的​太​多​了，几乎​什么​都​能​告诉​你"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:373
msgid ""
"Farnham is a drunkard who fills his belly with ale and everyone else's ears "
"with nonsense. \n"
" \n"
"I know that both Pepin and Ogden feel sympathy for him, but I get so "
"frustrated watching him slip farther and farther into a befuddled stupor "
"every night."
msgstr ""
"法恩汉​是​个​酒鬼，他​的​肚子​里​装满​了​啤酒，其他​人​的​耳朵​里​全​是​废话。\n"
" \n"
"​我​知道​佩金​和​奥格登​都​同情​他，但​每​天​晚上​看​着​他​越来越​昏迷​不​醒，我​感到​非常​沮丧"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:375
msgid ""
"Pepin saved my grandmother's life, and I know that I can never repay him for "
"that. His ability to heal any sickness is more powerful than the mightiest "
"sword and more mysterious than any spell you can name. If you ever are in "
"need of healing, Pepin can help you."
msgstr ""
"佩金救​了​我​祖母​的​命，我​知道​我​永远​也​报答​不​了​他。他​治愈​任何​疾病​的​能力​比​最​强大​的​"
"剑​更​强大，比​你​能​说出​的​任何​法术​都​更​神秘。如果​你​需要​治疗，佩金​可以​帮助​你"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:377
msgid ""
"I grew up with Wirt's mother, Canace. Although she was only slightly hurt "
"when those hideous creatures stole him, she never recovered. I think she "
"died of a broken heart. Wirt has become a mean-spirited youngster, looking "
"only to profit from the sweat of others. I know that he suffered and has "
"seen horrors that I cannot even imagine, but some of that darkness hangs "
"over him still."
msgstr ""
"我​和​怀特​的​母亲，加那斯​一​起​长大。虽然​当​那些​可怕​的​生物​偷走​他​时，她​只​是​受到​了​轻"
"微​的​伤害，但​她​始终​没有​康复。我​想​她​死​于​心碎。怀特​成​了​一​个​小气鬼，只​想​从​别人​的​"
"汗水​中​获利。我​知道​他​受苦受难，经历​过​我​无法​想象​的​恐惧，但​他​身​上​仍然​笼罩​着​一些​"
"黑暗"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Gillian (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:379
msgid ""
"Ogden and his wife have taken me and my grandmother into their home and have "
"even let me earn a few gold pieces by working at the inn. I owe so much to "
"them, and hope one day to leave this place and help them start a grand hotel "
"in the east."
msgstr ""
"奥格登​和​他​的​妻子​把​我​和​我​的​祖母​带到​他们​家​里，甚至​让​我​在​旅馆​工作​挣​了​几​块​金币。"
"我​欠​他们​太​多​了，希望​有​一​天​离开​这个​地方，帮助​他们​在​东方​开​一​家​大​酒店"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:381
msgid "Well, what can I do for ya?"
msgstr "你​好，我​能​为​你​做​些​什么？"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:382
msgid ""
"If you're looking for a good weapon, let me show this to you. Take your "
"basic blunt weapon, such as a mace. Works like a charm against most of those "
"undying horrors down there, and there's nothing better to shatter skinny "
"little skeletons!"
msgstr ""
"如果​你​想​找​一​件​好​武器，让​我​给​你​看看。带上​你​最​基本​的​钝器，比如​狼牙棒。像​一​个​魅"
"力​对抗​那些​不朽​的​恐惧​在​那里，没有​什么​比​粉碎​瘦小​的​骨架​更​好"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:384
msgid ""
"The axe? Aye, that's a good weapon, balanced against any foe. Look how it "
"cleaves the air, and then imagine a nice fat demon head in its path. Keep in "
"mind, however, that it is slow to swing - but talk about dealing a heavy "
"blow!"
msgstr ""
"斧头？是​的，这​是​一​个​很​好​的​武器，可以​对付​任何​敌人。看看​它​是​如何​劈​开​空气​的，然"
"后​想象​一​个​漂亮​的​胖魔鬼​头​在​它​的​路径​上。但是，请​记住，摇摆​是​很​慢​的，但是​谈论​如"
"何​处理​一​个​沉重​的​打击"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:386
msgid ""
"Look at that edge, that balance. A sword in the right hands, and against the "
"right foe, is the master of all weapons. Its keen blade finds little to hack "
"or pierce on the undead, but against a living, breathing enemy, a sword will "
"better slice their flesh!"
msgstr ""
"看看​那​个​边缘，那个​平衡。右​手​中​的​剑，和​对​的​敌人，是​一切​武器​的​主人。它​锐利​的​刀"
"锋​在​不​死​生物​身上​几乎​找​不​到​可​砍​或​可​刺​的​东西，但​对于​一​个​活生生​的、会​呼吸​的​敌"
"人，一​把​剑会​更​好​地​切开​他们​的​肉"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:388
msgid ""
"Your weapons and armor will show the signs of your struggles against the "
"Darkness. If you bring them to me, with a bit of work and a hot forge, I can "
"restore them to top fighting form."
msgstr ""
"你​的​武器​和​护甲​将​显示​你​与​黑暗​斗争​的​迹象。如果​你​把​它们​带到​我​这里​来，稍加​改造​和​"
"热锻，我​就​能​把​它们​恢复​到​最佳​战斗​状态"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:390
msgid ""
"While I have to practically smuggle in the metals and tools I need from "
"caravans that skirt the edges of our damned town, that witch, Adria, always "
"seems to get whatever she needs. If I knew even the smallest bit about how "
"to harness magic as she did, I could make some truly incredible things."
msgstr ""
"当​我​不​得不​从​我们​该​死​的​小​镇​边缘​的​商队​里​偷运​我​所​需要​的​金属​和​工具​时，那​个​女​巫艾"
"德莉亚​似乎​总​能​得到​她​所​需要​的​一切。如果​我​像​她​那样​懂得​如何​运用​魔法，我​就​能​做出​"
"一些​真正​不可​思议​的​事情"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:392
msgid ""
"Gillian is a nice lass. Shame that her gammer is in such poor health or I "
"would arrange to get both of them out of here on one of the trading caravans."
msgstr ""
"吉莉安​是​个​好​姑娘。可惜​她​的​男朋友​身体​这么​差，否则​我​会​安排​他们​两​个​都​乘商队​离开​"
"这里"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:394
msgid ""
"Sometimes I think that Cain talks too much, but I guess that is his calling "
"in life. If I could bend steel as well as he can bend your ear, I could make "
"a suit of court plate good enough for an Emperor!"
msgstr ""
"有时​我​觉得​凯恩​说​得​太​多​了，但​我​想​这​是​他​一​生​的​使命。如果​我​能​像​他​能​弯曲​你​的​耳朵​"
"一样​弯曲​钢铁，我​就​能​做​一​套​足够​好​的​皇帝​用​的​宫廷​盘子"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:396
msgid ""
"I was with Farnham that night that Lazarus led us into Labyrinth. I never "
"saw the Archbishop again, and I may not have survived if Farnham was not at "
"my side. I fear that the attack left his soul as crippled as, well, another "
"did my leg. I cannot fight this battle for him now, but I would if I could."
msgstr ""
"那​天​晚上​我​和​法恩汉​在一起，拉扎鲁斯​把​我们​领进​了​迷宫。我​再​也​见不到​大主教​了，如"
"果​法恩汉​不​在​我​身边，我​可能​就​活​不​下去​了。我​担心​这​次​袭击​使​他​的​灵魂​像​另​一​次​袭击​"
"我​的​腿​一样​残废。我​现在​不​能​为​他​而​战，但​如果​可以​的​话​我​会​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:398
msgid ""
"A good man who puts the needs of others above his own. You won't find anyone "
"left in Tristram - or anywhere else for that matter - who has a bad thing to "
"say about the healer."
msgstr ""
"把​别人​的​需要​放​在​自己​的​需要​之上​的​好​人。你​不​会​发现​任何​人​留​在​崔斯特姆-​或​任何​其他​"
"地方​的​问题​-​谁​有​一​个​坏​东西​说​的​治疗者"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:400
msgid ""
"That lad is going to get himself into serious trouble... or I guess I should "
"say, again. I've tried to interest him in working here and learning an "
"honest trade, but he prefers the high profits of dealing in goods of dubious "
"origin. I cannot hold that against him after what happened to him, but I do "
"wish he would at least be careful."
msgstr ""
"那​小子​会​惹​上​大​麻烦​的。。。或者​我​想​我​应该​再​说​一​遍。我​试​着​让​他​对​在​这里​工作​和​学"
"习​诚实​的​贸易感​兴趣，但​他​更​喜欢​经营​来源​可疑​的​货物​的​高额​利润。我​不​能​在​他​出​事​后​"
"再​对​他​说​这话，但​我​真​希望​他​至少​要​小心点"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Griswold (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:402
msgid ""
"The Innkeeper has little business and no real way of turning a profit. He "
"manages to make ends meet by providing food and lodging for those who "
"occasionally drift through the village, but they are as likely to sneak off "
"into the night as they are to pay him. If it weren't for the stores of "
"grains and dried meats he kept in his cellar, why, most of us would have "
"starved during that first year when the entire countryside was overrun by "
"demons."
msgstr ""
"客栈​老板​没有​什么​生意，也​没有​真正​的​盈利​途径。他​设法​维持​生计，为​那些​偶尔​在​村子​"
"里​漂泊​的​人​提供​食物​和​住宿，但​他们​很​可能​会​偷偷​溜进​夜空，就​像​他们​付​钱​给​他​一样。"
"如果​不​是​因为​他​在​地窖里​储存​了​大量​的​谷物​和​干肉，为什么，我们​大多数​人​会​在​第一​年​"
"饿死，那时​整​个​乡村​都​被​恶魔​蹂​躏"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:404
msgid "Can't a fella drink in peace?"
msgstr "你​个​家伙​就​不​能​安静​地​喝​酒​吗？"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:405
msgid ""
"The gal who brings the drinks? Oh, yeah, what a pretty lady. So nice, too."
msgstr "送​饮料​的​那​个​女孩？哦，是​啊，多​漂亮​的​女人​啊。太​好​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:407
msgid ""
"Why don't that old crone do somethin' for a change. Sure, sure, she's got "
"stuff, but you listen to me... she's unnatural. I ain't never seen her eat "
"or drink - and you can't trust somebody who doesn't drink at least a little."
msgstr ""
"为什么​那个​老太​婆​不​改变​一下。当然，当然，她​有​东西，但​你​听​我​说。。。她​很​不​自"
"然。我​从来​没​见​过​她​吃喝​——​你​也​不​能​相信​一​个​不​喝​酒​的​人"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:409
msgid ""
"Cain isn't what he says he is. Sure, sure, he talks a good story... some of "
"'em are real scary or funny... but I think he knows more than he knows he "
"knows."
msgstr ""
"凯恩​不​是​他​说​的​那样。当然，当然，他​讲​了​一​个​好​故事。。。有些​真的​很​吓人​或者​很​有"
"趣。。。但​我​想​他​知道​的​比​他​知道​的​还​多"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:411
msgid ""
"Griswold? Good old Griswold. I love him like a brother! We fought together, "
"you know, back when... we... Lazarus...  Lazarus... Lazarus!!!"
msgstr ""
"格里斯沃尔德？善良​的​老格里斯沃尔德。我​像​兄弟​一样​爱​他！我们​一起​战斗，你​知道，"
"当。。。我们。。。拉扎鲁斯。。。拉扎鲁斯。。。拉扎鲁斯"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:413
msgid ""
"Hehehe, I like Pepin. He really tries, you know. Listen here, you should "
"make sure you get to know him. Good fella like that with people always "
"wantin' help. Hey, I guess that would be kinda like you, huh hero? I was a "
"hero too..."
msgstr ""
"呵呵，我​喜欢​佩金。他​真的​很​努力，你​知道​的。听​着，你​应该​了解​他。像​这样​的​好​人​总"
"是​有​人​想​帮忙。嘿，我​想​那​会​有点​像​你，英雄？我​也​是​个​英雄"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:415
msgid ""
"Wirt is a kid with more problems than even me, and I know all about "
"problems. Listen here - that kid is gotta sweet deal, but he's been there, "
"you know? Lost a leg! Gotta walk around on a piece of wood. So sad, so sad..."
msgstr ""
"怀特​是​个​问题​比​我​还​多​的​孩子，我​知道​所有​的​问题。听​着​-​那​孩子​一定​是​个​好​人，但​他​去​"
"过​那里，你​知道​吗？丢​了​一​条​腿！得​在​一​块​木头​上​走​来​走去。太​伤心​了，太​伤心​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:417
msgid ""
"Ogden is the best man in town. I don't think his wife likes me much, but as "
"long as she keeps tappin' kegs, I'll like her just fine. Seems like I been "
"spendin' more time with Ogden than most, but he's so good to me..."
msgstr ""
"奥格登​是​镇​上​最​好​的​男人。我​觉得​他​妻子​不​太​喜欢​我，但​只要​她​不​停​地​敲桶，我​就​很​喜"
"欢​她。似乎​我​和​奥格登​在一起​的​时间​比​大多数​人​都​多，但​他​对​我​很​好"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:419
msgid ""
"I wanna tell ya sumthin', 'cause I know all about this stuff. It's my "
"specialty. This here is the best... theeeee best! That other ale ain't no "
"good since those stupid dogs..."
msgstr ""
"我​想​告诉​你，因为​我​知道​这​一切。这​是​我​的​专长。这​是​最​好​的。。。最​好​的！其他​的​啤"
"酒​不​好，因为​那些​蠢​狗"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:421
msgid ""
"No one ever lis... listens to me. Somewhere - I ain't too sure - but "
"somewhere under the church is a whole pile o' gold. Gleamin' and shinin' and "
"just waitin' for someone to get it."
msgstr ""
"从来​没有​人。。。听​我​说。在​某​个​地方​-​我​不​太​确定​-​但是​在​教堂​下面​的​某​个​地方​有​一​堆​"
"金子。闪闪​发光，只是​等待​有​人​得到​它"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:423
msgid ""
"I know you gots your own ideas, and I know you're not gonna believe this, "
"but that weapon you got there - it just ain't no good against those big "
"brutes! Oh, I don't care what Griswold says, they can't make anything like "
"they used to in the old days..."
msgstr ""
"我​知道​你​有​自己​的​想法，我​知道​你​不​会​相信​的，但​你​的​武器，你​在​那里​-​它​只​是​不​好​对付​"
"那些​大​畜生！哦，我​不管​格里斯沃尔德​怎么​说，他们​不​能​像​以前​那样​做​任何​东西"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Farnham (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:425
msgid ""
"If I was you... and I ain't... but if I was, I'd sell all that stuff you got "
"and get out of here. That boy out there... He's always got somethin good, "
"but you gotta give him some gold or he won't even show you what he's got."
msgstr ""
"如果​我​是​你。。。我​不​是。。。但​如果​我​是，我​会​卖掉​你​所有​的​东西​然后​离开​这里。外"
"面​那​个​男孩。。。他​总是​有​好​东西，但​你​得​给​他​点金子，否则​他​连​他​的​东西​都​不​给​你​看"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:427
msgid "I sense a soul in search of answers..."
msgstr "我​感觉​到​一​个​灵魂​在​寻找​答案"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:428
msgid ""
"Wisdom is earned, not given. If you discover a tome of knowledge, devour its "
"words. Should you already have knowledge of the arcane mysteries scribed "
"within a book, remember - that level of mastery can always increase."
msgstr ""
"智慧​是​应​得​的，而​不​是​给予​的。如果​你​发现​了​一​本​知识​的​大部头，就​要​吞没​它​的​文字。"
"如果​你​已经​掌握​了​书​中​描述​的​神秘​事物​的​知识，记住​-​掌握​的​水平​总是​可以​提高​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:430
msgid ""
"The greatest power is often the shortest lived. You may find ancient words "
"of power written upon scrolls of parchment. The strength of these scrolls "
"lies in the ability of either apprentice or adept to cast them with equal "
"ability. Their weakness is that they must first be read aloud and can never "
"be kept at the ready in your mind. Know also that these scrolls can be read "
"but once, so use them with care."
msgstr ""
"最​强大​的​力量​往往​是​最​短命​的。你​可以​在​羊​皮纸​的​卷轴​上​找到​古老​的​权力​话语。这些​卷"
"轴​的​力量​在于​学徒​或​熟练​的​施展​能力。他们​的​弱点​是，他们​必须​首先​大声​朗读，永远​不​"
"能​随时​准备​在​你​的​脑海​中。还​要​知道​这些​卷轴​只​能​读​一​次，所以​要​小心​使用"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:432
msgid ""
"Though the heat of the sun is beyond measure, the mere flame of a candle is "
"of greater danger. No energies, no matter how great, can be used without the "
"proper focus. For many spells, ensorcelled Staves may be charged with "
"magical energies many times over. I have the ability to restore their power "
"- but know that nothing is done without a price."
msgstr ""
"尽管​太阳​的​热量​无法​估量，但​光是​蜡烛​的​火焰​就​更​危险。没有​适当​的​聚焦，任何​能量，"
"无论​多​大，都​不​能​被​使用。对于​许多​法术​来说，被​赋予​灵能​的​杖​可以​被​多​次​充满​魔法​能"
"量。我​有​能力​恢复​他们​的​力量，但​我​知道​没有​代价​是​做​不​到​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:434
msgid ""
"The sum of our knowledge is in the sum of its people. Should you find a book "
"or scroll that you cannot decipher, do not hesitate to bring it to me. If I "
"can make sense of it I will share what I find."
msgstr ""
"我们​知识​的​总和​就​是​它​的​人民​的​总和。如果​你​发现​一​本​书​或​卷轴，你​不​能​破译，不​要​犹"
"豫，把​它​给​我。如果​我​能​理解​的话，我​会​分享​我​的​发现"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:436
msgid ""
"To a man who only knows Iron, there is no greater magic than Steel. The "
"blacksmith Griswold is more of a sorcerer than he knows. His ability to meld "
"fire and metal is unequaled in this land."
msgstr ""
"对​一​个​只​懂​钢铁​的​人​来​说，没有​什么​比​钢铁​更​神奇​了。铁匠​格里斯沃尔德比​他​所​知道​的​"
"更​像​个​巫师。他​融火​与​金属​的​能力​在​这​片​土地​上​是​无与伦比​的"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:438
msgid ""
"Corruption has the strength of deceit, but innocence holds the power of "
"purity. The young woman Gillian has a pure heart, placing the needs of her "
"matriarch over her own. She fears me, but it is only because she does not "
"understand me."
msgstr ""
"腐败​有​欺骗​的​力量，而​清白​有​纯洁​的​力量。年轻​的​吉莉安​有​一​颗​纯洁​的​心，把​女​家长​的​"
"需要​凌驾于​自己​的​需要​之上。她​害怕​我，但​那​只​是​因为​她​不​了解​我"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:440
msgid ""
"A chest opened in darkness holds no greater treasure than when it is opened "
"in the light. The storyteller Cain is an enigma, but only to those who do "
"not look. His knowledge of what lies beneath the cathedral is far greater "
"than even he allows himself to realize."
msgstr ""
"在​黑暗中​打开​的​箱子​所​装​的​财宝，并不​比​在​光明​中​打开​的​箱子​更​大。讲​故事​的​凯恩​是​一​"
"个​谜，但​只有​那些​谁​不​看。他​对​大​教堂​下面​的​东西​的​了解​远远​超过​了​他​自己​的​想象"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:442
msgid ""
"The higher you place your faith in one man, the farther it has to fall. "
"Farnham has lost his soul, but not to any demon. It was lost when he saw his "
"fellow townspeople betrayed by the Archbishop Lazarus. He has knowledge to "
"be gleaned, but you must separate fact from fantasy."
msgstr ""
"你​对​一​个​人​的​信心​越​高，他​就​越​会​堕落。法恩汉​已经​失去​了​他​的​灵魂，但​不​是​任何​恶"
"魔。当​他​看到​他​的​同乡们​被​拉扎鲁斯大​主教​出​卖​时，他​失去​了​理智。他​有​知识​可以​收"
"集，但​你​必须​把​事实​和​幻想​分开"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:444
msgid ""
"The hand, the heart and the mind can perform miracles when they are in "
"perfect harmony. The healer Pepin sees into the body in a way that even I "
"cannot. His ability to restore the sick and injured is magnified by his "
"understanding of the creation of elixirs and potions. He is as great an ally "
"as you have in Tristram."
msgstr ""
"手、心​和心​在​完美​的​和谐​中​就​能​创造​奇迹。治疗者​佩金​以​一​种​连​我​都​看​不​到​的​方式​观察​"
"身体。他​对​长生​不​老药​和​药水​的​理解​使​他​恢复​病人​和​伤者​的​能力​得到​了​放大。他​和​你​在​"
"崔斯特姆​一样​是​个​伟大​的​盟友"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:446
msgid ""
"There is much about the future we cannot see, but when it comes it will be "
"the children who wield it. The boy Wirt has a blackness upon his soul, but "
"he poses no threat to the town or its people. His secretive dealings with "
"the urchins and unspoken guilds of nearby towns gain him access to many "
"devices that cannot be easily found in Tristram. While his methods may be "
"reproachful, Wirt can provide assistance for your battle against the "
"encroaching Darkness."
msgstr ""
"未来​有​很多​我们​看​不​到​的，但​当​它​来​临​时，将​是​孩子们​掌握​着​它。这个​男孩​的​灵魂​是​黑"
"暗​的，但​他​对​这个​城镇​和​它​的​人民​没有​威胁。他​与​附近​城镇​的​顽童​和​不​为​人知​的​行会​的​"
"秘密​交易​使​他​能够​接触​到​许多​在​崔斯特姆​很​难​找到​的​设备。虽然​他​的​方法​可能​会​受到​指"
"责，但​怀特​可以​为​你​对抗​日益​逼近​的​黑暗​提供​帮助"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Adria (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:448
msgid ""
"Earthen walls and thatched canopy do not a home create. The innkeeper Ogden "
"serves more of a purpose in this town than many understand. He provides "
"shelter for Gillian and her matriarch, maintains what life Farnham has left "
"to him, and provides an anchor for all who are left in the town to what "
"Tristram once was. His tavern, and the simple pleasures that can still be "
"found there, provide a glimpse of a life that the people here remember. It "
"is that memory that continues to feed their hopes for your success."
msgstr ""
"土墙​和​茅草​屋顶​不​是​一​个​家。旅馆​老板​奥格登​在​这个​镇​上​的​作用​比​许多​人​所​理解​的​要​大​"
"得​多。他​为​吉莉安​和​她​的​女族​长​提供​庇护所，维持​法恩汉​留给​他​的​生活，并​为​留​在​镇​上​"
"的​所有人​提供​一​个​锚，让​他们​回到​崔斯特姆​曾经​的​样子。他​的​小酒馆，以及​在​那里​仍然​"
"可以​找到​的​简单​的​乐趣，让​我们​看到​了​这里​的​人们​所​记得​的​生活。正​是​这​段​记忆，让​他"
"们​对​你​的​成功​充满​了​希望"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:450
msgid "Pssst... over here..."
msgstr "嘿​…​…​过来​这儿​…​…"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:451
msgid ""
"Not everyone in Tristram has a use - or a market - for everything you will "
"find in the labyrinth. Not even me, as hard as that is to believe. \n"
" \n"
"Sometimes, only you will be able to find a purpose for some things."
msgstr ""
"并​不​是​所有​在​崔斯特姆​的​人​都​有​一​个​用途​-​或​市场​-​你​会​发现​在​迷宫​中​的​一切。连​我​都​不​"
"相信。\n"
" \n"
"​有时候，只有​你​才​能​为​某些​事情​找到​目标"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:453
msgid ""
"Don't trust everything the drunk says. Too many ales have fogged his vision "
"and his good sense."
msgstr "别​相信​醉汉​说​的​每​一​句​话。太​多​的​啤酒​模糊​了​他​的​视力​和​判断力"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:455
msgid ""
"In case you haven't noticed, I don't buy anything from Tristram. I am an "
"importer of quality goods. If you want to peddle junk, you'll have to see "
"Griswold, Pepin or that witch, Adria. I'm sure that they will snap up "
"whatever you can bring them..."
msgstr ""
"如果​你​没​注意​到，我​不​会​从​崔斯特姆​买​任何​东西。我​是​一​个​进口​优质​商品​的​进口商。如"
"果​你​想​兜售​垃圾，你​得​去​看看​格里斯沃尔德，佩金​或​那​个​女巫，艾德莉亚。我​相信​他们​"
"会​抢购​你​能​带给​他们​的​任何​东西"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:457
msgid ""
"I guess I owe the blacksmith my life - what there is of it. Sure, Griswold "
"offered me an apprenticeship at the smithy, and he is a nice enough guy, but "
"I'll never get enough money to... well, let's just say that I have definite "
"plans that require a large amount of gold."
msgstr ""
"我​想​我​欠铁匠​一​条​命​——​这​是​怎么回​事。当然，格里斯沃尔德​让​我​在​铁匠​铺当​学徒，他​是​"
"个​很​好​的​人，但​我​永远​拿​不​到​足够​的​钱。。。好​吧，就​说​我​有​明确​的​计划，需要​大量​的​"
"黄金"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:459
msgid ""
"If I were a few years older, I would shower her with whatever riches I could "
"muster, and let me assure you I can get my hands on some very nice stuff. "
"Gillian is a beautiful girl who should get out of Tristram as soon as it is "
"safe. Hmmm... maybe I'll take her with me when I go..."
msgstr ""
"如果​我​再​大​几​岁，我​会​尽​我​所​能​给​她​带来​财富，让​我​向​你​保证，我​可以​得到​一些​非常​好​"
"的​东西。吉莉安​是​一​个​美丽​的​女孩，她​应该​尽快​离开​崔斯特姆，只要​它​是​安全​的。"
"嗯。。。也许​我​去​的​时候​会​带​她​一起​去"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:461
msgid ""
"Cain knows too much. He scares the life out of me - even more than that "
"woman across the river. He keeps telling me about how lucky I am to be "
"alive, and how my story is foretold in legend. I think he's off his crock."
msgstr ""
"凯恩​知道​的​太​多​了。他​把​我​吓死​了，甚至​比河​对岸​的​那​个​女人​还​可怕。他​不​停​地​告诉​"
"我，我​活​着​是​多么​幸运，我​的​故事​是​如何​在​传说​中​被​预言​的。我​想​他​是​疯​了"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:463
msgid ""
"Farnham - now there is a man with serious problems, and I know all about how "
"serious problems can be. He trusted too much in the integrity of one man, "
"and Lazarus led him into the very jaws of death. Oh, I know what it's like "
"down there, so don't even start telling me about your plans to destroy the "
"evil that dwells in that Labyrinth. Just watch your legs..."
msgstr ""
"法恩汉-​现在​有​一​个​男人​有​严重​的​问题，我​知道​所有​的​严重​问题​可以。他​过于​相信​一​个​人​"
"的​正直，拉扎鲁斯​就​把​他​带进​了​死亡​的​深渊。哦，我​知道​下面​是​什么样​的，所以​别​告诉​"
"我​你​打算​消灭​迷宫​里​的​恶魔。小心​你​的​腿"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:465
msgid ""
"As long as you don't need anything reattached, old Pepin is as good as they "
"come. \n"
" \n"
"If I'd have had some of those potions he brews, I might still have my leg..."
msgstr ""
"只要​你​不​需要​任何​东西​复位，老佩金​是​一样​好，他们​来​了。\n"
" \n"
"​如果​我​有​一些​他​酿造​的​药水，我​可能​还​有​腿"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:467
msgid ""
"Adria truly bothers me. Sure, Cain is creepy in what he can tell you about "
"the past, but that witch can see into your past. She always has some way to "
"get whatever she needs, too. Adria gets her hands on more merchandise than "
"I've seen pass through the gates of the King's Bazaar during High Festival."
msgstr ""
"艾德莉亚真​让​我​烦恼。当然，凯恩​对​你​说​的​关于​过去​的​事​是​令​人​毛骨悚然​的，但​那​个​女​"
"巫能​看​透​你​的​过去。她​也​总​有​办法​得到​她​需要​的​东西。艾德莉亚​拿到​的​商品​比​我​在​节日​"
"期间​穿过​国王​集市​的​大门​看到​的​还​要​多"

#. TRANSLATORS: Neutral dialog spoken by Wirt (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:469
msgid ""
"Ogden is a fool for staying here. I could get him out of town for a very "
"reasonable price, but he insists on trying to make a go of it with that "
"stupid tavern. I guess at the least he gives Gillian a place to work, and "
"his wife Garda does make a superb Shepherd's pie..."
msgstr ""
"奥格登呆​在​这里​真​是​个​傻瓜。我​可以​以​一​个​非常​合理​的​价格​把​他​弄​到​城外​去，但​他​坚持​"
"要​和​那家​愚蠢​的​酒馆​混​过去。我​想​至少​他​给​了​吉莉安​一​个​工作​的​地方，他​的​妻子​嘉达​做​"
"了​一​个​很​棒​的​牧羊派"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:471 Source/textdat.cpp:479 Source/textdat.cpp:487
msgid ""
"Beyond the Hall of Heroes lies the Chamber of Bone. Eternal death awaits any "
"who would seek to steal the treasures secured within this room. So speaks "
"the Lord of Terror, and so it is written."
msgstr ""
"在​英雄​走廊​的​另​一​端​藏匿​着​白骨密室。任何​胆​敢​盗取​此​地​财宝​的​人，都​将​遭受​永恒​的​死"
"亡。恐惧​之​王​如是​说，本​书​也​如实​写。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:473 Source/textdat.cpp:481 Source/textdat.cpp:489
#: Source/textdat.cpp:527 Source/textdat.cpp:535
msgid ""
"...and so, locked beyond the Gateway of Blood and past the Hall of Fire, "
"Valor awaits for the Hero of Light to awaken..."
msgstr "…​…​于是，打开​鲜血​之​门，穿过​火焰​大厅，荣耀​等待​着​光明​的​英雄​去​唤醒​…​…"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:475 Source/textdat.cpp:483 Source/textdat.cpp:491
#: Source/textdat.cpp:529 Source/textdat.cpp:537
msgid ""
"I can see what you see not.\n"
"Vision milky then eyes rot.\n"
"When you turn they will be gone,\n"
"Whispering their hidden song.\n"
"Then you see what cannot be,\n"
"Shadows move where light should be.\n"
"Out of darkness, out of mind,\n"
"Cast down into the Halls of the Blind."
msgstr ""
"我​能见​你​所​不​能​见​\n"
"​鬼影缭绕​腐蚀​肉眼​\n"
"方​一​转身​全数​消散​\n"
"​耳边​响起​招魂​童谣\n"
"​无形​之​物​即​现眼前​\n"
"光影​交叠​怨气弥漫\n"
"​撕裂​心灵​冲破​黑暗​\n"
"​目盲​之厅​不​见​彼岸"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:477 Source/textdat.cpp:485 Source/textdat.cpp:493
msgid ""
"The armories of Hell are home to the Warlord of Blood. In his wake lay the "
"mutilated bodies of thousands. Angels and men alike have been cut down to "
"fulfill his endless sacrifices to the Dark ones who scream for one thing - "
"blood."
msgstr ""
"地狱​的​军械库​如同​鲜血​战神​的​私宅。其​所​到​之​处，无​不​留下​成千上万​的​残肢断臂。无论​"
"是​天使​还是​人类​都​将​遭到​残杀，只​为了​能够​呈上​邪魔们​最​渴望​的​东西​——​鲜血。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:505
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. There is a war that rages on even now, beyond "
"the fields that we know - between the utopian kingdoms of the High Heavens "
"and the chaotic pits of the Burning Hells. This war is known as the Great "
"Conflict, and it has raged and burned longer than any of the stars in the "
"sky. Neither side ever gains sway for long as the forces of Light and "
"Darkness constantly vie for control over all creation."
msgstr ""
"注意​并​见证​这里​的​真理，因为​它们​是​赫拉迪姆​最后​的​遗产。甚至​在​现在，在​我们​所​知​的​"
"领域​之外，在​天堂​的​乌托邦​王国​和​燃烧​地狱​的​混乱​深渊​之间，仍​有​一​场​战争​在​肆虐。这​"
"场​战争​被​称为​大​冲突，它​的​肆虐​和​燃烧​时间​比​天空​中​任何​一​颗​星星​都​要​长。只要​光明​和​"
"黑暗​的​力量​不断​争夺​对​所有​造物​的​控制权，任何​一​方​都​不​会​获得​支配权"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:507
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. When the Eternal Conflict between the High "
"Heavens and the Burning Hells falls upon mortal soil, it is called the Sin "
"War. Angels and Demons walk amongst humanity in disguise, fighting in "
"secret, away from the prying eyes of mortals. Some daring, powerful mortals "
"have even allied themselves with either side, and helped to dictate the "
"course of the Sin War."
msgstr ""
"注意​并​见证​这里​的​真理，因为​它们​是​赫拉迪姆​最后​的​遗产。当天堂​和​地狱​之间​永恒​的​冲"
"突​落​在​凡人​的​土地​上，这​就​是​原罪之战。天使​和​恶魔​伪​装​着​行走​在​人类​之中，秘密​地​战"
"斗，远离​凡人​窥探​的​眼睛。一些​勇敢、强大​的​凡人​甚至​与​任何​一​方​结盟，并​帮助​指挥​罪"
"恶​战争​的​进程"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:509
msgid ""
"Take heed and bear witness to the truths that lie herein, for they are the "
"last legacy of the Horadrim. Nearly three hundred years ago, it came to be "
"known that the Three Prime Evils of the Burning Hells had mysteriously come "
"to our world. The Three Brothers ravaged the lands of the east for decades, "
"while humanity was left trembling in their wake. Our Order - the Horadrim - "
"was founded by a group of secretive magi to hunt down and capture the Three "
"Evils once and for all.\n"
" \n"
"The original Horadrim captured two of the Three within powerful artifacts "
"known as Soulstones and buried them deep beneath the desolate eastern sands. "
"The third Evil escaped capture and fled to the west with many of the "
"Horadrim in pursuit. The Third Evil - known as Diablo, the Lord of Terror - "
"was eventually captured, his essence set in a Soulstone and buried within "
"this Labyrinth.\n"
" \n"
"Be warned that the soulstone must be kept from discovery by those not of the "
"faith. If Diablo were to be released, he would seek a body that is easily "
"controlled as he would be very weak - perhaps that of an old man or a child."
msgstr ""
"注意​并​见证​这里​的​真理，因为​它们​是​赫拉迪姆​最后​的​遗产。近​三百​年​前，人们​知道​燃烧​"
"地狱​的​三​大​恶魔​神秘​地​来到​了​我们​的​世界。兄弟​三​人​蹂躏​东方​的​土地​数十​年，而​人类​却​"
"在​他们​身​后​战栗。我们​的​骑士团​——​赫拉迪姆​——​是​由​一​群​神秘​的​法师​建立​的，目的​是​一​劳"
"永逸​地​追捕​和​俘虏​这​三​个​恶魔。\n"
" \n"
"​最初​的​赫拉迪姆​在​被​称为​“​灵魂​石​”​的​强大​文物​中​捕获​了​其中​两​个，并​将​它们​深​埋​在​荒凉​"
"的​东部​沙漠​之下。第三​个​恶魔​逃脱​了​追捕，逃到​了​西部，许多​赫拉迪姆人​都​在​追捕。第"
"三​个​恶魔-​被​称为​迪亚波罗，恐惧​之​王​-​最终​被​俘虏，他​的​灵魂石​和​埋​在​这​个​迷宫​的​本"
"质。\n"
" \n"
"​要​被​警告，灵魂​之石​必须​防止​被​那些​不​信​的​人​发现。如果​迪亚波罗​被​释放，他​会​寻找​一​"
"个​身体​很​容易​控制，因为​他​会​非常​虚弱-​也许​是​一​个​老人​或​儿童"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:511
msgid ""
"So it came to be that there was a great revolution within the Burning Hells "
"known as The Dark Exile. The Lesser Evils overthrew the Three Prime Evils "
"and banished their spirit forms to the mortal realm. The demons Belial (the "
"Lord of Lies) and Azmodan (the Lord of Sin) fought to claim rulership of "
"Hell during the absence of the Three Brothers. All of Hell polarized between "
"the factions of Belial and Azmodan while the forces of the High Heavens "
"continually battered upon the very Gates of Hell."
msgstr ""
"因此，在​燃烧​的​地狱​里​发生​了​一​场​被​称为​黑暗​放逐​的​伟大​革命。较​小​的​邪恶​推翻​了​三​个​"
"主要​的​邪恶，并​将​他们​的​精神​形式​放逐​到​凡人​的​领域。恶魔彼​列尔​（​谎言之王​）​和​阿兹"
"莫丹​（​罪恶​之​王​）​在​兄弟​三​人​不​在​的​时候​争夺​地狱​的​统治权。所有​的​地狱​恶魔​都​在​彼列"
"尔​和​阿兹莫丹​两​个​派系​之间​分化，而​天堂​的​力量​不断​地​冲击​着​地狱​的​大门。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:513
msgid ""
"Many demons traveled to the mortal realm in search of the Three Brothers. "
"These demons were followed to the mortal plane by Angels who hunted them "
"throughout the vast cities of the East. The Angels allied themselves with a "
"secretive Order of mortal magi named the Horadrim, who quickly became adept "
"at hunting demons. They also made many dark enemies in the underworlds."
msgstr ""
"许多​恶魔​为了​寻找​三​兄弟​来到​了​凡间。这些​恶魔​被​天使们​带到​了​凡​间，他们​在​东方​的​广"
"大​城市​里​猎杀​他们。天使们​与​一​个​隐秘​的​名​为​赫拉迪姆​法师​教团​结盟，他​很​快​就​变得​善"
"于​猎杀​恶魔。他们​也​在​阴间​制造​了​许多​黑暗​的​敌人。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:515
msgid ""
"So it came to be that the Three Prime Evils were banished in spirit form to "
"the mortal realm and after sewing chaos across the East for decades, they "
"were hunted down by the cursed Order of the mortal Horadrim. The Horadrim "
"used artifacts called Soulstones to contain the essence of Mephisto, the "
"Lord of Hatred and his brother Baal, the Lord of Destruction. The youngest "
"brother - Diablo, the Lord of Terror - escaped to the west.\n"
" \n"
"Eventually the Horadrim captured Diablo within a Soulstone as well, and "
"buried him under an ancient, forgotten Cathedral. There, the Lord of Terror "
"sleeps and awaits the time of his rebirth. Know ye that he will seek a body "
"of youth and power to possess - one that is innocent and easily controlled. "
"He will then arise to free his Brothers and once more fan the flames of the "
"Sin War..."
msgstr ""
"因此，这​三​个​主要​的​恶魔​以​灵魂​的​形式​被​放逐​到​凡人​的​领域，在​东方​缝​了​几十​年​的​混乱​"
"之后，他们​被​凡人​赫拉迪姆​的​诅咒​的​秩序​所​追捕。赫拉迪姆​使用​了​被​称为​“​灵魂​石​”​的​人"
"工​制品​来​容纳​仇恨​之​主​墨菲斯托​和​他​的​兄弟​毁灭​之​主巴力​的​精髓。最​小​的​弟弟​——​恐惧​之​"
"王迪亚波罗​——​逃到​了​西方。\n"
" \n"
"​最终，赫拉迪姆​也​在​一​块​灵魂石中​俘​获​了​迪亚波罗，并​将​他​埋葬​在​一​座​被​遗忘​的​古老大​"
"教堂​下。在​那里，恐怖​之​主​沉睡​着，等待​着​他​的​重生。你们​要​知道，他​要​寻求​一​个​充满​"
"青春​和​力量​的​身体​来​占有，一​个​清白​和​容易​控制​的​身体。然后​他​会​起来​解救​他​的​兄弟"
"们，再​一​次​煽起​原罪之战​的​火焰"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:517
msgid ""
"All praises to Diablo - Lord of Terror and Survivor of The Dark Exile. When "
"he awakened from his long slumber, my Lord and Master spoke to me of secrets "
"that few mortals know. He told me the kingdoms of the High Heavens and the "
"pits of the Burning Hells engage in an eternal war. He revealed the powers "
"that have brought this discord to the realms of man. My lord has named the "
"battle for this world and all who exist here the Sin War."
msgstr ""
"所有​赞扬迪亚波罗-恐惧​之​王​和​黑暗​流放​的​幸存者。当​他​从​沉睡​中醒​来​时，我​的​主人​和​主"
"人​对​我​说​了​一些​很​少​有​人​知道​的​秘密。他​告诉​我，天上​的​王国​和​燃烧​的​地狱​的​深坑​正在​"
"进行​一​场​永恒​的​战争。他​揭示​了​将​这​种​不​和谐​带到​人类​领域​的​力量。我​主​已​将​这​场​为​世"
"界​而​战​的​战争​和​所有​在​这里​生存​的​人​命名​为​原罪之战。"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:519
msgid ""
"Glory and Approbation to Diablo - Lord of Terror and Leader of the Three. My "
"Lord spoke to me of his two Brothers, Mephisto and Baal, who were banished "
"to this world long ago. My Lord wishes to bide his time and harness his "
"awesome power so that he may free his captive brothers from their tombs "
"beneath the sands of the east. Once my Lord releases his Brothers, the Sin "
"War will once again know the fury of the Three."
msgstr ""
"荣耀​和​赞许​给​迪亚波罗-恐惧​之​王​和​三​人​之​首。我​主​对​我​谈到​他​的​两​个​兄弟，墨菲斯托​和​"
"巴尔，他们​很​久​以前​被​放逐​到​这个​世界​上。我​的​主​希望​等待​时机，利用​他​令​人​敬畏​的​能"
"力，以便​将​他​被​俘​的​兄弟们​从​东方​沙漠下​的​坟墓​中​解救​出来。一旦​我​主​释放​了​他​的​兄"
"弟，原罪​之​战​将​再次​知道​三​人​的​愤怒"

#. TRANSLATORS: Book read aloud
#: Source/textdat.cpp:521
msgid ""
"Hail and Sacrifice to Diablo - Lord of Terror and Destroyer of Souls. When I "
"awoke my Master from his sleep, he attempted to possess a mortal's form. "
"Diablo attempted to claim the body of King Leoric, but my Master was too "
"weak from his imprisonment. My Lord required a simple and innocent anchor to "
"this world, and so found the boy Albrecht to be perfect for the task. While "
"the good King Leoric was left maddened by Diablo's unsuccessful possession, "
"I kidnapped his son Albrecht and brought him before my Master. I now await "
"Diablo's call and pray that I will be rewarded when he at last emerges as "
"the Lord of this world."
msgstr ""
"向​迪亚波​罗致敬​和​献祭​-​恐惧​之​王​和​灵魂​的​毁灭者。当​我​从​睡梦​中​唤醒​我​的​主人​时，他​试"
"图​拥有​一​个​凡人​的​形体。迪亚波罗​试图​夺走​李奥瑞克​国王​的​尸体，但​我​的​主人​被​囚禁​后​"
"太​虚​弱​了。我​的​主人​需要​一​个​简单​和​无辜​的​锚​到​这个​世界​上，所以​发现​男孩​艾伯莱希特"
"特​是​完美​的​任务。当善良​的​国王​李奥瑞克​被​迪亚波罗的​失败​激怒​时，我​绑架​了​他​的​儿子​"
"艾伯莱希特，把​他​带到​我​的​主人​面​前。我​现在​等待​着​迪亚波罗的​召唤，祈祷​当​他​最终​成"
"为​这​个​世界​的​主​时，我​会​得到​回报"

#. TRANSLATORS: Neutral Text spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:523
msgid ""
"Thank goodness you've returned!\n"
"Much has changed since you lived here, my friend. All was peaceful until the "
"dark riders came and destroyed our village. Many were cut down where they "
"stood, and those who took up arms were slain or dragged away to become "
"slaves - or worse. The church at the edge of town has been desecrated and is "
"being used for dark rituals. The screams that echo in the night are inhuman, "
"but some of our townsfolk may yet survive. Follow the path that lies between "
"my tavern and the blacksmith shop to find the church and save who you can. \n"
" \n"
"Perhaps I can tell you more if we speak again. Good luck."
msgstr ""
"谢天谢地，你​终于​回来​了！\n"
"​我​的​朋友，你​居住​过​的​这里​发生​了​巨大​的​变化。一切​都​很​平静，直​到​黑暗​骑士​到来，摧"
"毁​了​我们​的​村子。很多​没有​抵抗​的​人​直接​被​砍杀，而​那些​拿起​武器​反抗​的​人​也​被​屠杀​或"
"是​被​抓​走​成为​奴隶，甚至​更​糟。城镇​边​的​教堂​已经​被​亵渎，用​作​黑暗​仪式。回荡​在​叫声​"
"夜晚​不​是​人​可以​忍受​的，也许​一些​镇民​还​活​着。这​条​我​的​旅店​和​这​铁​匠铺​之间​的​路​通​向​"
"教堂，去​拯救​那些​人​吧。\n"
"\n"
"​如果​你​想要​知道​更​多​事，就​再​和​我​谈谈，我​也许​能​告诉​你。祝​你​好运。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:525 Source/textdat.cpp:533
msgid ""
"Beyond the Hall of Heroes lies the Chamber of Bone.  Eternal death awaits "
"any who would seek to steal the treasures secured within this room.  So "
"speaks the Lord of Terror, and so it is written."
msgstr ""
"在​英雄​走廊​的​另​一​端​藏匿​着​白骨密室。任何​胆​敢​盗取​此​地​财宝​的​人，都​将​遭受​永恒​的​死"
"亡。恐惧​之​王​如是​说，本​书​也​如实​写。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken aloud from a book by player
#: Source/textdat.cpp:531 Source/textdat.cpp:539
msgid ""
"The armories of Hell are home to the Warlord of Blood.  In his wake lay the "
"mutilated bodies of thousands.  Angels and man alike have been cut down to "
"fulfill his endless sacrifices to the Dark ones who scream for one thing - "
"blood."
msgstr ""
"地狱​的​军械库​如同​鲜血​战神​的​私宅。其​所​到​之​处，无​不​留下​成千上万​的​残肢断臂。无论​"
"是​天使​还是​人类​都​将​遭到​残杀，只​为了​能够​呈上​邪魔们​最​渴望​的​东西​——​鲜血。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:541
msgid ""
"Maintain your quest.  Finding a treasure that is lost is not easy.  Finding "
"a treasure that is hidden less so.  I will leave you with this.  Do not let "
"the sands of time confuse your search."
msgstr ""
"继续​你​的​任务。找到​丢失​的​宝藏​并不​容易。找到​一​个​藏得​不​那么​深​的​宝藏。我​把​这个​留"
"给​你。不​要​让​时间​的​沙子​迷惑​了​你​的​寻找"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Griswold
#: Source/textdat.cpp:543
msgid ""
"A what?!  This is foolishness.  There's no treasure buried here in "
"Tristram.  Let me see that!!  Ah, Look these drawings are inaccurate.  They "
"don't match our town at all.  I'd keep my mind on what lies below the "
"cathedral and not what lies below our topsoil."
msgstr ""
"什么？！这​是​愚蠢​的。崔斯特姆​这里​没有​宝藏。让​我​看看！！啊，看​这些​画​不​准确。他"
"们​根本​不​符合​我们​的​城市。我​会​把​心思放​在​大​教堂​下面，而​不​是​我们​的​表土​下面"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Pipin
#: Source/textdat.cpp:545
msgid ""
"I really don't have time to discuss some map you are looking for.  I have "
"many sick people that require my help and yours as well."
msgstr "我​真的​没有​时间​讨论​你​要​找​的​地图。我​有​许多​病人​需要​我​和​你​的​帮助"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Adria
#: Source/textdat.cpp:547 Source/textdat.cpp:559
msgid ""
"The once proud Iswall is trapped deep beneath the surface of this world.  "
"His honor stripped and his visage altered.  He is trapped in immortal "
"torment.  Charged to conceal the very thing that could free him."
msgstr ""
"曾经​引​以为​傲​的​Iswall​深陷​在​这个​世界​的​表面​之下。他​的​荣誉​被​剥夺​了，面容​也​变​了。"
"他​被困​在​不朽​的​折磨​之中。被​指控​隐瞒​能​让​他​自由​的​事情"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Ogden
#: Source/textdat.cpp:549
msgid ""
"I'll bet that Wirt saw you coming and put on an act just so he could laugh "
"at you later when you were running around the town with your nose in the "
"dirt.  I'd ignore it."
msgstr ""
"我​敢​打赌，怀特​看见​你​来​了，就​装​出​一​副样子，这样​他​就​可以​在​你​鼻子​埋​在​泥土​里​在​城"
"里​跑​的​时候​嘲笑​你​了。我​会​忽略​它"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Cain
#: Source/textdat.cpp:551
msgid ""
"There was a time when this town was a frequent stop for travelers from far "
"and wide.  Much has changed since then.  But hidden caves and buried "
"treasure are common fantasies of any child.  Wirt seldom indulges in "
"youthful games.  So it may just be his imagination."
msgstr ""
"曾经​有​一​段​时间，这​个​城镇​是​远道而​来​的​旅行者​的​常去之​地。从​那​以后​发生​了​很​大​的​变"
"化。但​隐藏​的​洞穴​和​埋藏​的​宝藏​是​任何​孩子​的​共同​幻想。怀特​很少​沉迷​于​年轻​人​的​游"
"戏。所以​这​可​能​只​是​他​的​想象"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farnham
#: Source/textdat.cpp:553
msgid ""
"Listen here.  Come close.  I don't know if you know what I know, but you've "
"have really got something here.  That's a map."
msgstr ""
"听​着。靠近点。我​不​知道​你​是否​知道​我​所​知道​的，但​你​真的​有所​收获。那​是​一​张​地图"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Gillian
#: Source/textdat.cpp:555
msgid ""
"My grandmother often tells me stories about the strange forces that inhabit "
"the graveyard outside of the church.  And it may well interest you to hear "
"one of them.  She said that if you were to leave the proper offering in the "
"cemetary, enter the cathedral to pray for the dead, and then return, the "
"offering would be altered in some strange way.  I don't know if this is just "
"the talk of an old sick woman, but anything seems possible these days."
msgstr ""
"我​祖母​经常​给​我​讲​一些​关于​居住​在​教堂​外​墓地​的​奇怪​势力​的​故事。你​可能​会​对​其中​一​个​"
"很​感​兴趣。她​说，如果​你​把​合适​的​祭品​留​在​墓地，进入​大​教堂​为​死者​祈祷，然后​再​回"
"来，祭品​会​以​某​种​奇怪​的​方式​改变。我​不​知道​这​是​不​是​一​个​老​病妇​的​谈话，但​最近​似乎​"
"什么​都​有​可能"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Wirt
#: Source/textdat.cpp:557
msgid ""
"Hmmm.  A vast and mysterious treasure you say.  Mmmm.  Maybe I could be "
"interested in picking up a few things from you.  Or better yet, don't you "
"need some rare and expensive supplies to get you through this ordeal?"
msgstr ""
"嗯。你​说​的​是​一​个​巨大​而​神秘​的​宝藏。嗯。也许​我​有​兴趣​从​你​那里​得到​一些​东西。或者​"
"更​好​的​是，你​不​需要​一些​稀有​而​昂贵​的​物资​来​度过​这​场​磨难​吗"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:561
msgid ""
"So, you're the hero everyone's been talking about. Perhaps you could help a "
"poor, simple farmer out of a terrible mess? At the edge of my orchard, just "
"south of here, there's a horrible thing swelling out of the ground! I can't "
"get to my crops or my bales of hay, and my poor cows will starve. The witch "
"gave this to me and said that it would blast that thing out of my field. If "
"you could destroy it, I would be forever grateful. I'd do it myself, but "
"someone has to stay here with the cows..."
msgstr ""
"所以，你​是​每​个​人​都​在​谈论​的​英雄。也许​你​能​帮助​一​个​贫穷​的​农民​摆脱​困境？在​我​的​果"
"园​的​边缘，就​在​这里​的​南边，有​一​个​可怕​的​东西​从​地​里​冒​出来！我​不​能​得到​我​的​庄稼​或​"
"我​的​捆干草，我​可怜​的​奶牛会​饿死。巫婆​把​这个​给​了​我，说​它​会​把​那​东西​从​我​的​地​里​炸​"
"出来。如果​你​能​毁掉​它，我​将​永远​感激。我​自己​会​做​的，但​总​得​有​人​留​下来​陪奶牛"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:563
msgid ""
"I knew that it couldn't be as simple as that witch made it sound. It's a sad "
"world when you can't even trust your neighbors."
msgstr ""
"我​知道​事情​不​会​像​巫婆​说​的​那么​简单。当​你​连​邻居​都​不​能​信任​的​时候，这​是​一​个​悲哀​的​"
"世界"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:565
msgid ""
"Is it gone? Did you send it back to the dark recesses of Hades that spawned "
"it? You what? Oh, don't tell me you lost it! Those things don't come cheap, "
"you know. You've got to find it, and then blast that horror out of our town."
msgstr ""
"它​不见​了​吗？你​把​它​送回​了​孕育​它​的​阴间​吗？你​什么？哦，别​告诉​我​你​丢​了！你​知道，"
"那些​东西​不便宜。你​一定​要​找到​它，然后​把​那​恐惧​的​东西​轰​出去"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:567
msgid ""
"I heard the explosion from here! Many thanks to you, kind stranger. What "
"with all these things comin' out of the ground, monsters taking over the "
"church, and so forth, these are trying times. I am but a poor farmer, but "
"here -- take this with my great thanks."
msgstr ""
"我​听到​爆炸声​了！多谢​你，善良​的​陌生人。随着​所有​这些​东西​从​地下​冒​出来，怪物​占领​"
"了​教堂，等等，这些​都​是​艰难​的​时刻。我​只​是​一​个​贫穷​的​农民，但​在​这里​——​请​接受​我​的​"
"谢意"

#. TRANSLATORS: Neutral text spoken by Farmer (Gossip)
#: Source/textdat.cpp:569
msgid ""
"Oh, such a trouble I have...maybe...No, I couldn't impose on you, what with "
"all the other troubles. Maybe after you've cleansed the church of some of "
"those creatures you could come back... and spare a little time to help a "
"poor farmer?"
msgstr ""
"哦，我​有​这么​大​的​麻烦​…​也许​…​不，我​不​能​强加​给​你，还​有​其他​的​麻烦。也许​在​你​清除​了​"
"教堂​里​的​一些​生物​之后​你​可以​回来。。。抽出​一点​时间​去​帮助​一​个​贫穷​的​农民"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:571
msgid "Waaaah! (sniff) Waaaah! (sniff)"
msgstr "哇​啊​(​嗅​）​哇​啊​(嗅嗅​）"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:572
msgid ""
"I lost Theo!  I lost my best friend!  We were playing over by the river, and "
"Theo said he wanted to go look at the big green thing.  I said we shouldn't, "
"but we snuck over there, and then suddenly this BUG came out!  We ran away "
"but Theo fell down and the bug GRABBED him and took him away!"
msgstr ""
"我​失去​了​西奥！我​失去​了​我​最​好​的​朋友！我们​在​河​边​玩，西奥​说​他​想​去​看看​绿色​的​东"
"西。我​说​我们​不​应该，但​我们​偷偷​溜​过去，然后​突然​这个​虫子​出来​了！我们​逃跑​了，但​"
"西奥​摔倒​了，虫子​抓住​他，把​他​带走​了"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl
#: Source/textdat.cpp:574
msgid ""
"Didja find him?  You gotta find Theodore, please!  He's just little.  He "
"can't take care of himself!  Please!"
msgstr ""
"你​找到​他​了​吗？你​得​找到​西奥多，求​你​了！他​只​是​个​小​孩子。他​不​能​照顾​自己！求​你​了"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Little Girl (Quest End)
#: Source/textdat.cpp:576
msgid ""
"You found him!  You found him!  Thank you!  Oh Theo, did those nasty bugs "
"scare you?  Hey!  Ugh!  There's something stuck to your fur!  Ick!  Come on, "
"Theo, let's go home!  Thanks again, hero person!"
msgstr ""
"你​找到​他​了！你​找到​他​了！非常​感谢。哦，西奥，那些​讨厌​的​虫子吓到​你​了​吗？嘿​啊！"
"有​东西粘​在​你​的​毛上​了！哎呀！来​吧，西奥，我们​回家​吧！再次​感谢，英雄​人物"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:578
msgid ""
"We have long lain dormant, and the time to awaken has come.  After our long "
"sleep, we are filled with great hunger.  Soon, now, we shall feed..."
msgstr ""
"我们​早​已​沉睡，觉醒​的​时刻​已经​到来。长眠​之后，我们​感到​非常​饥饿。很​快，现在，我"
"们​将​喂养"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:580
msgid ""
"Have you been enjoying yourself, little mammal?  How pathetic. Your little "
"world will be no challenge at all."
msgstr "你​玩​得​开心​吗，小​哺​乳​动物？真​可怜。你​的​小​世界​不​会​是​什么​挑战"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:582
msgid ""
"These lands shall be defiled, and our brood shall overrun the fields that "
"men call home.  Our tendrils shall envelop this world, and we will feast on "
"the flesh of its denizens.  Man shall become our chattel and sustenance."
msgstr ""
"这些​地必​被​玷污，我们​的​后裔​必漫​过​人们​称为​家​的​田地。我们​的​卷须​要​包裹​这​世界，我"
"们​要​以​其​居民​的​肉为食。人类​将​成为​我们​的​动产​和​食物"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Defiler (Hostile)
#: Source/textdat.cpp:584
msgid ""
"Ah, I can smell you...you are close! Close! Ssss...the scent of blood and "
"fear...how enticing..."
msgstr "啊，我​能​闻到​你​…​你​就​在​附近！接近！血​和​恐惧​的​味道​…​多么​诱​人"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Narrator
#: Source/textdat.cpp:592
msgid ""
"And in the year of the Golden Light, it was so decreed that a great "
"Cathedral be raised.  The cornerstone of this holy place was to be carved "
"from the translucent stone Antyrael, named for the Angel who shared his "
"power with the Horadrim.  \n"
" \n"
"In the Year of Drawing Shadows, the ground shook and the Cathedral shattered "
"and fell.  As the building of catacombs and castles began and man stood "
"against the ravages of the Sin War, the ruins were scavenged for their "
"stones.  And so it was that the cornerstone vanished from the eyes of man. \n"
" \n"
"The stone was of this world -- and of all worlds -- as the Light is both "
"within all things and beyond all things. Light and unity are the products of "
"this holy foundation, a unity of purpose and a unity of possession."
msgstr ""
"在​金光​之​年，一​座​大​教堂​被​立​了​起来。这个​圣地​的​基石​是​用半​透明​的​安提拉​石​雕刻​而​成​"
"的，安提拉石​是​以​与​赫拉迪姆​分享​力量​的​天使​命名​的。\n"
" \n"
"​在​画影子​的​那​一​年，大​地​震动，大​教堂​粉碎​倒塌。随着​地下​墓穴​和​城堡​的​建造​开始，人"
"们​开始​抵抗​原罪之战​的​蹂躏，废墟​被​清理​出来​寻找​石头。就​这样，基石​从​人们​的​眼​中​消"
"失​了。\n"
" \n"
"​石头​属于​这个​世界，也​属于​所有​的​世界，就​像​光​既​存在​于​万物​之​中，也​存在​于​万物​之"
"外。光明​与​统一​是​这​个​神圣​基础​的​产物，是​目的​的​统一​和​占有​的​统一。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:594
msgid "Moo."
msgstr "哞。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:595
msgid "I said, Moo."
msgstr "我​说​了，哞。"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:596
msgid "Look I'm just a cow, OK?"
msgstr "听​着，我​只​是​一​头​牛，好​吗？"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:597
msgid ""
"All right, all right.  I'm not really a cow.  I don't normally go around "
"like this; but, I was sitting at home minding my own business and all of a "
"sudden these bugs & vines & bulbs & stuff started coming out of the floor... "
"it was horrible!  If only I had something normal to wear, it wouldn't be so "
"bad.  Hey!  Could you go back to my place and get my suit for me?  The brown "
"one, not the gray one, that's for evening wear.  I'd do it myself, but I "
"don't want anyone seeing me like this.  Here, take this, you might need "
"it... to kill those things that have overgrown everything.  You can't miss "
"my house, it's just south of the fork in the river... you know... the one "
"with the overgrown vegetable garden."
msgstr ""
"好​吧，好​吧。我​不​是​一​头​牛。我​一般​不​会​这样​到处​走​；​但是，当时​我​正​坐​在​家​里​处理​自"
"己​的​事情，突然​这些​虫​子、藤蔓、球茎​之类​的​东西​开始​从​地板​上​冒​出来。。。太​可怕​"
"了！如果​我​有​正常​的​衣服​穿，就​不​会​那么​糟糕​了。嘿​你​能回​我​家​帮​我​拿​衣服​吗？棕色​"
"的，不​是​灰色​的，那​是​晚装​的。我​会​自己​做​的，但​我​不​想​让​任何​人​看到​我​这样。给，拿​"
"着​这个，你​可能​需要​它。。。杀死​那些​长满​一切​的​东西。你​不​会​错过​我​家​的，就​在​河​的​"
"岔口​南​边。。。你​知道​的。。。有​杂草​丛生​的​菜园​的​那​个"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:599
msgid ""
"What are you wasting time for?  Go get my suit!  And hurry!  That Holstein "
"over there keeps winking at me!"
msgstr "你​在​浪费​时间​干​什么？去​拿​我​的​衣服！快点！那边​那​个​荷斯坦人​一直​对​我​眨眼"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:601
msgid ""
"Hey, have you got my suit there?  Quick, pass it over!  These ears itch like "
"you wouldn't believe!"
msgstr "嘿，你​有​我​的​西装​吗？快，传​过来！这些​耳朵​痒​得​你​都​不​敢​相信"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:603
msgid ""
"No no no no!  This is my GRAY suit!  It's for evening wear!  Formal "
"occasions!  I can't wear THIS.  What are you, some kind of weirdo?  I need "
"the BROWN suit."
msgstr ""
"不​不​不！这​是​我​的​灰色​西装！这​是​晚装！正式​场合！我​不​能​穿​这个。你​是​什么​怪人？我​"
"需要​那​套​棕色​的​西装"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:605
msgid ""
"Ahh, that's MUCH better.  Whew!  At last, some dignity!  Are my antlers on "
"straight?  Good.  Look, thanks a lot for helping me out.  Here, take this as "
"a gift; and, you know... a little fashion tip... you could use a little... "
"you could use a new... yknowwhatImean?  The whole adventurer motif is just "
"so... retro.  Just a word of advice, eh?  Ciao."
msgstr ""
"啊，好多​了。呼！终于​有​尊严​了！我​的​鹿角​是​直​的​吗？很​好。听​着，非常​感谢​你​帮​我。"
"来，把​这个​当作​礼物​；​而且，你​知道。。。一点​时尚​提示。。。你​可以​用​一点。。。你​"
"可以​用​一​个​新​的。。。你​知道​什么​时候？整个​冒险家​的​主题​就​是。。。复古​的。只​是​一​"
"句​忠告，嗯？再见"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:607
msgid ""
"Look.  I'm a cow.  And you, you're monster bait. Get some experience under "
"your belt!  We'll talk..."
msgstr ""
"你​看。我​是​一​头​牛。而​你，你​是​怪物诱饵。在​你​的​腰带​下​获得​一些​经验！我们​谈​谈"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:610
msgid ""
"It must truly be a fearsome task I've set before you. If there was just some "
"way that I could... would a flagon of some nice, fresh milk help?"
msgstr ""
"这​一定​是​我​摆​在​你​面前​的​一​项​可怕​的​任务。如果​有​什么​办法​我​可以。。。喝​一​大杯​新鲜​"
"的​牛奶​好​吗"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:612
msgid ""
"Oh, I could use your help, but perhaps after you've saved the catacombs from "
"the desecration of those beasts."
msgstr "哦，我​需要​你​的​帮助，但​也许​在​你​从​那些​野兽​的​亵渎​中​拯救​了​地下​墓穴​之后"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:614
msgid ""
"I need something done, but I couldn't impose on a perfect stranger. Perhaps "
"after you've been here a while I might feel more comfortable asking a favor."
msgstr ""
"我​需要​做​点​什么，但​我​不​能​强加​给​一​个​完全​陌生​的​人。也许​在​你​来​了​一​段​时间​之后，我​"
"会​更​乐意​请​你​帮​个​忙"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:616
msgid ""
"I see in you the potential for greatness.  Perhaps sometime while you are "
"fulfilling your destiny, you could stop by and do a little favor for me?"
msgstr ""
"我​从​你​身​上​看到​了​伟大​的​潜力。也许​某​个​时候​你​正在​完成​你​的​命运，你​可以​停​下来​帮​我​"
"一​个​小​忙"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Farmer
#: Source/textdat.cpp:618
msgid ""
"I think you could probably help me, but perhaps after you've gotten a little "
"more powerful. I wouldn't want to injure the village's only chance to "
"destroy the menace in the church!"
msgstr ""
"我​想​你​也许​可以​帮​我，但​也许​在​你​变得​更​有​力量​之后。我​可​不​想​破坏​村子​里​摧毁​教堂​威"
"胁​的​唯一​机会"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:620
msgid ""
"Me, I'm a self-made cow.  Make something of yourself, and... then we'll talk."
msgstr "我，我​是​一​头​白手​起家​的​母牛。做点​自己，然后。。。那​我们​谈​谈"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:622
msgid ""
"I don't have to explain myself to every tourist that walks by!  Don't you "
"have some monsters to kill?  Maybe we'll talk later.  If you live..."
msgstr ""
"我​不​必​向​每​一​个​路​过​的​游客​解释​我​自己！你​不​是​有​怪物​要​杀​吗？也许​我们​以后​再​谈。如"
"果​你​活​着"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:624
msgid ""
"Quit bugging me.  I'm looking for someone really heroic.  And you're not "
"it.  I can't trust you, you're going to get eaten by monsters any day now... "
"I need someone who's an experienced hero."
msgstr ""
"别烦​我​了。我​在​找​一​个​真正​的​英雄。但​你​不是。我​不​能​相信​你，你​随时​都​会​被​怪物​吃掉​"
"的。。。我​需要​一​个​有​经验​的​英雄"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Complete Nut
#: Source/textdat.cpp:626
msgid ""
"All right, I'll cut the bull.  I didn't mean to steer you wrong.  I was "
"sitting at home, feeling moo-dy, when things got really un-stable; a whole "
"stampede of monsters came out of the floor!  I just cowed.  I just happened "
"to be wearing this Jersey when I ran out the door, and now I look udderly "
"ridiculous.  If only I had something normal to wear, it wouldn't be so bad.  "
"Hey!  Can you go back to my place and get my suit for me?  The brown one, "
"not the gray one, that's for evening wear.  I'd do it myself, but I don't "
"want anyone seeing me like this.  Here, take this, you might need it... to "
"kill those things that have overgrown everything.  You can't miss my house, "
"it's just south of the fork in the river... you know... the one with the "
"overgrown vegetable garden."
msgstr ""
"好​吧，我​来​切​公牛。我​不​是​故意​误导​你​的。我​坐​在​家​里，心情​很​不​好，这时​情况​变得​很​"
"不​稳定​；​一​大​群​怪物​从​地板​上​跑​了​出来！我​只​是​吓​了​一​跳。我​跑出​家门​的​时候​正好​穿​着​"
"这​件​球衣，现在​我​看​起来​很​可笑。如果​我​有​正常​的​衣服​穿，就​不​会​那么​糟糕​了。嘿​你​能"
"回​我​家​帮​我​拿​衣服​吗？棕色​的，不​是​灰色​的，那​是​晚装​的。我​会​自己​做​的，但​我​不​想​让​"
"任何​人​看到​我​这样。给，拿​着​这个，你​可能​需要​它。。。杀死​那些​长满​一切​的​东西。你​"
"不​会​错过​我​家​的，就​在​河​的​岔口​南​边。。。你​知道​的。。。有​杂草​丛生​的​菜园​的​那​个"

#. TRANSLATORS: Quest text spoken by Unknown, Maybe Farmer
#: Source/textdat.cpp:628
msgid ""
"Cloudy and cooler today.  Casting the nets of necromancy across the void "
"landed two new subspecies of flying horror; a good day's work.  Must "
"remember to order some more bat guano and black candles from Adria; I'm "
"running a bit low."
msgstr ""
"今天​多云​凉爽。将​亡灵​之​网​撒向​虚空，降落​了​两​个​新​的​飞行​恐惧​亚种​；​一​天​的​好​工作。"
"一定​要​记得​从​艾德莉亚​订购​更​多​的​蝙蝠​粪​和​黑​蜡烛​；​我​的​血压​有点​低"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:630
msgid ""
"I have tried spells, threats, abjuration and bargaining with this foul "
"creature -- to no avail.  My methods of enslaving lesser demons seem to have "
"no effect on this fearsome beast."
msgstr ""
"我​试​过​法术，威胁，放弃​和​这个​肮脏​的​生物​讨价​还价​——​都​没有用。我​奴役​小​恶魔​的​方法​"
"似乎​对​这​个​可怕​的​野兽​没有​效果"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:632
msgid ""
"My home is slowly becoming corrupted by the vileness of this unwanted "
"prisoner.  The crypts are\tfull of shadows that move just beyond the corners "
"of my vision.  The faint scrabble of claws dances at the edges of my "
"hearing. They are searching, I think, for this journal."
msgstr ""
"我​的​家正​慢慢​被​这个​不​受​欢迎​的​囚犯​的​卑鄙​行径​所​腐蚀。地窖​里​到处​都​是​影子，它们​就​"
"在​我​视线​的​角落​之外。我​耳边​隐约​传来​爪子​的​拼字声。我​想，他们​在​找​这​本​杂志"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:634
msgid ""
"In its ranting, the creature has let slip its name -- Na-Krul.  I have "
"attempted to research the name, but the smaller demons have somehow "
"destroyed my library.  Na-Krul... The name fills me with a cold dread.  I "
"prefer to think of it only as The Creature rather than ponder its true name."
msgstr ""
"在​咆哮​中，这​个​生物​漏​了​自己​的​名字​——​纳克鲁尔。我​曾​试图​研究​这个​名字，但​小​恶魔​不​"
"知​何​故毁​了​我​的​图书馆。纳克鲁尔。。。我​对​这个​名字​充满​了​恐惧。我​宁愿​把​它​当作​一​"
"种​生物，而​不​愿​考虑​它​的​真名"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:636
msgid ""
"The entrapped creature's howls of fury keep me from gaining much needed "
"sleep.  It rages against the one who sent it to the Void, and it calls foul "
"curses upon me for trapping it here.  Its words fill my heart with terror, "
"and yet I cannot block out its voice."
msgstr ""
"那​被​困住​的​生物​狂怒​的​嚎叫​使​我​无法​获得​急​需​的​睡眠。它​向​那​把​它​送到​虚空​的​人​发怒，"
"因​我​把​它​困​在​这里，就​咒诅​我。它​的​话语​使​我​的​心​充满​恐惧，然而​我​无法​阻挡​它​的​声音"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:638
msgid ""
"My time is quickly running out.  I must record the ways to weaken the demon, "
"and then conceal that text, lest his minions find some way to use my "
"knowledge to free their lord.  I hope that whoever finds this journal will "
"seek the knowledge."
msgstr ""
"我​的​时间​快​用完​了。我​必须​记录​下​削弱​恶魔​的​方法，然后​隐藏​这​段​文字，以免​他​的​爪牙"
"们​想​办法​利用​我​的​知识​来​解放​他们​的​主。我​希望​找到​这​本​日记​的​人​都​能​找到​知识"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book
#: Source/textdat.cpp:640
msgid ""
"Whoever finds this scroll is charged with stopping the demonic creature that "
"lies within these walls.  My time is over. Even now, its hellish minions "
"claw at the frail door behind which I hide.  \n"
" \n"
"I have hobbled the demon with arcane magic and encased it within great "
"walls, but I fear that will not be enough. \n"
" \n"
"The spells found in my three grimoires will provide you protected entrance "
"to his domain, but only if cast in their proper sequence.  The levers at the "
"entryway will remove the barriers and free the demon; touch them not!  Use "
"only these spells to gain entry or his power may be too great for you to "
"defeat."
msgstr ""
"无论​谁​找到​这​卷​卷轴，都​将​负责​阻止​这些​墙内​的​恶魔​生物。我​的​时间​到​了。即使​是​现"
"在，它​的​地狱​般​的​爪子​在​脆弱​的​门，我​躲​在​后面​爪。\n"
" \n"
"​我​已经​用​神秘​的​魔法​把​恶魔​束​缚​住，把​它​包裹​在​长城​里，但​我​担心​这​还​不​够。\n"
" \n"
"​在​我​的​三​个​幽灵​身​上​找到​的​法术​将​为​你​提供​进入​他​的​领地​的​保护，但​前提​是​必须​按​正确​"
"的​顺序​施放。入口​的​杠杆​会​移除​障碍物，释放​恶魔​；​别碰​他们！只​使用​这些​法术​进入，"
"否则​他​的​力量​可能​太​大，你​无法​击败"

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:642 Source/textdat.cpp:645 Source/textdat.cpp:648
#: Source/textdat.cpp:651 Source/textdat.cpp:654
msgid "In Spiritu Sanctum."
msgstr "In Spiritu Sanctum."

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:643 Source/textdat.cpp:646 Source/textdat.cpp:649
#: Source/textdat.cpp:652 Source/textdat.cpp:655
msgid "Praedictum Otium."
msgstr "Praedictum Otium."

#. TRANSLATORS: Quest text read aloud from book by player
#: Source/textdat.cpp:644 Source/textdat.cpp:647 Source/textdat.cpp:650
#: Source/textdat.cpp:653 Source/textdat.cpp:656
msgid "Efficio Obitus Ut Inimicus."
msgstr "Efficio Obitus Ut Inimicus."

#: Source/towners.cpp:86
msgid "Griswold the Blacksmith"
msgstr "铁匠​格里斯沃尔德"

#: Source/towners.cpp:108
msgid "Ogden the Tavern owner"
msgstr "酒馆​老板​奥格登"

#: Source/towners.cpp:117
msgid "Wounded Townsman"
msgstr "受伤​的​镇民"

#: Source/towners.cpp:139
msgid "Adria the Witch"
msgstr "女​巫艾德莉亚"

#: Source/towners.cpp:148
msgid "Gillian the Barmaid"
msgstr "酒吧​女​招待​吉莉安"

#: Source/towners.cpp:179
msgid "Pepin the Healer"
msgstr "医治者​佩​金"

#: Source/towners.cpp:196
msgid "Cain the Elder"
msgstr "长者​凯恩"

#: Source/towners.cpp:225
msgid "Cow"
msgstr "奶牛"

#: Source/towners.cpp:244
msgid "Lester the farmer"
msgstr "农夫​莱斯特"

#: Source/towners.cpp:257
msgid "Complete Nut"
msgstr "完整​的​纳特"

#: Source/towners.cpp:266
msgid "Celia"
msgstr "西莉亚"

#: Source/towners.cpp:279
msgid "Slain Townsman"
msgstr "被​杀​的​镇民"

#: Source/trigs.cpp:341
msgid "Down to dungeon"
msgstr "下​到​地​牢"

#: Source/trigs.cpp:352
msgid "Down to catacombs"
msgstr "下​到​墓穴"

#: Source/trigs.cpp:362
msgid "Down to caves"
msgstr "下​到​洞窟"

#: Source/trigs.cpp:372
msgid "Down to hell"
msgstr "下​到​地狱"

#: Source/trigs.cpp:384
msgid "Down to Hive"
msgstr "下​到​巢穴"

#: Source/trigs.cpp:396
msgid "Down to Crypt"
msgstr "下​到​地​穴"

#: Source/trigs.cpp:412 Source/trigs.cpp:492 Source/trigs.cpp:539
#: Source/trigs.cpp:634
msgid "Up to level {:d}"
msgstr "上​到 {:d} 层"

#: Source/trigs.cpp:414 Source/trigs.cpp:469 Source/trigs.cpp:521
#: Source/trigs.cpp:600 Source/trigs.cpp:617 Source/trigs.cpp:664
msgid "Up to town"
msgstr "上​到​城镇"

#: Source/trigs.cpp:425 Source/trigs.cpp:503 Source/trigs.cpp:556
#: Source/trigs.cpp:581 Source/trigs.cpp:646
msgid "Down to level {:d}"
msgstr "下​到 {:d} 层"

#: Source/trigs.cpp:437
msgid "Up to Crypt level {:d}"
msgstr "上​到​墓穴 {:d} 层"

#: Source/trigs.cpp:452
msgid "Down to Crypt level {:d}"
msgstr "下​到​墓穴 {:d} 层"

#: Source/trigs.cpp:568
msgid "Up to Nest level {:d}"
msgstr "上​到​巢穴 {:d} 层"

#: Source/trigs.cpp:677
msgid "Down to Diablo"
msgstr "下​到​迪亚波罗"

#: Source/trigs.cpp:710 Source/trigs.cpp:724 Source/trigs.cpp:738
msgid "Back to Level {:d}"
msgstr "返回​到 {:d} 层"
